<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<gameList>
    <game id="65805" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./(K) Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-1-bu - Chijou Gekidou Hen.zip</path>
        <name>(K) 슈퍼 로봇 대전 컴팩트 2 - 제1부 - 지상 격동편</name>
        <desc>슈퍼 로봇 대전 컴팩트 2 - 제1부 - 지상 격동편은 TOSE가 개발하고 반다이가 발행한 턴제 전략 게임으로, 원더스완에서 발매된 슈퍼 로봇 대전 시리즈의 두 번째 타이틀이다. 유저한글화는 '거부기'에 의해 진행되었다. 이 게임은 슈퍼 로봇 대전 시리즈의 스토리 라인을 바탕으로, 다양한 로봇들이 등장하여 전략적 전투를 펼치는 게임이다. 지상 격동편은 게임의 첫 번째 에피소드로, 지구에서 벌어지는 전투를 중심으로 이야기가 전개된다.
게임은 턴제 전투 시스템을 사용하며, 플레이어는 다양한 로봇 유닛을 조작하여 적군 로봇들을 전략적으로 격파해야 한다. 각 로봇은 고유의 무기와 능력을 가지고 있으며, 지형의 특징과 적의 특성에 맞춰 전투를 진행한다. 플롯은 애니메이션 시리즈와 만화에서 등장한 다양한 로봇 유닛들이 등장하며, 이들이 유기적인 관계를 형성하며 협력하는 구도로 이야기가 전개된다.
게임의 핵심은 로봇의 능력과 지형 요소를 잘 활용한 전략적 전투에 있다. 플레이어는 자원 관리와 유닛 배치를 잘해야 하며, 적의 약점을 분석하여 효과적인 전투를 이끌어 나가야 한다. 또한, 로봇의 경험치와 무기 강화 시스템이 있어, 전투에서 승리하며 점차 강력한 로봇과 무기를 손에 넣을 수 있다. 각 로봇의 성격과 스킬을 잘 활용하는 것이 이 게임의 중요한 부분이다. 슈퍼 로봇 대전 시리즈 특유의 슬로우 빌드업과 강렬한 전투는 팬들에게 전략적 사고와 몰입감을 제공한다.
슈퍼 로봇 대전 컴팩트 2는 원더스완이라는 휴대용 기기에서 정교한 전략적 플레이와 풍부한 스토리 라인을 구현한 작품이다. 로봇을 사랑하는 팬이라면 로봇 전투의 전략적 재미와 애니메이션적 요소가 잘 결합된 이 게임에서 큰 만족감을 느낄 수 있을 것이다.</desc>
        <releasedate>20000330T000000</releasedate>
        <developer>TOSE</developer>
        <publisher>Banpresto</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <hash>782877BC</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <image>./media/image/(K) Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-1-bu - Chijou Gekidou Hen.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-1-bu - Chijou Gekidou Hen.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-1-bu - Chijou Gekidou Hen.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-1-bu - Chijou Gekidou Hen.png</marquee>
    </game>
    <game id="65806" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./(K) Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-2-bu - Uchuu Gekishin Hen.zip</path>
        <name>(K) 슈퍼 로봇 대전 컴팩트 2 - 제2부 - 우주 격진편</name>
        <desc>슈퍼 로봇 대전 컴팩트 2 - 제2부 - 우주 격진편은 원더스완에서 발매된 슈퍼 로봇 대전 시리즈의 두 번째 파트로, 우주에서 벌어지는 격렬한 전투를 중심으로 이야기가 전개된다. 유저한글화는 '거부기'에 의해 진행되었다. 이 게임은 슈퍼 로봇 대전 컴팩트 2의 두 번째 부분으로, Part 1과 Part 2가 동시에 진행되며, Part 3는 그 후속으로 이어진다. 이 시리즈는 F/F Final을 기반으로 한 턴제 전략 RPG로, 전작의 시스템을 계승하면서도 새로운 시스템이 도입되어 전략적 깊이를 더했다.
우주 격진편에서는 Londo Bell의 Excellen Browning을 비롯한 캐릭터들이 등장하며, 외계의 적들과 우주 전투를 벌인다. 이 게임은 "지원 시스템"이라는 새로운 게임 메커니즘을 도입하여, 전투 중에 다른 유닛의 지원을 받아 전투를 유리하게 이끌어갈 수 있는 기능을 제공한다. 이 시스템은 후속작들의 핵심 시스템으로 자리 잡았으며, 플레이어가 다양한 로봇과 유닛을 활용하여 협력하고 지원하는 전략적 전투를 펼칠 수 있게 한다.
게임의 기본적인 메커니즘은 전작들에서 보여준 턴제 전투 시스템을 따르며, 유닛의 상태나 무기 특성을 고려해 효율적인 전투를 해야 한다. 각 전투에서는 고유의 스킬과 무기를 사용하여 적을 처치하고, 전투가 끝나면 경험치를 얻고 로봇을 강화할 수 있다. 우주 격진편에서는 은하를 배경으로 하는 대규모 전투와 스페이스 배틀을 중심으로 한 몰입감 넘치는 스토리를 경험할 수 있다.
슈퍼 로봇 대전 컴팩트 2의 우주 격진편은 다양한 로봇과 우주 전투를 즐기는 팬들에게 전략적 사고와 심층적인 게임성을 제공하며, 새로운 시스템으로 더욱 풍부한 전략적 선택을 가능하게 한다. 또한, 전투 중 지원 시스템을 통해 팀워크와 전략을 극대화하여 중독성 있는 게임 플레이를 경험할 수 있다.</desc>
        <releasedate>20000914T000000</releasedate>
        <developer>TOSE</developer>
        <publisher>Banpresto</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <hash>ECBB46DE</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <image>./media/image/(K) Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-2-bu - Uchuu Gekishin Hen.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-2-bu - Uchuu Gekishin Hen.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-2-bu - Uchuu Gekishin Hen.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-2-bu - Uchuu Gekishin Hen.png</marquee>
    </game>
    <game id="65807" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./(K) Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-3-bu - Ginga Kessen Hen.zip</path>
        <name>(K) 슈퍼 로봇 대전 컴팩트 2 - 제3부 - 은하 결전편</name>
        <desc>슈퍼 로봇 대전 컴팩트 2 - 제3부 - 은하 결전편은 원더스완에서 발매된 슈퍼 로봇 대전 컴팩트 2의 세 번째 파트로, 은하의 전투와 결정적인 대결을 중심으로 전개된다. 유저한글화는 '거부기'에 의해 진행되었다. 이 게임은 SF와 전략 RPG의 결합으로, 플레이어는 우주에서 펼쳐지는 대규모 전투에서 다양한 로봇 유닛들을 조작하며 적을 물리쳐야 한다. 제2부에서 진행된 우주 전투의 이야기가 제3부로 이어져, 은하를 배경으로 한 결전을 펼치는 것이 주요 내용이다.
이 시리즈의 전투 시스템은 여전히 턴제 전략 게임으로, 유닛 배치와 무기 사용 등에서 전략적인 선택이 중요한 역할을 한다. 플레이어는 로봇의 능력과 무기를 최대한 활용하여 효율적으로 전투를 이끌어 나가야 하며, 은하 결전에서 적의 진형을 파괴하고 최종 보스를 처치하는 것이 목표다. 세 번째 파트에서는 전략적 깊이와 전투의 규모가 더욱 커져, 더 많은 유닛과 강력한 적들이 등장하여 전투의 몰입도를 높인다.
은하 결전편은 전략적 사고와 전투의 다양성을 중요시하며, 로봇의 경험치와 아이템 관리 등 상승하는 능력을 통해 점차 강력한 유닛을 손에 넣을 수 있다. 또한, 캐릭터들의 개성과 스토리가 플레이어를 더욱 게임에 몰입하게 만들며, 다양한 선택지와 미래로 이어지는 시나리오가 플레이어의 모험심을 자극한다.
슈퍼 로봇 대전 컴팩트 2의 은하 결전편은 SF 전략 RPG 팬들에게 더욱 향상된 전투 경험과 복잡한 전략적 요소를 제공하며, 시리즈의 매력을 극대화하는 종합적인 게임이다. 다양한 로봇들과 방대한 스토리를 즐기며 은하를 구하는 전투에 참여할 수 있다.</desc>
        <releasedate>20010118T000000</releasedate>
        <developer>TOSE</developer>
        <publisher>Banpresto</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <hash>0B0F8981</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <image>./media/image/(K) Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-3-bu - Ginga Kessen Hen.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-3-bu - Ginga Kessen Hen.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-3-bu - Ginga Kessen Hen.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-3-bu - Ginga Kessen Hen.png</marquee>
    </game>
    <game id="65804" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./(K) Super Robot Taisen Compact.zip</path>
        <name>(K) 슈퍼 로봇 대전 컴팩트</name>
        <desc>슈퍼 로봇 대전 컴팩트는 슈퍼 로봇 대전 시리즈의 첫 번째 작품으로, 원더스완을 위해 개발된 턴제 전략 RPG이다. 유저한글화는 '거부기'에 의해 진행되었다. 이 게임은 시리즈의 후속작들과는 달리 로봇들이 지능을 가진 유기체로 묘사되며, 파일럿들이 등장하지 않는다. 게임의 서사는 로봇들이 자신만의 의지로 싸운다는 독특한 설정을 기반으로 한다. 이를 통해 게임은 기계와 인간의 관계를 다루며, 기계의 감정과 자율성을 중심으로 이야기가 전개된다.
게임의 핵심 시스템은 턴제 전략이며, 각 로봇은 자신만의 능력과 무기를 가지고 있다. 플레이어는 로봇 유닛들을 관리하고 전투를 이끌어 나가야 한다. 파일럿 없이도 로봇들이 자율적으로 행동하는 시스템은 이 시리즈의 특징적인 요소로, 이후 작품들에서는 더 발전된 형태로 진화한다. 또한, 로봇들의 대화와 감정이 중요한 부분을 차지하며, 이들이 전투 중에 보여주는 감정 변화는 플레이어에게 특별한 몰입감을 선사한다.
게임은 클래식한 전략 RPG의 형태로, 유닛 배치와 무기 선택이 중요하다. 플레이어는 각 로봇이 가진 독특한 능력을 이용해 전투를 풀어가며, 강력한 적들을 상대해야 한다. 이 게임은 슈퍼 로봇 대전 시리즈의 기초를 다진 작품으로, 시리즈의 중요한 전환점이 되는 타이틀이다. 로봇들의 감정과 자율적 행동을 탐구하는 새로운 시도를 통해, 후속작들이 발전할 수 있는 기반을 마련했다.</desc>
        <releasedate>19990428T000000</releasedate>
        <developer>TOSE</developer>
        <publisher>Banpresto</publisher>
        <genre>Role Playing Game-Strategy</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>7021D54F</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/(K) Super Robot Taisen Compact.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Super Robot Taisen Compact.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Super Robot Taisen Compact.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Super Robot Taisen Compact.png</marquee>
    </game>
    <game id="46248" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Anchorz Field.zip</path>
        <name>앵커즈 필드</name>
        <desc>앵커즈 필드는 1999년 일본에서 발매된 전략 게임으로, 사미 스튜디오(Sammy Studios)가 개발 및 배급을 맡았다. 이 게임은 턴 기반 전략 장르로, 플레이어는 제한된 자원과 다양한 유닛을 활용해 전장을 제압해야 한다.
게임의 배경은 근미래를 설정으로 하며, 플레이어는 특정 미션을 수행하며 적을 격퇴하거나 지역을 점령하는 방식으로 진행된다. 각 유닛은 고유한 능력과 역할을 가지고 있어, 플레이어는 이를 효과적으로 조합하고 배치하여 적의 전략을 무력화시켜야 한다.
전장은 다양한 지형 요소로 구성되어 있으며, 지형 특성이 전술적 우위를 결정짓는 중요한 요소로 작용한다. 게임 진행은 원더스완의 화면 크기에 맞춰 간결하고 직관적으로 설계되었으며, 플레이어는 간단한 인터페이스를 통해 유닛을 지휘하고 명령을 내릴 수 있다.
앵커즈 필드는 그래픽과 사운드 면에서 당시 원더스완의 기술적 한계를 활용하여 효율적인 연출을 보여주며, 전략적인 요소와 몰입감을 강조한 플레이 경험을 제공한다.
</desc>
        <releasedate>19990624T000000</releasedate>
        <developer>Sammy Corporation</developer>
        <publisher>Sammy Corporation</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>2</players>
        <hash>425EB893</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <image>./media/image/Anchorz Field.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Anchorz Field.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Anchorz Field.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Anchorz Field.png</marquee>
    </game>
    <game id="46249" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Armored Unit.zip</path>
        <name>아머드 유닛</name>
        <desc>아머드 유닛은 원더스완 독점으로 발매된 SF 턴 기반 전략 게임이다. 주요 게임 모드는 스토리 모드, 트라이얼 모드, 그리고 듀얼 모드로 나뉘어 있다. 스토리 모드에서는 플레이어가 여러 유형 중 하나의 아머드 유닛을 선택하여 게임을 시작한다. 유닛은 기사(Knight), 레인저(Ranger), 시커(Seeker) 등으로 나뉘며, 각각의 유닛은 고유한 무기와 체력, 에너지와 같은 기본 스탯을 가진다.
게임의 진행은 스테이지 기반으로 이루어지며, 각 스테이지 사이에는 짧은 대화 컷신이 포함되어 있어 스토리를 연결한다. 전장은 격자형 지도 형태로 구성되며, 플레이어는 유닛을 수평 또는 수직으로 이동할 수 있다. 적 유닛은 처음에 숨겨져 있으며, 플레이어가 적과 인접하거나 특정 반경 내를 탐지할 수 있는 레이더를 사용할 때만 모습을 드러낸다.
플레이어는 선택한 유닛의 특성에 따라 무기와 특수 공격을 사용하여 적을 격파하고 다음 스테이지로 진행해야 한다. 랜덤한 지도에서 적의 위치를 예측하거나 대량 파괴 무기를 사용해 적을 겨냥할 수 있다. 각 스테이지를 클리어한 후에는 무기와 장비를 업그레이드하거나 새로운 장비를 추가할 수 있다.</desc>
        <releasedate>19991118T000000</releasedate>
        <developer>Sammy Corporation</developer>
        <publisher>Sammy Corporation</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>C11639AF</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <rating>0.75</rating>
        <image>./media/image/Armored Unit.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Armored Unit.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Armored Unit.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Armored Unit.png</marquee>
    </game>
    <game id="38474" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Bakusou Dekotora Densetsu for WonderSwan.zip</path>
        <name>폭주 데코트라 전설 원더스완</name>
        <desc>폭주 데코트라 전설 원더스완은 일본을 배경으로 한 트럭 레이싱 게임이다. 플레이어는 일본에 사는 젊은 트럭 운전사로서, 전국을 돌아다니며 화물을 운송하는 트럭 운전사 대회에 참가하게 된다. 주인공은 자신의 여자친구 유키에(Yukie)를 감동시키기 위해 대회에 출전하여 일본 최고의 트럭 운전사 타이틀을 거머쥐고자 한다.
‘데코트라’는 ‘장식된 트럭(Decorated Truck)’을 줄인 표현으로, 이 게임은 단순히 트럭을 운전하며 고속도로에서 경쟁자보다 더 빠르게 도착하는 것뿐만 아니라, 트럭을 장식하는 요소도 포함되어 있다. 대회에서 좋은 성적을 낼수록 새로운 트럭 부품과 장식품을 구매할 수 있으며, 이를 통해 트럭의 외관을 자유롭게 커스터마이즈할 수 있다.
게임 플레이는 속도감 있는 레이싱과 커스터마이징 요소를 결합한 것이 특징이며, 플레이어는 주행 기술뿐 아니라 자신의 트럭을 독특하게 꾸미는 재미를 느낄 수 있다.</desc>
        <releasedate>19991229T000000</releasedate>
        <developer>Kindle Imagine Develop</developer>
        <publisher>Human Entertainment</publisher>
        <genre>Simulation</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>392DD813</hash>
        <genreid>1024</genreid>
        <image>./media/image/Bakusou Dekotora Densetsu for WonderSwan.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Bakusou Dekotora Densetsu for WonderSwan.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Bakusou Dekotora Densetsu for WonderSwan.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Bakusou Dekotora Densetsu for WonderSwan.png</marquee>
    </game>
    <game id="38475" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./beat mania for WonderSwan.zip</path>
        <name>비트매니아 원더스완</name>
        <desc>비트매니아 원더스완은 인기 아케이드 리듬 게임인 비트매니아의 휴대용 버전으로, 원더스완 전용으로 출시되었다. 이 게임은 플레이어가 음악 트랙에 맞춰 다양한 버튼을 누르고 스크래치 동작을 수행하며, 리듬에 맞춰 점수를 획득하는 방식으로 진행된다.
게임은 세로 스크롤 방식으로 설계되었으며, 음악 트랙을 선택하면 화면에 표시되는 노트를 따라 왼쪽 방향 버튼을 누르거나 스크래치를 수행해야 한다. 스크래치 동작은 원더스완 전용의 작은 레코드 디바이스를 활용하여 구현되었으며, 이는 패키지에 포함되어 있어 현실적인 조작감을 제공한다. 이 디바이스는 오른쪽 방향키 위에 부착되어 실제 DJ 장비를 사용하는 것과 유사한 경험을 제공한다.
플레이어는 기본 음악 트랙을 완료하면서 점차 난이도가 높아지는 새로운 트랙을 해금할 수 있다. 게임은 세로로 진행되며, 원더스완의 한정된 화면과 입력 방식을 최대한 활용해 아케이드 게임의 느낌을 잘 재현했다.
</desc>
        <releasedate>19990428T000000</releasedate>
        <developer>ICCE Japan</developer>
        <publisher>Konami</publisher>
        <genre>Action-Rhythm-Music and Dancing</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>324622C9</hash>
        <genreid>266</genreid>
        <image>./media/image/beat mania for WonderSwan.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/beat mania for WonderSwan.png</thumbnail>
        <video>./media/video/beat mania for WonderSwan.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/beat mania for WonderSwan.png</marquee>
    </game>
    <game id="38476" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Buffers Evolution.zip</path>
        <name>버퍼즈 에볼루션</name>
        <desc>버퍼즈 에볼루션은 포스트 아포칼립스 시대를 배경으로 한 독특한 액션 게임으로, 플레이어는 동물과 기계의 특성을 융합하여 만들어진 세 가지 베스티얼 안드로이드 중 하나를 선택해 경기에 참가한다. 각 안드로이드는 새, 사자, 코뿔소의 특징을 반영하고 있다.
게임의 목표는 정해진 코스를 주행하며 제한된 시간 안에 10개의 부품을 수집하고 최단 시간을 기록하는 것이다. 코스는 정글, 사막, 폐공장, 기계 폐허 등으로 구성되어 있으며, 전기 필드로 둘러싸여 있어 경기장을 벗어날 수 없도록 설계되었다.
플레이어는 버튼을 눌러 잠시 동안 ‘버퍼’로 변신할 수 있으며, 이 상태에서는 날카로운 금속 물체로 변해 적을 공격하거나 높은 지형에 도달할 수 있다. 적을 파괴하거나 방향을 조정해 이동 경로를 최적화하는 것이 중요하다. 코스를 클리어하는 데 모든 부품을 모으는 것은 필수는 아니지만, 부품을 모으면 체력을 회복하거나 특별 아이템을 획득할 수 있다.
게임플레이는 빠른 속도로 진행되며, 소닉 더 헤지혹의 영향을 받은 점프와 회전 액션이 포함되어 있다. 다만, 카운트다운에 맞서기보다는 코스를 효율적으로 공략하는 데 초점이 맞춰져 있다.</desc>
        <releasedate>19991209T000000</releasedate>
        <developer>Koto</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Racing, Driving-Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>B25A0635</hash>
        <genreid>1537</genreid>
        <rating>0.8</rating>
        <image>./media/image/Buffers Evolution.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Buffers Evolution.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Buffers Evolution.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Buffers Evolution.png</marquee>
    </game>
    <game id="46250" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Cardcaptor Sakura - Sakura to Fushigi na Clow Card.zip</path>
        <name>카드캡터 사쿠라 - 사쿠라와 이상한 크로카드</name>
        <desc>카드캡터 사쿠라 - 사쿠라와 이상한 크로카드는 1999년 일본에서 발매된 롤플레잉 게임으로, SIMS가 개발하고 반다이가 배급을 맡았다. 인기 애니메이션 "카드캡터 사쿠라"를 원작으로 한 이 게임은 원작 팬들에게 특별한 몰입감을 제공한다.
플레이어는 주인공 키노모토 사쿠라를 조작하며, 크로카드를 모으는 여정을 떠난다. 게임은 원작의 스토리를 충실히 따르며, 다양한 이벤트와 캐릭터 간의 상호작용을 통해 애니메이션의 감동을 재현한다. 스토리 진행 중에는 사쿠라가 크로카드와 조우하게 되며, 이를 봉인하기 위해 카드의 특성과 약점을 파악해야 한다.
게임플레이는 어드벤처와 롤플레잉 요소를 결합한 방식으로, 플레이어는 사쿠라의 친구들과 협력해 문제를 해결하거나 퍼즐을 풀어야 한다. 또한, 크로카드와의 대결에서는 적절한 카드를 선택하여 전략적으로 싸워야 하며, 승리 시 새로운 카드를 얻을 수 있다. 게임은 원더스완의 화면과 인터페이스를 활용하여 직관적이고 깔끔한 조작감을 제공한다.</desc>
        <releasedate>19991202T000000</releasedate>
        <developer>Sims</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>2</players>
        <hash>7F3A14C0</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/Cardcaptor Sakura - Sakura to Fushigi na Clow Card.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Cardcaptor Sakura - Sakura to Fushigi na Clow Card.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Cardcaptor Sakura - Sakura to Fushigi na Clow Card.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Cardcaptor Sakura - Sakura to Fushigi na Clow Card.png</marquee>
    </game>
    <game id="46251" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Chaos Gear - Michibikareshi Mono.zip</path>
        <name>카오스 기어 - 인도받는 자</name>
        <desc>카오스 기어 - 인도받는 자는 1999년 일본에서 출시된 전략 게임으로, Lay-Up이 개발하고 반다이가 배급하였다. 게임은 복잡하고 심오한 전략 요소와 함께 플레이어에게 몰입감 있는 이야기를 제공한다.
플레이어는 미래 세계를 배경으로 혼돈 속에서 질서를 되찾기 위한 여정을 시작한다. 게임의 스토리는 여러 캐릭터와 세력을 중심으로 진행되며, 각 세력은 고유한 능력과 특성을 지닌다. 플레이어는 다양한 유닛과 자원을 관리하며 적의 세력을 물리치고 목표를 달성해야 한다.
게임은 턴 기반 전략 시스템을 채택하고 있으며, 플레이어는 전장을 분석하고 유닛을 배치하며 전략을 세워야 한다. 각 전장은 독특한 지형과 장애물을 포함하고 있어 전술적 사고가 요구된다. 또한, 게임 중에는 유닛을 업그레이드하거나 새로운 능력을 해금할 수 있는 기회도 제공된다.
카오스 기어 - 인도받는 자는 스토리 중심의 전개와 복잡한 전략적 요소를 결합하여 깊이 있는 게임플레이 경험을 제공한다. 원더스완의 하드웨어를 최대한 활용하여 텍스트 기반의 스토리와 시각적 요소를 효과적으로 구현한 것이 특징이다.</desc>
        <releasedate>19990610T000000</releasedate>
        <developer>Lay-Up</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <hash>27B3CC18</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <image>./media/image/Chaos Gear - Michibikareshi Mono.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Chaos Gear - Michibikareshi Mono.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Chaos Gear - Michibikareshi Mono.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Chaos Gear - Michibikareshi Mono.png</marquee>
    </game>
    <game id="38479" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Chocobo no Fushigi na Dungeon for WonderSwan.zip</path>
        <name>초코보의 신기한 던전 원더스완</name>
        <desc>초코보의 신기한 던전 원더스완은 스퀘어의 인기 캐릭터인 초코보를 주인공으로 한 로그라이크 어드벤처 게임이다. 플레이스테이션 버전의 초코보의 이상한 던전을 원더스완에 맞게 이식한 작품으로, 개발은 토세(Tose)가, 발매는 반다이가 담당하였다. 1999년 3월 4일에 출시된 원더스완의 런칭 타이틀 중 하나로, 게임보이 컬러와 네오지오 포켓보다 늦게 출시된 원더스완의 초기 판매를 이끈 중요한 게임이었다. 
플레이어는 초코보를 조작하여 무작위로 생성되는 던전을 탐험하며, 다양한 아이템과 무기를 수집하고, 점점 강력해지는 적들과 전투를 벌이게 된다. 던전은 매번 다른 레이아웃으로 생성되어 플레이할 때마다 새로운 경험을 제공하며, 간단한 조작과 직관적인 인터페이스를 통해 원더스완의 기술적 제한 속에서도 뛰어난 몰입감을 선사한다.
또한, 이 게임은 원더스완의 흑백 디스플레이에 맞춰 그래픽이 조정되었으며, 휴대용 기기 특성에 맞게 게임 플레이가 최적화되었다.
이러한 요소들로 인해, 초코보의 신기한 던전 원더스완은 당시 휴대용 게임기 시장에서 독특한 매력을 가진 작품으로 평가받았다.</desc>
        <releasedate>19990304T000000</releasedate>
        <developer>TOSE</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Adventure-Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>CCAA4853</hash>
        <genreid>512</genreid>
        <rating>0.6</rating>
        <image>./media/image/Chocobo no Fushigi na Dungeon for WonderSwan.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Chocobo no Fushigi na Dungeon for WonderSwan.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Chocobo no Fushigi na Dungeon for WonderSwan.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Chocobo no Fushigi na Dungeon for WonderSwan.png</marquee>
    </game>
    <game id="38478" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Chou Aniki - Otoko no Tamafuda.zip</path>
        <name>초형귀 - 남자의혼찰</name>
        <desc>초형귀 - 남자의혼찰은 "초형귀" 시리즈가 휴대용 콘솔로 처음 등장한 작품으로, 독특한 세계관과 독창적인 게임플레이로 유명하다. 이번 작품에서는 기존의 2D 슈팅 장르를 벗어나 카드 전투 기반의 RPG로 재탄생했다.
플레이어는 초형귀 시리즈의 다양한 캐릭터 중 하나를 선택해 근육질로 가득한 독특한 세계를 탐험하며 NPC들과 카드 배틀을 펼친다. 게임의 목표는 다양한 전투를 통해 승리하고 자신의 카드 컬렉션을 늘리는 것이다.
게임의 전투 시스템은 각 캐릭터가 사용하는 고유한 카드와 전략적인 조합을 요구한다. 플레이어는 상대방의 패턴을 분석하고, 자신의 카드를 효율적으로 활용해 승리를 거둬야 한다. 또한, 특수 카드는 특정 조건을 만족하거나 다른 플레이어와의 대결에서 승리하면 해금된다.
초형귀 - 남자의혼찰은 특유의 유머와 독특한 미학으로 시리즈 팬들에게 색다른 재미를 제공하며, 원더스완의 제한된 하드웨어를 활용해 독창적인 비주얼과 게임플레이를 선보인다.</desc>
        <releasedate>20000210T000000</releasedate>
        <developer>C.P. Brain</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>7FFF2520</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/Chou Aniki - Otoko no Tamafuda.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Chou Aniki - Otoko no Tamafuda.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Chou Aniki - Otoko no Tamafuda.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Chou Aniki - Otoko no Tamafuda.png</marquee>
    </game>
    <game id="46252" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Chou Denki Card Battle - Youfu Makai.zip</path>
        <name>초전기 카드배틀 - 요부 마계</name>
        <desc>초전기 카드배틀 - 요부 마계는 카드 기반 시뮬레이션 게임으로, 코분샤(Koubunsha)가 1999년에 일본에서 출시한 작품이다. 이 게임은 플레이어가 다양한 카드 전략을 사용해 적을 물리치고 목표를 달성하는 방식으로 진행된다.
플레이어는 판타지 세계를 배경으로 다양한 카드와 캐릭터를 조합하여 전투를 벌인다. 각 카드는 고유한 능력과 효과를 지니고 있으며, 플레이어는 이를 전략적으로 활용하여 적을 물리치거나 상황에 대처해야 한다. 전투 외에도 카드 수집 및 덱 구성 요소가 게임의 핵심으로, 다양한 카드를 수집하고 최적의 조합을 구성하는 것이 승리의 열쇠다.
초전기 카드배틀 - 요부 마계는 전술적인 플레이와 깊이 있는 카드 시스템으로 플레이어에게 도전과 재미를 동시에 제공하며, 원더스완의 제한된 그래픽 환경 속에서도 다양한 전략적 선택지를 구현했다.</desc>
        <releasedate>19991216T000000</releasedate>
        <developer>Kobunsha</developer>
        <publisher>Kobunsha</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>56E2C069</hash>
        <genreid>512</genreid>
        <image>./media/image/Chou Denki Card Battle - Youfu Makai.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Chou Denki Card Battle - Youfu Makai.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Chou Denki Card Battle - Youfu Makai.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Chou Denki Card Battle - Youfu Makai.png</marquee>
    </game>
    <game id="38480" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Clock Tower for WonderSwan.zip</path>
        <name>클락 타워 원더스완</name>
        <desc>클락 타워 원더스완은 클래식 호러 어드벤처 시리즈의 원더스완 이식작으로, 원작의 독특한 공포 요소와 스릴을 담고 있다. 플레이어는 제니퍼(Jennifer)라는 소녀를 조작하며, 악명 높은 사이코패스인 가위남(Scissorman)으로부터 살아남아야 한다.
게임의 이야기는 제니퍼와 그녀의 친구들이 마리(Mary)라는 여성에게 입양되며 시작된다. 새로운 집으로 기대했던 장소인 배로즈 저택(Barrows Mansion)에서 벌어지는 끔찍한 사건은 이들의 악몽으로 변한다. 친구들이 하나씩 죽음을 맞이하는 동안, 제니퍼는 마리가 실종된 상황 속에서 생존을 위해 저택을 탐험해야 한다.
포인트 앤 클릭 방식의 게임플레이를 채택하여, 플레이어는 저택을 탐색하며 단서를 찾고, 퍼즐을 풀며 탈출로를 모색한다. 제니퍼는 특별한 능력이 없는 평범한 소녀로, 플레이어는 그녀의 지성과 생존 본능만을 의지해야 한다. 적은 즉시 죽음에 이르게 할 수 있으며, 특히 가위남과의 대치 상황에서는 긴박한 긴장감이 고조된다.
클락 타워 원더스완은 원작 특유의 음산한 분위기와 공포감을 충실히 재현하며, 한정된 하드웨어로도 플레이어에게 심리적인 압박과 스릴을 선사한다.</desc>
        <releasedate>19991209T000000</releasedate>
        <developer>Human Entertainment</developer>
        <publisher>Naxat Soft</publisher>
        <genre>Adventure-Adventure / Survival Horror</genre>
        <players>1</players>
        <hash>A9936941</hash>
        <genreid>518</genreid>
        <rating>0.7</rating>
        <image>./media/image/Clock Tower for WonderSwan.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Clock Tower for WonderSwan.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Clock Tower for WonderSwan.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Clock Tower for WonderSwan.png</marquee>
    </game>
    <game id="38481" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Crazy Climber.zip</path>
        <name>크레이지 클라이머</name>
        <desc>크레이지 클라이머는 아케이드에서 큰 인기를 끌었던 클래식 액션 게임의 원더스완 이식작으로, 플레이어는 고층 건물을 기어오르는 "크레이지 클라이머"가 되어 꼭대기에 도달하는 것이 목표이다.
플레이어는 건물의 벽을 오르며 좌우로 이동할 수 있지만, 아래로 내려갈 수는 없다. 창문이 열리고 닫히는 타이밍을 주의 깊게 살펴야 하며, 창문이 닫히면서 한 손이 끼이면 균형을 잃고, 두 손이 모두 끼이면 낙하해 생명을 잃게 된다. 총 세 명의 클라이머가 제공되며, 30,000점을 달성할 때마다 추가 클라이머를 얻을 수 있다.
게임은 긴박감 넘치는 도전과 단순하면서도 중독적인 게임플레이를 특징으로 한다. 헬리콥터가 플레이어를 기다리는 건물 꼭대기에 도달하면 다음 단계로 이동할 수 있다. 창문 외에도 떨어지는 물건과 방해 요소들이 등장하여 플레이어의 반사 신경과 전략적인 움직임을 요구한다.</desc>
        <releasedate>19990729T000000</releasedate>
        <developer>Nichibutsu</developer>
        <publisher>Nichibutsu</publisher>
        <genre>Action-Action / Climbing</genre>
        <players>1</players>
        <hash>C995274B</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <rating>0.75</rating>
        <image>./media/image/Crazy Climber.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Crazy Climber.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Crazy Climber.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Crazy Climber.png</marquee>
    </game>
    <game id="38483" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Densha de Go! 2.zip</path>
        <name>전차로 고! 2</name>
        <desc>전차로 고! 2는 타이토의 인기 전차 시뮬레이션 게임의 후속작으로, 1998년에 출시된 작품이다. 원더스완 이식작으로는 간소화된 그래픽과 조작 방식으로 휴대용 게임기에서도 원작의 재미를 느낄 수 있도록 설계되었다.
게임의 목표는 열차를 정확히 제어하며 정해진 시간과 위치에 맞춰 역에 정차하는 것이다. 플레이어는 신호와 속도 제한을 준수하며 승객의 안전과 편안함을 유지해야 한다. 실수하면 점수가 감점되며, 점수가 0이 되면 게임이 종료된다.
원작에서는 다양한 노선을 경험할 수 있었으며, 이번 원더스완 버전에서도 몇 가지 대표 노선이 구현되었다. 노선마다 고유의 도전 과제가 주어지며, 특히 스케줄을 준수하는 것이 높은 점수를 얻는 핵심이다.
아케이드와 시뮬레이션의 절묘한 균형을 이룬 전차로 고! 2는 열차 운행의 현실감과 타이밍 중심의 아케이드 요소를 결합하여 철도 팬과 일반 게이머 모두에게 즐거움을 선사한다.</desc>
        <releasedate>19991007T000000</releasedate>
        <developer>Taito</developer>
        <publisher>CyberFront Corporation</publisher>
        <genre>Simulation-Simulation / Vehicle</genre>
        <players>1</players>
        <hash>AF9D8F42</hash>
        <genreid>1024</genreid>
        <image>./media/image/Densha de Go! 2.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Densha de Go! 2.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Densha de Go! 2.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Densha de Go! 2.png</marquee>
    </game>
    <game id="38482" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Densha de Go!.zip</path>
        <name>전차로 고!</name>
        <desc>전차로 고!는 1996년 아케이드에서 시작된 열차 운전 시뮬레이션 게임으로, 원더스완 버전은 이 게임의 휴대용 이식작이다. 게임에서 플레이어는 다양한 노선과 열차를 선택해 정해진 시간과 위치에 맞춰 역에 정확히 도달해야 한다.
게임의 주요 목표는 승객의 안전을 유지하고, 열차를 정확한 시간과 위치에서 멈추는 것이다. 신호와 속도 제한을 준수하며, 다양한 역에 정차해야 하며, 이를 정확하게 수행하지 못하면 점수가 차감된다. 각 라운드가 시작될 때마다 점수는 초기화되며, 실수를 반복할 경우 점수가 0에 도달하면 게임이 종료된다.
게임에 등장하는 주요 노선은 다음과 같다:
사가노 본선 (산인선) - 카메오카에서 교토까지
케이힌토호쿠선 - 신나가와에서 요코하마까지
도카이도 본선 (JR 교토선) - 교토에서 오사카까지
야마노테선 (내부 원형) - 시부야에서 도쿄 역까지
도카이도 본선 EX - 타카츠키에서 오사카까지
사가노선 EX - 카메오카에서 교토까지 (Windows 버전 한정)
게임은 현실적인 열차 운전 경험을 제공하며, 운전 시 타이밍과 정확한 반응을 요구하는 아케이드 요소와 철도 시뮬레이션의 요소를 잘 결합한 작품이다.</desc>
        <releasedate>19990304T000000</releasedate>
        <developer>Taito</developer>
        <publisher>Taito</publisher>
        <genre>Simulation-Simulation / Vehicle</genre>
        <players>1</players>
        <hash>B62E5DD0</hash>
        <genreid>1024</genreid>
        <image>./media/image/Densha de Go!.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Densha de Go!.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Densha de Go!.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Densha de Go!.png</marquee>
    </game>
    <game id="46253" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Digimon - Ver. WonderSwan.zip</path>
        <name>디지몬 ver. 원더스완</name>
        <desc>디지몬 ver. 원더스완은 원래의 타마고치와 유사한 디지털 펫 게임으로, 원더스완용으로 출시된 디지몬 시리즈의 첫 번째 작품이다. 이 게임은 다양한 디지몬을 기르고 진화시키며, 다양한 모험과 전투를 경험할 수 있다.
게임에서 플레이어는 최대 5개의 디지몬을 키울 수 있으며, 각 디지몬은 다른 특성과 능력을 지니고 있다. 플레이어는 디지몬을 돌보고, 훈련시키며, 디지몬 간의 전투에서 승리할 수 있도록 관리해야 한다. 또한, 디지몬은 일정한 조건을 만족시키면 진화하게 되며, 진화 과정에서 새로운 능력과 형태를 얻는다.
이 게임은 기본적으로 타마고치 시스템을 따르며, 디지몬들의 성장과 진화, 전투와 같은 요소를 중심으로 진행된다. 디지몬을 기르고 관리하는 재미와 함께, 전투에서 승리해 디지몬을 성장시키는 목표가 게임의 핵심이다. 원더스완의 기능을 활용하여 다양한 디지몬과의 교감을 경험할 수 있는 작품이다.</desc>
        <releasedate>20000101T000000</releasedate>
        <developer>Sims</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>94EA6FFC</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/Digimon - Ver. WonderSwan.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Digimon - Ver. WonderSwan.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Digimon - Ver. WonderSwan.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Digimon - Ver. WonderSwan.png</marquee>
    </game>
    <game id="38485" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Digimon Adventure - Anode Tamer.zip</path>
        <name>디지몬 어드벤쳐 - 양극 태머</name>
        <desc>디지몬 어드벤쳐 - 양극 태머는 인기 만화 시리즈 디지몬을 기반으로 한 롤플레잉 게임이다. 게임의 이야기는 밀레니아몬이라는 악당이 여러 아이들을 납치하고 디지털 세계를 지배하려는 음모를 꾸미는 내용이다. 이때, 선한 디지몬인 아구몬이 탈출하여 주인공 료를 디지털 세계로 데려가고, 료는 친구들을 구하고 디지털 세계를 구하기 위해 싸운다.
게임의 주된 진행 방식은 던전에서 디지몬을 사냥하고, 포획한 디지몬을 전투에 참여시켜 다른 디지몬들과 싸우는 것이다. 마을에서는 물품을 구매하고 디지몬을 관리할 수 있다. 전투는 턴제 방식으로 진행되며, 전투 필드에서는 자유롭게 움직일 수 있다. 적과 접촉하면 자동 전투가 시작되며, 플레이어는 전투 결과에 따라 디지몬을 포획하거나 전투를 통해 성장을 이끈다.
게임의 핵심은 디지몬을 모으고, 성장시키며, 전략적으로 전투를 이끄는 것이다. 다양한 디지몬을 모아 강력한 팀을 결성하여 밀레니아몬을 물리치는 것이 목표이다.</desc>
        <releasedate>19991216T000000</releasedate>
        <developer>Sims</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>6E9DD148</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/Digimon Adventure - Anode Tamer.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Digimon Adventure - Anode Tamer.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Digimon Adventure - Anode Tamer.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Digimon Adventure - Anode Tamer.png</marquee>
    </game>
    <game id="38486" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Digimon Adventure - Cathode Tamer.zip</path>
        <name>디지몬 어드벤쳐 - 음극 태머</name>
        <desc>디지몬 어드벤쳐 - 음극 태머는 디지몬 어드벤쳐 - 양극 태머의 후속작으로, 동일한 스토리와 게임 플레이 방식을 채택하고 있지만, 새로운 디지몬들을 추가한 작품이다. 주인공 료는 다시 한 번 디지털 세계로 여행을 떠나 밀레니아몬에게 납치된 친구들을 구해야 한다.
게임의 진행 방식은 양극 태머와 거의 동일하며, 던전 탐험을 통해 디지몬과 전투를 벌이고, 전투 후에는 디지몬을 포획하여 자신만의 팀을 구성한다. 전투는 턴제 방식으로 이루어지며, 전투 필드에서 디지몬을 자유롭게 조작해 적을 물리친다.
두 게임의 주요 차이점은 등장하는 디지몬이다. 음극 태머는 전작과는 다른 새로운 디지몬들이 등장하며, 처음부터 다른 적들과 마주하게 된다. 두 게임을 모두 클리어해야만 모든 디지몬을 수집할 수 있다. 이는 게임을 더 깊이 있게 즐길 수 있는 요소로, 플레이어는 두 게임을 함께 진행하며 완전한 디지몬 컬렉션을 목표로 해야 한다.</desc>
        <releasedate>20000120T000000</releasedate>
        <developer>Sims</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>42AD238B</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/Digimon Adventure - Cathode Tamer.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Digimon Adventure - Cathode Tamer.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Digimon Adventure - Cathode Tamer.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Digimon Adventure - Cathode Tamer.png</marquee>
    </game>
    <game id="38484" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Digimon Adventure 02 - Tag Tamers.zip</path>
        <name>디지몬 어드벤쳐 2 - 태그 태머</name>
        <desc>디지몬 어드벤쳐 2 - 태그 태머는 디지몬 어드벤쳐 시리즈의 후속작으로, 디지털 세계를 여행하며 악당을 물리치는 이야기이다. 주인공인 료와 켄은 디지털 세계로 소환되어 밀레니아몬과 그의 부하 디아블로몬을 물리친다. 그러나 이들을 처치한 뒤, 밀레니아몬은 새로운 형태로 부활해 디지털 세계를 정복하려 한다. 이제 료와 켄은 다시 한번 디지털 몬스터들을 모집하고, 그들과 함께 궁극적인 전투를 이끌어야 한다.
게임의 진행 방식은 기존 디지몬 어드벤쳐 시리즈와 유사하다. 던전을 탐험하고, 그곳에서 만나는 디지몬과 전투를 벌인 후, 포획한 디지몬을 마을로 데려와 향후 전투에 활용한다. 이전 시리즈와 달리, 전투 중에는 전장에서 자유롭게 이동할 수 없고, 턴제 전투가 진행된다.
게임은 다양한 디지몬들을 모집하고, 전략적으로 이들을 활용해 밀레니아몬과 그 부하들을 처치하는 것이 목표이다. 디지털 세계의 위협에 맞서 싸우기 위해, 플레이어는 디지몬 팀을 잘 꾸려야 한다.</desc>
        <releasedate>20000803T000000</releasedate>
        <developer>Sims</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>6EDEDAF8</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/Digimon Adventure 02 - Tag Tamers.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Digimon Adventure 02 - Tag Tamers.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Digimon Adventure 02 - Tag Tamers.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Digimon Adventure 02 - Tag Tamers.png</marquee>
    </game>
    <game id="46254" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Digital Partner.zip</path>
        <name>디지털 파트너</name>
        <desc>디지털 파트너는 2000년에 발매된 전략 게임으로, 플레이어는 디지털 몬스터들을 조종해 적과 싸우고, 전략적인 결정을 내려야 한다. 이 게임은 전반적인 전략적 사고를 요구하며, 디지털 파트너와 협력해 다양한 미션을 수행한다.
게임은 플레이어가 다양한 디지털 파트너를 모아, 각 파트너의 능력을 최대한 활용하는 방식으로 진행된다. 각 디지털 파트너는 고유한 능력과 특성을 가지고 있으며, 이를 통해 상대의 전략을 무너뜨리거나 어려운 상황을 극복할 수 있다.
디지털 파트너는 단순히 전투에 그치지 않고, 파트너와의 관계를 통해 새로운 능력을 개발하거나 강화할 수 있는 기회를 제공한다. 게임은 미션을 완료하며 점차적으로 진행되며, 점점 더 강력한 적들과 싸워야 한다. 디지털 파트너 간의 협력을 통해 승리를 쟁취하는 전략적 게임 플레이가 핵심이다.</desc>
        <releasedate>20000525T000000</releasedate>
        <developer>Tom Create</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>B5E675AE</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <image>./media/image/Digital Partner.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Digital Partner.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Digital Partner.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Digital Partner.png</marquee>
    </game>
    <game id="38487" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Dokodemo Hamster.zip</path>
        <name>어디서나 햄스터</name>
        <desc>어디서나 햄스터는 플레이어가 햄스터의 주인이 되어, 햄스터의 삶을 돌보고 그들의 일상에 개입하는 게임이다. 햄스터는 실제 시간에 따라 살아가며, 걷거나 자는 등의 활동을 한다. 이 게임에서는 플레이어가 햄스터와 다양한 상호작용을 할 수 있다. 예를 들어, 햄스터가 기차 바퀴를 돌리도록 시키거나, 배고픈지 물어볼 수 있다. 햄스터에게 음식을 주거나, 주기적으로 우리를 청소하는 등의 작업도 할 수 있다. 또한, 햄스터에게 이메일을 보내는 기능도 있다.
햄스터의 기분은 플레이어의 행동에 따라 달라지며, 햄스터가 어떤 상태에 있는지 관찰하는 재미가 있다. 햄스터가 행복하거나 불편해할 때, 주인은 그것을 적절히 처리해야 하며, 햄스터와의 관계를 잘 관리하는 것이 중요하다. 이 게임은 실시간으로 진행되는 시뮬레이션 형태로, 플레이어가 햄스터의 삶을 보다 사실감 있게 체험할 수 있도록 만든다.</desc>
        <releasedate>20000106T000000</releasedate>
        <developer>BEC</developer>
        <publisher>BEC</publisher>
        <genre>Simulation</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>89E7D950</hash>
        <genreid>1024</genreid>
        <image>./media/image/Dokodemo Hamster.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Dokodemo Hamster.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Dokodemo Hamster.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Dokodemo Hamster.png</marquee>
    </game>
    <game id="38488" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./D's Garage 21 Koubo Game - Tane o Maku Tori.zip</path>
        <name>D의 게라지 21 공모 게임 - 씨를 뿌리는 새</name>
        <desc>D의 게라지 21 공모 게임 - 씨를 뿌리는 새는 감성적이고 상징적인 스토리라인을 갖춘 퍼즐 게임이다. 이 게임에서는 한 외로운 까마귀가 주인공으로 등장하며, 그는 계절마다 이별한 친구를 그리워하며 슬픔에 빠진다. 이 까마귀는 슬픔의 눈물을 흘리며 마른 꽃들에 물을 주어 그들을 키운다. 꽃들이 자라며 새로운 친구들을 만들고, 그들이 씨를 퍼뜨리도록 돕는 것이 이 게임의 핵심이다.
각 레벨은 네 개의 기둥으로 구성되어 있으며, 기둥을 연결하는 수평 또는 수직의 선들이 있다. 물방울은 이 선을 따라 떨어지며, 이를 통해 꽃들에게 물을 주는 것이 목표이다. 물방울은 합쳐져서 더 큰 물방울로 변할 수 있으며, 세 개 이상의 물방울이 합쳐지면 빠르게 움직이게 된다. 물방울이 꽃에 닿으면 꽃이 피게 된다. 모든 꽃이 피면 그 레벨을 클리어할 수 있다.
적들이 레벨을 돌아다니며 물이나 꽃을 훔쳐가려 하는데, 적들은 물방울과 같은 방식으로 움직이며, 꽃에 닿으면 꽃을 죽여 게임이 종료된다. 하지만 적은 물방울 세 개로 파괴할 수 있다. 또한, 시간 제한 모드와 두 명의 플레이어가 함께 플레이할 수 있는 모드도 제공된다.
게임은 세로로 플레이되며, 각 레벨마다 다른 테마와 규칙이 있어 점차 난이도가 증가한다.</desc>
        <releasedate>19991222T000000</releasedate>
        <developer>Ludic</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Various-Strategy</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>B1CAEC06</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <image>./media/image/D's Garage 21 Koubo Game - Tane o Maku Tori.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/D's Garage 21 Koubo Game - Tane o Maku Tori.png</thumbnail>
        <video>./media/video/D's Garage 21 Koubo Game - Tane o Maku Tori.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/D's Garage 21 Koubo Game - Tane o Maku Tori.png</marquee>
    </game>
    <game id="38489" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Engacho! for WonderSwan.zip</path>
        <name>피버 - 산쿄 공식 파칭코 시뮬레이션</name>
        <desc>피버 - 산쿄 공식 파칭코 시뮬레이션은 일본의 인기 있는 파칭코 시뮬레이션 게임이다. 파칭코는 핀볼과 슬롯 머신을 결합한 형태의 일본식 게임으로, 이 게임에서는 다양한 파칭코 기계와 그와 관련된 요소들을 경험할 수 있다. 게임은 파칭코 기계에서 공을 발사하여 회전하는 슬롯 번호를 맞추거나, 공이 특정 지역에 도달할 때 발생하는 다양한 효과들을 관리하는 방식으로 진행된다.
플레이어는 공을 발사하는 속도를 조절할 수 있으며, 이를 통해 공이 떨어지는 위치나 결과를 변화시킬 수 있다. 이로 인해 다양한 전략을 세울 수 있고, 각기 다른 기계들의 특성을 고려하여 보다 효율적인 플레이를 할 수 있다. 게임 내에는 수집할 수 있는 파칭코 관련 기계와 기념품들이 있으며, 플레이어는 이를 구매하고 역사적인 정보를 확인할 수 있는 컬렉션 공간도 제공된다. 이 게임은 파칭코의 실제 기계처럼 다양한 요소를 현실감 있게 재현한 시뮬레이션으로, 파칭코 팬들에게 흥미로운 경험을 선사한다.</desc>
        <releasedate>19991028T000000</releasedate>
        <developer>Nihon Application</developer>
        <publisher>Nihon Application</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>4E467626</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <rating>0.75</rating>
        <image>./media/image/Engacho! for WonderSwan.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Engacho! for WonderSwan.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Engacho! for WonderSwan.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Engacho! for WonderSwan.png</marquee>
    </game>
    <game id="38490" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Fever - Sankyo Koushiki Pachinko Simulation for WonderSwan.zip</path>
        <name>인가초 원더스완</name>
        <desc>인가초 원더스완 (Fever - Sankyo Koushiki Pachinko Simulation for WonderSwan)는 파칭코 시뮬레이터 게임으로, 일본의 유명한 오락 기기인 파칭코를 원더스완에서 경험할 수 있게 해준다. 파칭코는 핀볼과 슬롯 머신이 결합된 형태로, 기계 속에서 구슬이 튕겨 돌아가면서 다양한 결과를 만들어낸다. 이 게임은 여러 종류의 파칭코 기계를 제공하며, 각 기계는 회전하는 슬롯 숫자를 표시하고, 이는 클래식한 회전 바퀴나 디지털 화면을 통해 나타난다.
플레이어는 파칭코 기계에서 구슬을 발사하고, 구슬이 튕겨 돌아가며 특정 구역에 도달하면 보상을 얻는다. 구슬이 착지하는 위치는 게임 진행 속도와 관련이 있으며, 플레이어는 구슬을 발사하는 속도를 조절할 수 있어 결과에 영향을 미친다. 이는 단순한 게임의 반복적인 요소로 보일 수 있지만, 다양한 방식으로 플레이할 수 있어 게임의 재미를 더한다.
또한, Fever - Sankyo Koushiki Pachinko Simulation은 수집 요소가 포함되어 있다. 플레이어는 게임을 진행하면서 파칭코 기계로 얻은 수익을 이용해 다양한 도박 기계와 관련된 기념품을 구매할 수 있다. 이 기념품은 기계와 관련된 역사적 정보와 함께 제공되며, 플레이어는 이를 컬렉션으로 모을 수 있다. 이러한 수집 요소는 게임의 즐거움을 더하며, 파칭코 기계에 대한 이해도를 높이는 데 도움을 준다.
Fever는 파칭코를 실제처럼 즐길 수 있도록 해주며, 다양한 종류의 기계를 통해 게임을 다양하게 변형할 수 있는 기회를 제공한다. 이 게임은 파칭코의 복잡하고 세밀한 요소들을 잘 재현하면서, 원더스완의 휴대성과 특성을 잘 활용하여 플레이어에게 몰입감을 선사한다. 파칭코와 관련된 도박의 요소와 수집적인 재미를 동시에 경험할 수 있는 게임으로, 일본의 오락 문화를 좋아하는 사람들에게 큰 매력을 제공한다.</desc>
        <releasedate>19991209T000000</releasedate>
        <developer>BEC</developer>
        <publisher>BEC</publisher>
        <genre>Simulation</genre>
        <players>1</players>
        <hash>8922DD0B</hash>
        <genreid>1024</genreid>
        <image>./media/image/Fever - Sankyo Koushiki Pachinko Simulation for WonderSwan.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Fever - Sankyo Koushiki Pachinko Simulation for WonderSwan.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Fever - Sankyo Koushiki Pachinko Simulation for WonderSwan.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Fever - Sankyo Koushiki Pachinko Simulation for WonderSwan.png</marquee>
    </game>
    <game id="38491" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Final Lap 2000.zip</path>
        <name>파이널 랩 2000</name>
        <desc>파이널 랩 2000은 남코의 인기 레이싱 게임 시리즈인 Final Lap의 첫 번째 휴대용 버전이다. 이 게임은 여러 가지 모드와 트랙 편집 기능을 제공하며, 플레이어는 오픈 휠 레이싱카를 운전하며 다양한 레이싱을 즐길 수 있다.
게임 모드는 다음과 같다:
월드 투어: 이 모드에서는 플레이어가 다섯 명의 다른 레이서와 경쟁하면서 전 세계의 여러 트랙을 탐험한다. 각 트랙은 지역에 따라 그래픽적으로 표현되지는 않지만, 코스의 형태와 커브는 항상 변화한다.
아케이드: 고전적인 레이싱 모드로, 플레이어는 하나의 상대와 대결하며 여러 글로벌 트랙 중 하나를 선택하여 경기를 한다.
타임 트라이얼: 이 모드에서는 플레이어가 자신이 선택한 트랙에서 가장 빠른 시간을 기록하려고 시도한다. 타임 트라이얼에서는 플레이어가 유일한 차이기 때문에 시간 기록에 집중할 수 있다.
트랙 편집 기능은 게임 초반에는 간단한 트랙만 만들 수 있지만, 월드 투어 모드를 진행하면서 새로운 트랙 부품들이 잠금 해제된다. 또한, 커뮤니케이션 케이블을 이용해 플레이어는 다른 파이널 랩 2000 카피와 트랙을 교환할 수 있다.</desc>
        <releasedate>20000323T000000</releasedate>
        <developer>Soft Machine</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Racing, Driving</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>CE2F1A1D</hash>
        <genreid>1537</genreid>
        <rating>0.7</rating>
        <image>./media/image/Final Lap 2000.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Final Lap 2000.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Final Lap 2000.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Final Lap 2000.png</marquee>
    </game>
    <game id="38492" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Fire Pro Wrestling for WonderSwan.zip</path>
        <name>파이어 프로 레슬링 원더스완</name>
        <desc>파이어 프로 레슬링 원더스완은 북미에서 최초로 발매된 파이어 프로 레슬링 시리즈의 휴대용 버전이다. 이 게임은 유명한 레슬러들을 기반으로 한 스택된 로스터를 제공하며, "스톤 콜드" 스티브 오스틴, 헐크 호건을 연상시키는 캐릭터들이 등장한다. 이로 인해 WCW, WWF, ECW의 레슬링 매치를 실현할 수 있다.
이 게임의 전투는 일반적인 "버튼 연타" 방식과는 달리, 타이밍을 맞춰 정확하게 기술을 실행하는 방식에 초점을 맞춘다. 이 시스템은 더 전략적이고 기술적인 레슬링 경험을 제공하며, 단순히 버튼을 누르는 것 이상의 깊이를 자랑한다. 플레이어는 각 레슬러의 특성에 맞는 다양한 기술을 구사할 수 있으며, 이를 통해 레슬링의 실감을 느낄 수 있다.</desc>
        <releasedate>20000831T000000</releasedate>
        <developer>Shimada Kikaku</developer>
        <publisher>Kaga Tech</publisher>
        <genre>Sports-Sports / Wrestling</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>F246A68E</hash>
        <genreid>1536</genreid>
        <rating>0.65</rating>
        <image>./media/image/Fire Pro Wrestling for WonderSwan.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Fire Pro Wrestling for WonderSwan.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Fire Pro Wrestling for WonderSwan.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Fire Pro Wrestling for WonderSwan.png</marquee>
    </game>
    <game id="38493" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Fishing Freaks - Bass Rise for WonderSwan.zip</path>
        <name>피싱 프릭스 - 배스라이즈</name>
        <desc>피싱 프릭스 - 배스라이즈는 유명한 낚시 시뮬레이션 게임인 Bass Rise의 휴대용 리메이크 버전이다. 이 게임은 플레이어가 다양한 환경에서 낚시를 하며, 올바른 미끼와 낚싯대를 선택하는 전략적인 요소를 강조한다.
게임을 시작하면, 플레이어는 다섯 개의 다른 낚시 장소 중 하나를 선택하고, 해당 환경에 맞는 미끼와 낚싯대를 선택할 수 있다. 그런 다음, 원하는 위치를 선택하고 낚시를 시작한다. 캐스팅 후에는 낚시줄을 조정하며 물속에 있는 물고기를 유인하고, 물고기가 미끼에 반응하도록 유도해야 한다. 물고기가 입질을 할 때, 화면에 물고기의 그림자가 나타나며, 플레이어는 물고기를 성공적으로 낚을 수 있도록 반응해야 한다.
게임에서는 낚시의 세밀한 조작과 전략이 중요한 요소로, 낚시의 재미와 리얼리티를 잘 살리고 있다. 또한, 플레이어는 다른 사람과 기록을 공유할 수 있는 기능도 제공된다.</desc>
        <releasedate>20000224T000000</releasedate>
        <developer>BEC</developer>
        <publisher>BEC</publisher>
        <genre>Simulation-Sports-Fishing-Hunting and Fishing</genre>
        <players>1</players>
        <hash>A1FB16FC</hash>
        <genreid>1027</genreid>
        <image>./media/image/Fishing Freaks - Bass Rise for WonderSwan.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Fishing Freaks - Bass Rise for WonderSwan.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Fishing Freaks - Bass Rise for WonderSwan.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Fishing Freaks - Bass Rise for WonderSwan.png</marquee>
    </game>
    <game id="46255" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./From TV Animation One Piece - Mezase Kaizoku Ou!.zip</path>
        <name>TV 애니메이션 원피스 - 노려라 해적왕</name>
        <desc>TV 애니메이션 원피스 - 노려라 해적왕은 2000년에 일본에서 발매된 어드벤처 게임으로, 원피스 애니메이션을 기반으로 한 작품이다. 본 게임은 반다이(Bandai)에서 개발하고 발행했으며, 원피스의 팬이라면 누구나 즐길 수 있는 매력적인 게임이다. 게임의 목표는 주인공 몽키 D. 루피와 그의 동료들이 해적왕을 목표로 여행을 떠나는 이야기로, TV 애니메이션의 세계관을 충실히 재현했다.
게임은 주로 탐험과 전투로 이루어져 있으며, 플레이어는 루피를 포함한 다양한 캐릭터들을 조작할 수 있다. 각 캐릭터는 고유의 능력과 특성을 가지고 있어, 전략적으로 팀을 꾸려 싸워야 한다. 또한, 다양한 해적들과의 전투와 함께 점차적으로 게임의 스토리가 진행된다. 전투 시스템은 턴제 방식으로, 캐릭터들의 능력치를 활용한 전략적 사고를 요구한다.
이 게임은 원피스의 주요 캐릭터들, 예를 들어 조로, 나미, 우솝, 쵸파 등과 함께 게임을 진행하며, 그들의 개성 넘치는 대사와 애니메이션 스타일의 그래픽이 팬들에게 큰 매력을 선사한다. 또한, 게임 속에서 원피스의 전설적인 순간들이 재현되어, 애니메이션 팬들에게는 흥미로운 경험을 제공한다.
게임의 주요 요소 중 하나는 방대한 스토리와 퀘스트들이다. 플레이어는 각 캐릭터와의 관계를 쌓아가며, 해적왕이 되기 위한 여정을 함께 해야 한다. 각 지역에서는 다양한 퍼즐과 전투를 해결하며 점차적으로 새로운 능력과 아이템을 얻을 수 있다. 이 과정에서 등장하는 보스들과의 전투는 게임의 흥미를 더하며, 각 보스마다 고유한 특징과 패턴이 있어 도전적인 재미를 준다.
또한, 게임은 원작 팬들을 위해 애니메이션의 다양한 장면과 음악을 재현하며, 애니메이션과의 높은 호환성을 자랑한다. 이 게임은 원피스 애니메이션의 세계에 몰입할 수 있게 해주며, 팬들에게는 놓칠 수 없는 게임으로 평가받고 있다.</desc>
        <releasedate>20000719T000000</releasedate>
        <developer>Soft Machine</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <hash>F2E362B8</hash>
        <genreid>512</genreid>
        <image>./media/image/From TV Animation One Piece - Mezase Kaizoku Ou!.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/From TV Animation One Piece - Mezase Kaizoku Ou!.png</thumbnail>
        <video>./media/video/From TV Animation One Piece - Mezase Kaizoku Ou!.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/From TV Animation One Piece - Mezase Kaizoku Ou!.png</marquee>
    </game>
    <game id="38494" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Ganso Jajamaru-kun.zip</path>
        <name>원조 자자마루군</name>
        <desc>원조 자자마루군은 NES 플랫폼에서 처음 출시된 닌자 자자마루군의 리메이크 버전으로, 2000년 일본에서 발매되었다. 게임은 자자마루군이 사랑하는 공주 사쿠라를 구하기 위한 모험을 그린다. 이번 리메이크에서는 새로운 레벨과 보스들이 추가되어 원작의 게임 플레이에 신선한 변화를 주었다.
스토리상, 악당 나마즈 대유가 자자마루군의 공주를 납치했으며, 그는 일본의 민속에서 나온 다양한 괴물들과 함께 자자마루군의 앞길을 가로막고 있다. 자자마루군은 다양한 장애물과 적들을 피하고, 여러 가지 퍼즐과 전투를 해결하며 공주를 구출해야 한다. 게임의 그래픽과 음악은 원작의 느낌을 잘 살리면서도 현대적인 요소가 더해져 더욱 몰입감을 제공한다.
게임은 기본적으로 액션 플랫폼 형식으로, 자자마루군이 다양한 스테이지를 넘으며 적을 처치하고 아이템을 수집하는 방식이다. 새로운 보스와 레벨은 게임의 난이도를 적절히 조절하며, 플레이어는 각 스테이지에서 전략적 사고를 요구하는 상황을 많이 경험하게 된다. 게임의 특이점은 일본 민속을 기반으로 한 다양한 캐릭터와 장애물들이 등장해 게임을 더욱 다채롭고 도전적으로 만든다.
이 게임은 기존의 팬들에게는 향수를 불러일으키는 동시에 새로운 요소들을 통해 신선함을 느끼게 하며, 그 결과로 폭넓은 사랑을 받았다.</desc>
        <releasedate>19990415T000000</releasedate>
        <developer>Jaleco</developer>
        <publisher>Jaleco</publisher>
        <genre>Action-Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>A193458C</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <rating>0.6</rating>
        <image>./media/image/Ganso Jajamaru-kun.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Ganso Jajamaru-kun.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Ganso Jajamaru-kun.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Ganso Jajamaru-kun.png</marquee>
    </game>
    <game id="38497" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Goraku Ou Tango!.zip</path>
        <name>오락왕 탱고!</name>
        <desc>오락왕 탱고!는 일본의 유명한 퍼즐 출판사 세카이 분카에서 제공하는 단어 퍼즐을 기반으로 한 간단한 단어 게임이다. 게임은 주로 영어와 일본어의 두 음절 문자(히라가나와 가타카나)를 이용하여 주어진 단어를 다른 방식으로 재구성하는 방식으로 진행된다. 이 게임은 타일을 움직여 단어를 재구성하는 퍼즐을 풀어나가며 진행된다.
게임의 특징은 다양한 퍼즐 변형이 존재하여 반복적인 플레이에서도 지루하지 않다는 점이다. 퍼즐을 풀면서 점차적으로 난이도가 상승하며, 플레이어는 더 어려운 문제에 도전해야 한다. 또한, 스토리 모드에서는 고고학자 가족이 등장하며, 전 세계에 흩어져 있는 일본의 고대 문자들을 찾는 여행을 떠난다. 예를 들어, 스웨덴에서는 잃어버린 아틀란티스와 함께 일본의 고대 문자가 묻혀 있는 장소가 발견된다.
게임의 스토리는 퍼즐을 풀어나가며 전개되며, 퍼즐을 해결할 때마다 새로운 장면이 열리고, 보다 어려운 퍼즐이 등장한다. 이를 통해 플레이어는 재미와 도전을 동시에 경험할 수 있다. 이 게임은 단어 퍼즐의 팬들에게 큰 매력을 제공하며, 일본어 학습에도 도움이 되는 요소가 가미되어 있어 교육적인 면에서도 유용하다.
그 외에도, 게임은 다양한 세계의 고대 유적지들을 배경으로 하여 시각적으로 흥미로운 풍경을 제공하고, 스토리의 진행에 따라 점점 더 복잡해지는 퍼즐을 해결하는 재미를 선사한다.</desc>
        <releasedate>19990401T000000</releasedate>
        <developer>Mebius</developer>
        <publisher>Mebius</publisher>
        <genre>Puzzle</genre>
        <players>1</players>
        <hash>00137E86</hash>
        <genreid>2816</genreid>
        <image>./media/image/Goraku Ou Tango!.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Goraku Ou Tango!.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Goraku Ou Tango!.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Goraku Ou Tango!.png</marquee>
    </game>
    <game id="38499" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./GunPey.zip</path>
        <name>군페이</name>
        <desc>군페이 (GunPey)는 서부 개척 시대를 배경으로 한 퍼즐 게임이다. 게임보이의 아버지이자, 원더스완 사업을 진행하다 사고로 세상을 떠난 요코이 군페이 (Gunpei Yokoi)를 기리기 위해 그의 이름을 따 GunPey가 되었다. 게임의 목표는 다양한 퓨즈 조각들을 연결하여 하나의 긴 퓨즈를 만들고, 이를 폭발시켜 보드에서 사라지게 만드는 것이다. 이 게임은 몇 가지 다양한 모드를 제공하여 플레이어에게 다양한 도전 과제를 선사한다.
첫 번째 모드인 "엔드리스 모드"에서는 실수할 때까지 혹은 제한 시간 내에 게임을 진행할 수 있다. 제한 시간은 2분 또는 5분으로 설정할 수 있어, 긴박감 넘치는 플레이가 가능하다. "스테이지 모드"는 일정량의 타일을 클리어해야만 다음 스테이지로 넘어갈 수 있는 모드로, 점점 더 어려워지는 게임 환경 속에서 도전이 기다린다. "퍼즐 모드"는 정해진 수의 퓨즈 조각을 가지고 한 번의 폭발로 모두 없애야 하는 모드로, 전략적 사고와 빠른 손놀림이 요구된다.
또한, "VS 모드"에서는 친구와 대결을 펼칠 수 있어 경쟁적인 요소가 강조된다. 이 모드는 다른 사람과의 대결을 통해 실력을 겨룰 수 있는 기회를 제공한다. 게임은 전반적으로 간단하지만 중독성이 강하며, 퍼즐을 푸는 재미와 긴박한 시간 제한 속에서 문제를 해결하는 성취감을 경험할 수 있다. 각 모드가 주는 다양한 재미는 플레이어가 지속적으로 도전하게 만든다. 시각적으로는 서부 테마에 맞는 요소들이 잘 반영되어 있으며, 적절한 난이도 조절로 인해 모든 플레이어가 즐길 수 있다.</desc>
        <releasedate>19990304T000000</releasedate>
        <developer>Koto Laboratory</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Puzzle</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>A1656BBB</hash>
        <genreid>2816</genreid>
        <rating>0.85</rating>
        <image>./media/image/GunPey.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/GunPey.png</thumbnail>
        <video>./media/video/GunPey.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/GunPey.png</marquee>
    </game>
    <game id="46258" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Harobots.zip</path>
        <name>하로보츠</name>
        <desc>하로보츠 (Harobots)는 선라이즈 인터랙티브에서 개발한 게임 시리즈로, 건담 시리즈의 대표적인 캐릭터인 하로(Haro)가 주인공의 애완동물로 등장하는 독특한 게임이다. 하로는 게임 내에서 여러 가지 방식으로 커스터마이즈가 가능하며, 플레이어는 하로를 훈련시키고 전투에 참여시켜, 다른 메카 시리즈의 트레이너들과 경쟁을 벌일 수 있다. 하로는 귀엽고 독특한 외모로 인기를 끌며, 이 게임은 하로와 함께 성장하고 전투를 벌이는 재미를 제공한다.
이 게임 시리즈는 일본 외에는 출시되지 않았기 때문에, 해외 팬들은 이 게임을 경험하기 어려웠다. 게임의 특징은 하로를 자신의 스타일대로 커스터마이징하고, 이를 통해 다양한 전투를 진행하며, 적들의 하로와 대결하는 방식이다. 하로는 단순히 귀여운 애완동물이 아니라, 전투에서 중요한 역할을 하며, 플레이어의 전략과 능력에 따라 강력한 전투력으로 성장할 수 있다. 또한, 다양한 건담 메카 시리즈의 캐릭터들과 연관된 스토리와 함께 진행되기 때문에, 건담 팬들에게는 더욱 큰 매력을 느낄 수 있는 요소가 많다.
하로의 외모와 능력은 완전히 커스터마이즈 가능하여, 플레이어는 자신만의 하로를 만들 수 있다. 전투는 실시간으로 진행되며, 각종 기술과 전술을 활용해 승리하는 것이 목표다. 이 게임은 건담 시리즈와 하로 팬들에게 특별한 경험을 선사하며, 하로와 함께하는 모험은 많은 이들에게 소중한 추억을 만들어 준다.
</desc>
        <releasedate>19991007T000000</releasedate>
        <developer>Sunrise Software</developer>
        <publisher>Sunrise Software</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>AA525C04</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/Harobots.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Harobots.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Harobots.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Harobots.png</marquee>
    </game>
    <game id="46259" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Hunter X Hunter - Ishi o Tsugu Mono.zip</path>
        <name>헌터 X 헌터 - 의지를 잇는 자</name>
        <desc>헌터 X 헌터 - 의지를 잇는 자 (Hunter X Hunter - Ishi o Tsugu Mono)는 일본의 유명한 만화가 요시히로 토가시(Yoshihiro Togashi)가 만든 인기 만화 헌터 X 헌터를 기반으로 한 게임이다. 이 게임은 주인공인 곤(Gon)이 아버지인 긴(Ging)을 찾기 위한 여정을 그린 이야기로, 원작의 주요 스토리를 충실히 재현하면서도 게임만의 독특한 재미를 제공한다.
게임은 곤과 그의 친구들이 펼치는 모험을 중심으로 진행되며, 각 캐릭터들은 고유한 능력과 스킬을 보유하고 있다. 플레이어는 곤을 비롯한 주요 캐릭터들을 조작하며, 다양한 전투와 퀘스트를 해결해 나가야 한다. 전투는 턴제 방식으로 진행되며, 각 캐릭터의 능력을 적절히 활용하여 전략적으로 싸워야 한다. 또한, 스토리 진행에 따라 새로운 캐릭터들이 등장하고, 각각의 능력과 기술을 배우게 된다.
게임의 주요 요소는 원작 만화의 주요 이야기와 캐릭터들이 충실하게 반영된 점이다. 팬들은 게임을 통해 곤과 그의 동료들이 겪는 여러 사건을 생동감 있게 경험할 수 있다. 또한, 원작의 세계관과 분위기를 그대로 재현하기 위해 그래픽과 음악, 대사 등이 매우 정교하게 제작되었다.
이 게임은 헌터 X 헌터의 팬들에게 매우 매력적인 작품으로, 원작의 팬이라면 반드시 경험해 볼 만한 게임이다. 각종 스토리 모드와 전투 시스템, 그리고 다양한 캐릭터들의 개성이 잘 드러나는 게임이기 때문에, 팬들에게 원작의 세계를 더욱 깊이 있게 체험할 수 있는 기회를 제공한다.</desc>
        <releasedate>20000601T000000</releasedate>
        <developer>Access Games</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>70AA800E</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/Hunter X Hunter - Ishi o Tsugu Mono.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Hunter X Hunter - Ishi o Tsugu Mono.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Hunter X Hunter - Ishi o Tsugu Mono.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Hunter X Hunter - Ishi o Tsugu Mono.png</marquee>
    </game>
    <game id="46260" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Kakutou Ryouri Densetsu Bistro Recipe - Wonder Battle Hen.zip</path>
        <name>격투 요리 전설 비스트로 레시피 - 원더 배틀편</name>
        <desc>격투 요리 전설 비스트로 레시피 - 원더 배틀편은 1999년에 일본에서 발매된 전략 게임으로, 반프레스토에서 개발하고 발행하였다. 이 게임의 독특한 설정은 요리사들이 맛있는 음식을 변형하여 '푸돈(Foodon)'이라고 불리는 괴물을 만드는 세계를 배경으로 한다. 플레이어는 초보 셰프인 젠(Zen) 역할을 맡아 세계 일주를 하며 다양한 대회에 참가하고, 궁극적으로 푸돈 챔피언이 되기 위한 여정을 떠난다.
게임의 핵심은 푸돈을 만들기 위한 요리와 전투이다. 푸돈을 만드는 과정에서 플레이어는 정확한 타이밍을 맞춰 입력해야 하며, 완벽하게 요리하면 S랭크를 얻어 푸돈에 추가적인 스킬을 부여할 수 있다. 푸돈은 일본 요리, 중국 요리, 서양 요리, 그리고 민속 요리 등 다양한 종류가 존재하며, 각각의 요리에 맞는 특별한 능력과 특성을 가진 푸돈을 만들어낼 수 있다.
푸돈은 전투에서 경험치를 얻으며 성장할 수 있다. 또한, 푸돈은 자신이 속한 요리에 맞는 토핑을 통해 능력을 향상시킬 수 있으며, 이를 전략적으로 활용해 상대와의 전투에서 승리해야 한다. 게임은 요리와 전투를 결합한 독특한 방식으로, 각종 푸돈을 만들어 성장시키고, 다른 셰프들과의 대결을 통해 승리하는 재미를 제공한다.
약 100종의 푸돈이 등장하며, 각각의 푸돈은 서로 다른 특성과 능력을 지니고 있어, 플레이어는 이를 어떻게 활용할지 고민하게 된다. 다양한 요리의 종류와 푸돈들의 능력은 게임의 깊이를 더하며, 도전적인 요소로 작용한다. 격투 요리 전설 비스트로 레시피는 전투와 요리라는 이색적인 조합을 통해 유니크한 경험을 제공하며, 전략적인 사고를 요구하는 게임이다.</desc>
        <releasedate>19990930T000000</releasedate>
        <developer>Banpresto</developer>
        <publisher>Banpresto</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>4D103236</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <image>./media/image/Kakutou Ryouri Densetsu Bistro Recipe - Wonder Battle Hen.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Kakutou Ryouri Densetsu Bistro Recipe - Wonder Battle Hen.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Kakutou Ryouri Densetsu Bistro Recipe - Wonder Battle Hen.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Kakutou Ryouri Densetsu Bistro Recipe - Wonder Battle Hen.png</marquee>
    </game>
    <game id="38501" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Kaze no Klonoa - Moonlight Museum.zip</path>
        <name>바람의 크로노아 - 문라이트 뮤지엄</name>
        <desc>바람의 크로노아 - 문라이트 뮤지엄은 플랫폼 게임으로, 퍼즐 해결 요소가 강조된 작품이다. 게임의 주인공인 크로노아는 어느 날 꿈속에서 달의 조각이 도난당했다는 소식을 듣고, 그 도둑들이 달의 조각을 미술관으로 가져갔다고 한다. 이 꿈을 계기로 크로노아는 문라이트 뮤지엄에 들어가게 되고, 이곳에서 다양한 장애물과 퍼즐을 해결하며 달의 조각을 되찾기 위한 모험을 시작한다.
게임의 주요 특징은 퍼즐을 해결하는 것이며, 크로노아는 적들을 자신의 요요를 이용해 공중에 띄운 후 다른 적에게 던져서 전투를 벌이거나, 높이 있는 곳으로 점프할 때 적을 활용할 수 있다. 이와 같은 독특한 방식의 전투와 퍼즐 해결은 게임의 재미를 더하며, 각 레벨을 클리어할 때마다 점점 더 복잡한 장애물과 퍼즐들이 등장하여 도전감을 느끼게 한다.
또한, 게임에는 여러 가지 심볼을 수집하여 잠긴 문을 열거나, 텔레포터를 활성화하거나, 스위치를 작동시키는 등의 퍼즐이 포함되어 있어, 플레이어는 단순히 적과 싸우는 것 외에도 다양한 방식으로 문제를 해결해야 한다. 게임은 스토리와 플레이 방식이 잘 결합되어, 퍼즐을 풀면서도 점차적으로 이야기가 진행되는 구조를 가지고 있다.
바람의 크로노아 - 문라이트 뮤지엄은 뛰어난 그래픽과 음악으로 게임의 몰입감을 높이며, 크로노아의 매력적인 캐릭터와 함께 귀여운 게임 환경을 제공한다. 이 게임은 퍼즐과 액션을 잘 결합하여, 플레이어에게 독특한 경험을 선사하며, 플랫폼 게임 팬들에게 큰 인기를 끌었다.</desc>
        <releasedate>19990520T000000</releasedate>
        <developer>Namco</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Puzzle-Action</genre>
        <players>1</players>
        <hash>80C6EF12</hash>
        <genreid>2816</genreid>
        <rating>0.85</rating>
        <image>./media/image/Kaze no Klonoa - Moonlight Museum.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Kaze no Klonoa - Moonlight Museum.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Kaze no Klonoa - Moonlight Museum.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Kaze no Klonoa - Moonlight Museum.png</marquee>
    </game>
    <game id="46262" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Kiss Yori... - Seaside Serenade.zip</path>
        <name>키스부터 - 시사이드 세레나데</name>
        <desc>키스부터 - 시사이드 세레나데는 1999년에 일본에서 발매된 어드벤처 게임으로, 키드(Kid)에서 개발하였다. 이 게임은 주로 연애 시뮬레이션 요소를 중심으로 진행되며, 바닷가의 아름다운 풍경 속에서 펼쳐지는 사랑 이야기를 다룬다. 플레이어는 주인공으로서 다양한 캐릭터들과의 관계를 형성해 나가며, 선택에 따라 이야기가 달라지는 구조를 가진다.
게임은 시나리오 기반의 스토리 진행과 함께, 여러 가지 대화 선택지를 제공하여 플레이어가 각 캐릭터와 어떻게 관계를 맺을지 결정한다. 이 과정에서 등장하는 여러 인물들은 각기 다른 성격과 배경을 가지고 있으며, 그들과의 상호작용을 통해 게임의 전개가 다르게 전환된다. 특히, 게임의 테마는 로맨틱한 분위기 속에서 캐릭터들과의 감정적인 교류를 중시하며, 플레이어는 이들의 마음을 얻기 위해 여러 가지 선택을 해야 한다.
게임의 진행 방식은 매우 직관적이며, 스토리라인에 맞추어 다양한 이벤트와 대화들이 펼쳐진다. 중요한 결정들이 등장하며, 그에 따른 결과에 따라 게임의 결말이 달라지기 때문에, 여러 번 반복해서 플레이할 수 있는 요소가 있다. 키스부터 - 시사이드 세레나데는 연애 시뮬레이션 장르의 특성을 잘 살린 작품으로, 그 당시 많은 팬들에게 큰 인기를 끌었다.</desc>
        <releasedate>19991202T000000</releasedate>
        <developer>Kindle Imagine Develop</developer>
        <publisher>Kindle Imagine Develop</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <hash>3B4C60C6</hash>
        <genreid>512</genreid>
        <image>./media/image/Kiss Yori... - Seaside Serenade.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Kiss Yori... - Seaside Serenade.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Kiss Yori... - Seaside Serenade.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Kiss Yori... - Seaside Serenade.png</marquee>
    </game>
    <game id="46263" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Kosodate Quiz Dokodemo - My Angel.zip</path>
        <name>육아 퀴즈 어디서나 - 마이 엔젤</name>
        <desc>육아 퀴즈 어디서나 - 마이 엔젤은 1999년에 일본에서 발매된 퀴즈 및 게임 쇼 형식의 게임으로, 남코(Namco)가 개발하고 반프레스토(Bandai)가 배급하였다. 이 게임은 부모와 자녀가 함께 즐길 수 있는 퀴즈 게임으로, 육아와 관련된 다양한 질문들을 다룬다. 주로 육아와 관련된 지식이나 상식 퀴즈를 풀면서 즐기는 게임으로, 게임 내에서 제공되는 다양한 퀴즈와 미니 게임들을 통해 학습적인 재미를 동시에 제공한다.
게임의 주요 목표는 다양한 퀴즈를 풀어 나가며, 그 과정에서 등장하는 귀여운 캐릭터와 상호작용하는 것이다. 퀴즈는 육아와 관련된 다양한 주제를 다루고 있으며, 플레이어는 퀴즈에 맞춰 답을 선택하거나 미니 게임을 통해 점수를 얻어야 한다. 여러 가지 육아 지식과 팁들이 퀴즈 형식으로 제시되며, 이를 통해 플레이어는 자연스럽게 육아에 대한 정보를 습득할 수 있다.
게임은 기본적으로 게임 쇼 형식으로 진행되며, 퀴즈에 대한 답을 맞히는 것 외에도 다양한 미니 게임을 통해 재미를 더한다. 여러 단계의 퀴즈와 미니 게임을 클리어하면, 새로운 캐릭터와 기능이 열리며, 점차 더 어려운 문제들이 등장한다. 이 게임은 육아에 관한 지식뿐만 아니라, 퀴즈와 게임을 통해 가족들이 함께 즐길 수 있는 요소를 강조하며, 다양한 연령층이 함께 플레이할 수 있는 매력을 지닌 작품이다.</desc>
        <releasedate>19990415T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Namco</publisher>
        <genre>Quiz</genre>
        <players>1-4</players>
        <hash>4C48624C</hash>
        <genreid>3328</genreid>
        <image>./media/image/Kosodate Quiz Dokodemo - My Angel.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Kosodate Quiz Dokodemo - My Angel.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Kosodate Quiz Dokodemo - My Angel.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Kosodate Quiz Dokodemo - My Angel.png</marquee>
    </game>
    <game id="38503" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Langrisser Millennium WS - The Last Century.zip</path>
        <name>랑그릿사 밀레니엄 WS - 라스트 센츄리</name>
        <desc>랑그릿사 밀레니엄 WS - 라스트 센츄리는 일본의 전략 RPG 시리즈인 랑그릿사의 또 다른 작품으로, 1999년에 출시되었다. 이 게임은 시리즈 특유의 전략적 요소와 복잡한 스토리가 결합된 작품으로, 플레이어는 다섯 명의 주요 캐릭터를 조종하게 된다. 각 캐릭터는 독특한 배경과 목표를 가지고 있으며, 이들이 서로 얽히며 진행되는 이야기는 게임의 중요한 요소 중 하나이다.
게임의 주요 등장인물은 5명으로, 첫 번째는 타지(Taji)로, 그는 세이렘 왕국의 지배자로 선택된 어린 소년이다. 두 번째는 네이 리 선(Nei Lee Sun)으로, 그는 타지가 전쟁에 휘말리게 될 때 도와주는 진나라의 왕이다. 세 번째는 마사리바(Masariva)로, 과거의 노예에서 왕비가 되었지만 유목민으로 살아가는 것을 선호하는 인물이다. 네 번째는 루마티 마르프(Rumaty Marf)로, 미슬라 왕국의 여왕이며, 꿈에서 나타난 천사를 찾고 있다. 마지막으로, 사리유네(Saryune)는 비던 왕국의 지배자로, 오직 권력을 원하는 인물이다.
이들 다섯 명은 전쟁에 휘말리며 서로 만나게 되며, 결국 더 큰 악이 세상에 등장한 사실을 알게 된다. 그들은 악신의 환생을 막기 위해 멀리 떨어진 섬에 가야 한다. 게임의 진행은 크게 "맵 모드"와 "전투 모드"로 나뉘어 있다. 맵 모드에서는 각 캐릭터를 지도 상에서 이동시키며, 적의 성을 정복하거나 방어하는 일을 해야 한다. 전투 모드에서는 여러 팀을 조종하며, 각 팀의 리더에게만 명령을 내리고, 나머지 팀원들은 자동으로 싸운다. 전투는 턴제 전략 배틀로 진행된다.
랑그릿사 밀레니엄 WS - 라스트 센츄리는 전반적으로 깊이 있는 스토리와 전략적 전투 요소를 결합한 게임으로, 팬들에게 랑그릿사 시리즈의 전통을 이어가는 경험을 선사한다.</desc>
        <releasedate>20000309T000000</releasedate>
        <developer>Masaya Games</developer>
        <publisher>Nippon Computer Systems (NCS)</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>9E0854E2</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/Langrisser Millennium WS - The Last Century.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Langrisser Millennium WS - The Last Century.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Langrisser Millennium WS - The Last Century.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Langrisser Millennium WS - The Last Century.png</marquee>
    </game>
    <game id="46264" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Last Stand.zip</path>
        <name>라스트 스탠드</name>
        <desc>라스트 스탠드는 1999년에 발매된 전략 게임으로, 소프트 머신(Soft Machine)이 개발하고 반프레스토(Bandai)가 배급한 작품이다. 이 게임은 전투와 방어를 중심으로 한 전략적인 요소가 중요한 게임으로, 플레이어는 자신의 성을 방어하고 적의 공격을 막아야 한다.
게임의 주요 목표는 적의 공격을 막고, 자신의 성을 지키는 것이다. 이를 위해 플레이어는 적의 움직임을 예측하고 방어 전략을 세워야 한다. 전투는 실시간으로 진행되며, 플레이어는 자원을 관리하고, 적의 공격을 방어하기 위한 유닛을 배치하거나, 다양한 전술을 활용해야 한다.
게임은 전략적인 사고와 자원 관리 능력을 요구하는데, 플레이어는 여러 가지 방어 유닛과 무기를 사용하여 적의 진격을 막아야 한다. 각 전투에서는 전술적인 판단이 중요하며, 방어선이 무너지지 않도록 신중하게 행동해야 한다. 또한, 적의 공격에 대응하기 위해 적절한 유닛 배치와 자원 관리가 필수적이다.
라스트 스탠드는 전략적인 사고를 자극하는 게임으로, 전투에서 승리하기 위해서는 세심한 계획과 실행이 필요하다. 이 게임은 게임의 난이도가 점차 상승하며, 플레이어는 점점 더 어려운 상황에서 방어를 해야 한다.</desc>
        <releasedate>19990527T000000</releasedate>
        <developer>Soft Machine</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Puzzle</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>CCCAF8A1</hash>
        <genreid>2816</genreid>
        <image>./media/image/Last Stand.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Last Stand.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Last Stand.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Last Stand.png</marquee>
    </game>
    <game id="38504" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Lode Runner for WonderSwan.zip</path>
        <name>로드 러너 원더스완</name>
        <desc>로드 러너 원더스완은 유명한 고전 게임인 로드 러너(Lode Runner)의 원더스완 버전으로, 1999년에 일본에서 발매되었다. 이 게임은 플레이어가 도둑질한 금을 되찾기 위해 복잡한 스테이지를 클리어하는 액션 퍼즐 게임이다. 게임의 배경은 ‘벙겔링 제국(Bungeling Empire)’의 금고로, 플레이어는 150개의 다양한 화면을 넘으며 금을 모두 수집해야 한다.
게임의 진행 방식은 단순하면서도 도전적이다. 플레이어는 로드 러너라는 주인공을 조작하여 각 스테이지에서 금을 모아야 한다. 이 과정에서 로봇 경비들이 방해를 하며, 이들과 접촉하면 생명이 하나 줄어든다. 경비들을 피하기 위한 방법은 매우 간단하다. 플레이어는 버튼을 눌러 땅을 파서 경비로봇이 그 구멍에 빠지도록 만든 후, 안전하게 그 자리를 지나갈 수 있다. 이 전략은 각 스테이지를 클리어하는 데 필수적이며, 이를 통해 신중하게 움직여야 한다.
각 스테이지에서 금을 모두 수집한 후에는 사다리가 등장하여, 다음 화면으로 넘어갈 수 있는 길을 열어준다. 게임은 기본적으로 플랫폼 액션 요소와 퍼즐적인 사고를 요구하는데, 스테이지마다 다양한 함정과 장애물이 존재하여 플레이어가 신중하게 계획을 세워야 한다. 또한, 로드 러너 원더스완은 레벨 에디터 기능을 최초로 제공한 게임 중 하나로, 이를 통해 사용자는 자신만의 레벨을 만들 수 있었다. 이를 통해 게임의 재미를 더욱 확장시킬 수 있었으며, 팬들 사이에서 큰 인기를 끌었다.</desc>
        <releasedate>20000420T000000</releasedate>
        <developer>Brøderbund Software</developer>
        <publisher>Banpresto</publisher>
        <genre>Action-Platform / Run Jump-Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>E407CABF</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <rating>0.8</rating>
        <image>./media/image/Lode Runner for WonderSwan.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Lode Runner for WonderSwan.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Lode Runner for WonderSwan.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Lode Runner for WonderSwan.png</marquee>
    </game>
    <game id="46265" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Macross - True Love Song.zip</path>
        <name>마크로스 - 트루 러브 송</name>
        <desc>마크로스 - 트루 러브 송은 2000년에 일본에서 발매된 전략 게임으로, 레이업(Lay-Up)에서 개발하고 발행하였다. 이 게임은 인기 있는 애니메이션 시리즈인 마크로스의 세계관을 배경으로 한 연애 시뮬레이션과 전략적 요소가 결합된 게임이다. 게임의 주요 스토리는 플레이어가 주인공이 되어 마크로스의 등장인물들과의 관계를 발전시켜 나가는 방식으로 진행된다.
게임의 핵심은 주인공이 다양한 여성 캐릭터들과의 관계를 형성해 나가는 것이다. 각 캐릭터들은 고유한 성격과 배경을 가지고 있으며, 플레이어는 이들과의 대화를 통해 친밀도를 쌓아가야 한다. 하지만 단순한 연애 시뮬레이션에 그치지 않고, 마크로스 - 트루 러브 송은 전략적 요소도 포함되어 있다. 플레이어는 전투와 미션을 통해 특정 목표를 달성하면서, 그 과정에서 캐릭터와의 관계를 더욱 깊어지게 할 수 있다.
게임은 특정 사건이나 미션을 해결하는 과정에서 캐릭터들과의 상호작용을 중요하게 여긴다. 다양한 선택지가 주어지며, 플레이어는 그에 따른 결과를 경험하게 된다. 또한, 마크로스 - 트루 러브 송은 마크로스 시리즈의 팬들에게 익숙한 요소들을 반영해, 원작의 느낌을 잘 살리고 있다. 전투와 로맨스를 동시에 경험할 수 있는 이 게임은 전략적인 사고와 감정적인 결정을 요구하는 게임으로, 마크로스 팬들에게 큰 매력을 선사했다.</desc>
        <releasedate>20000323T000000</releasedate>
        <developer>Layup - Upstar</developer>
        <publisher>Layup - Upstar</publisher>
        <genre>Puzzle</genre>
        <players>1</players>
        <hash>62D419CD</hash>
        <genreid>2816</genreid>
        <image>./media/image/Macross - True Love Song.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Macross - True Love Song.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Macross - True Love Song.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Macross - True Love Song.png</marquee>
    </game>
    <game id="38505" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Magical Drop for WonderSwan.zip</path>
        <name>매지컬 드롭 원더스완</name>
        <desc>매지컬 드롭 원더스완은 타로 카드 캐릭터들이 등장하는 퍼즐 게임으로, 마법의 아이템인 '매지컬 드롭'을 찾아가는 이야기를 배경으로 하고 있다. 이 아이템을 찾는 사람은 행복을 얻거나, 원수를 갚을 수 있는 능력을 얻게 된다는 전설이 전해지며, 이를 쫓는 수많은 사람들이 이 아이템을 얻기 위해 경쟁하게 된다. 그러나 이 아이템을 손에 넣는 길은 결코 쉽지 않다.
게임의 방식은 다양한 색상의 풍선들이 화면 상단에서 떨어지고, 플레이어는 하단에서 좌우로 이동하며 풍선들을 쏴서 같은 색의 풍선 세 개를 맞추어 사라지게 하는 것이다. 풍선이 쌓여서 화면을 채우기 전에 이를 제거해야 하며, 게임의 목표는 점점 빠르게 떨어지는 풍선들을 잘 처리하는 것이다. 플레이어는 여러 개의 타로 카드 캐릭터 중 하나를 선택할 수 있으며, 각 캐릭터는 고유의 특수 풍선을 발사할 수 있다. 예를 들어, '악마', '정의', '여제'와 같은 타로 카드 캐릭터들은 각각 다른 능력을 가진 특수 풍선을 발사하며, 이를 통해 다양한 방식으로 풍선을 처리할 수 있다.
이 게임은 단순한 퍼즐 게임처럼 보이지만, 특수 풍선들을 잘 활용하려면 전략적 사고가 필요하다. 각 캐릭터마다 발사하는 특수 풍선의 특성이 다르기 때문에, 플레이어는 상황에 맞는 캐릭터와 풍선 전략을 잘 선택해야 한다. 매지컬 드롭 원더스완은 빠른 반응과 전략적인 플레이가 중요한 게임으로, 짧은 시간 안에 빠르게 퍼즐을 해결해야 하는 긴장감을 제공한다.</desc>
        <releasedate>19991014T000000</releasedate>
        <developer>Gaibrain</developer>
        <publisher>Data East</publisher>
        <genre>Strategy-Puzzle-Puzzle / Throw</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>637ADA93</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <rating>0.75</rating>
        <image>./media/image/Magical Drop for WonderSwan.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Magical Drop for WonderSwan.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Magical Drop for WonderSwan.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Magical Drop for WonderSwan.png</marquee>
    </game>
    <game id="46267" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Makaimura for WonderSwan.zip</path>
        <name>마계촌 원더스완</name>
        <desc>마계촌 원더스완은 고전적인 액션 게임인 고스트 앤 고블린스(Ghosts 'N Goblins) 시리즈의 한 작품으로, 1999년에 발매되었다. 이 게임에서 플레이어는 용감한 기사 아서(Arthur)가 되어, 악마 제국의 군주인 아자젤(Azazel)과 그의 부하들로부터 공주인 프린-프린(Princess Prin-Prin)을 구해야 한다. 게임은 액션과 플랫폼 요소가 결합된 2D 스크롤 방식으로 진행된다.
아서는 마계에서 벌어지는 여러 가지 도전과제를 해결하면서, 다양한 적들과 싸워야 한다. 게임 내에는 좀비, 유령, 박쥐, 오우거, 고블린 등 다양한 몬스터들이 등장하며, 이를 처치해야 진행할 수 있다. 또한, 플레이어는 이동하는 플랫폼과 사다리, 물과 불의 위험을 피하면서 진행해야 한다. 이 게임은 고스트 앤 고블린스 시리즈의 특성을 잘 살린 작품으로, 플레이어가 여러 개의 던전과 장애물을 넘으며 싸워야 한다.
게임의 특징은 고전적인 아케이드 스타일의 높은 난이도와, 반복적인 전투와 장애물 통과를 요구하는 점이다. 아서가 적을 처치하며 얻을 수 있는 무기와 아이템은 그의 전투를 돕는 중요한 요소로, 이를 통해 점점 더 강력한 적들을 상대하게 된다. 마계촌 원더스완은 이 시리즈 팬들에게 익숙한 요소를 제공하면서도, 원더스완의 하드웨어 성능을 최대한 활용하여 게임의 몰입감을 높였다. 게임의 진행은 점점 더 어려워지며, 플레이어는 계속해서 새로운 도전을 마주하게 된다.</desc>
        <releasedate>19990722T000000</releasedate>
        <developer>Capcom</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Action-Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>00B31FBB</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <rating>0.75</rating>
        <image>./media/image/Makaimura for WonderSwan.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Makaimura for WonderSwan.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Makaimura for WonderSwan.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Makaimura for WonderSwan.png</marquee>
    </game>
    <game id="46268" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Medarot Perfect Edition - Kabuto Version.zip</path>
        <name>메다롯트 퍼펙트 에디션 - 카부토 버전</name>
        <desc>메다롯트 퍼펙트 에디션 - 카부토 버전은 1999년에 발매된 롤플레잉 게임(RPG)으로, 원더스완 플랫폼에서 출시되었다. 이 게임은 1997년에 발매된 메다롯트의 게임보이 버전을 기반으로 한 '감독판'이며, 이야기와 시스템을 개선하고 새로운 요소를 추가했다. 게임은 주인공 히카루 아가타(Hikaru Agata)가 로보틀 대회에 참가하고, 악의 로보로보 갱을 물리치는 과정을 그린다.
게임에서 중요한 요소는 '메다롯(Medarot)'이라 불리는 로봇들이며, 플레이어는 이 로봇들을 조종하여 대전에 참가한다. 메다롯트 퍼펙트 에디션 - 카부토 버전에서는 '카부토' 버전과 '쿠와가타' 버전으로 나뉘며, 각각 시작하는 메다롯이 다르다. 카부토 버전에서는 '메탈 비틀(Metal Beetle)'이라는 로봇을 시작으로 게임을 진행하게 된다. 메탈 비틀은 강력한 방어력을 자랑하는 메다롯으로, 이를 통해 플레이어는 게임의 초반에 안정적인 전투를 할 수 있다.
게임의 주요 전투 시스템은 '로보틀(Robottle)'이라고 불리는 메다롯 간의 전투로, 이는 기본적으로 턴제 방식으로 진행된다. 플레이어는 메다롯을 조종하며 상대 메다롯과 전략적인 전투를 벌이게 되는데, 각 메다롯은 다양한 부위와 무기를 갖추고 있어 공격과 방어, 그리고 특수 능력 등을 잘 활용해야 한다. 예를 들어, 메탈 비틀은 방어 능력이 뛰어난 대신 공격력이 상대적으로 낮으므로, 전투에서 전략적으로 상대의 공격을 방어하고 기회를 찾아 공격해야 한다.
게임은 스토리 진행에 따라 점차 어려운 로보틀 대회와 강력한 적들을 마주하게 되며, 플레이어는 메다롯을 강화하고 새로운 부품을 장착하여 점점 강력한 상대를 물리쳐야 한다. 또한, 메다롯트 퍼펙트 에디션 - 카부토 버전은 비주얼과 사운드도 개선되어, 원작보다 더욱 몰입감 있는 경험을 제공한다. 카부토 버전은 전반적으로 전투와 캐릭터 육성에 중점을 둔 게임으로, RPG 팬들에게 매력적인 요소를 제공한다.</desc>
        <releasedate>19990504T000000</releasedate>
        <developer>Natsume</developer>
        <publisher>Imagineer</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>12FB8B28</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/Medarot Perfect Edition - Kabuto Version.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Medarot Perfect Edition - Kabuto Version.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Medarot Perfect Edition - Kabuto Version.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Medarot Perfect Edition - Kabuto Version.png</marquee>
    </game>
    <game id="133958" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Medarot Perfect Edition - Kuwagata Version.zip</path>
        <name>메다롯트 퍼펙트 에디션 - 쿠와가타 버전</name>
        <desc>메다롯트 퍼펙트 에디션 - 쿠와가타 버전은 메다롯트 퍼펙트 에디션 - 카부토 버전과 동일한 게임이지만, 시작하는 메다롯이 다른 점에서 차이가 있다. 이 버전에서는 '헤드 시저스(Head Scissors)'라는 메다롯을 시작하게 되며, 이는 공격적인 특성을 가진 로봇이다. 헤드 시저스는 빠른 속도와 높은 공격력으로 초반 전투에서 유리한 점을 제공하지만, 방어력은 상대적으로 낮아 전략적인 사고가 필요하다.
게임의 진행 방식과 시스템은 카부토 버전과 동일하지만, 쿠와가타 버전은 플레이어가 선택하는 메다롯의 특성에 따라 전투 스타일과 전략이 달라진다. 헤드 시저스는 빠르게 상대를 제압할 수 있지만, 방어가 약하기 때문에 방어적인 전략이 필요할 수 있다. 이러한 차이는 게임 내 전투에서 플레이어가 전략을 세울 때 중요한 요소로 작용하며, 쿠와가타 버전에서는 보다 공격적인 플레이가 강조된다.
메다롯트 퍼펙트 에디션 - 쿠와가타 버전에서는 메다롯을 수집하고 강화하는 과정이 더욱 중요한 역할을 한다. 다양한 메다롯 부품을 모아 나만의 최강 메다롯을 만들고, 점점 강해지는 적들과의 전투에서 승리하기 위해서는 전투 후 얻은 경험치를 활용해 메다롯의 능력치를 올리고, 새로운 무기나 방어구를 장착해야 한다. 전투 중에는 '메다롯 부품'을 조합하는 방식으로 자신만의 전투 스타일을 만들 수 있어, 게임은 개인적인 취향을 반영한 맞춤형 전략을 구사할 수 있는 재미를 제공한다.
두 가지 버전은 스토리와 게임의 핵심 구조는 같지만, 각기 다른 시작 메다롯을 통해 플레이어가 경험하는 방식에 차이를 두어 게임의 재플레이성을 높였다. 메다롯의 성격에 따라 다르게 전개되는 전투와 전략적 선택이 게임을 더욱 다채롭고 흥미롭게 만든다.</desc>
        <releasedate>19990504T000000</releasedate>
        <developer>Natsume</developer>
        <publisher>Imagineer</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>2</players>
        <hash>2B40745D</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/Medarot Perfect Edition - Kuwagata Version.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Medarot Perfect Edition - Kuwagata Version.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Medarot Perfect Edition - Kuwagata Version.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Medarot Perfect Edition - Kuwagata Version.png</marquee>
    </game>
    <game id="38507" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Meitantei Conan - Majutsushi no Chousenjou!.zip</path>
        <name>명탐정 코난 - 마술사의 도전장</name>
        <desc>명탐정 코난 - 마술사의 도전장은 인기 일본 애니메이션 및 만화 시리즈인 명탐정 코난을 기반으로 한 원더스완 게임이다. 게임은 주인공인 신이치 쿠도(Conan Edogawa)가 변장하여 어린이로 살아가면서 벌어지는 사건을 중심으로 진행된다. 신이치는 '블랙 오르가니제이션'에 의해 몸이 7살 어린이로 변하게 된 후, 코난이라는 가명을 사용해 다양한 사건을 해결해 나간다. 이 게임은 코난이 학교 생활과 동시에 블랙 오르가니제이션의 배후를 추적하는 스토리를 따라간다.
게임의 플레이 방식은 탐정 모험형 게임으로, 지도 화면을 통해 여러 장소로 이동하며 사건에 대한 단서를 모은다. 각 장소에서는 주변을 살펴보고, 지나가는 사람들과 대화를 나누거나, 필요한 아이템을 모은다. 때로는 위협이 있을 경우 공격을 하기도 한다. 정보를 모은 후에는 노트북을 열어 정보를 검토하며 추리하는 시간이 온다. 노트북 안에는 논리 그리드가 있어, 플레이어는 단서들을 맞춰가며 사건을 해결해 나가야 한다. 그리드에서 각 단서가 어떻게 교차하는지, 누구의 알리바이가 무엇인지를 논리적으로 풀어야 하며, 잘못된 추리는 다시 돌아가서 다시 한번 단서를 확인해야 한다.
이 게임에는 총 다섯 가지 시나리오가 포함되어 있다. 각각은 고등학생 납치 사건, 드라마 촬영 현장에서 일어난 살인, 잭 더 리퍼의 살인 사건, 그리고 세기말 보물 사건 등 다양한 사건들이 플레이어를 기다린다. 각 시나리오는 고유의 미스터리와 퍼즐을 제공하며, 게임은 코난이 사건을 해결하면서 성장해가는 과정을 그린다.</desc>
        <releasedate>19990805T000000</releasedate>
        <developer>Tomcat System</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Educational</genre>
        <players>1</players>
        <hash>92FBF7FB</hash>
        <genreid>4352</genreid>
        <image>./media/image/Meitantei Conan - Majutsushi no Chousenjou!.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Meitantei Conan - Majutsushi no Chousenjou!.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Meitantei Conan - Majutsushi no Chousenjou!.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Meitantei Conan - Majutsushi no Chousenjou!.png</marquee>
    </game>
    <game id="38508" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Meitantei Conan - Nishi no Meitantei Saidai no Kiki!.zip</path>
        <name>명탐정 코난 - 서쪽 명탐정 최대의 위기</name>
        <desc>명탐정 코난 - 서쪽 명탐정 최대의 위기는 명탐정 코난 시리즈의 또 다른 원더스완 게임으로, 새로운 미스터리와 새로운 캐릭터들이 등장한다. 이번 작품에서는 신이치가 '블랙 오르가니제이션'의 위협을 막기 위해 더욱 복잡한 사건들을 해결하는 이야기가 전개된다. 이 게임은 새로운 특징인 '키' 시스템을 도입했다. '키'는 사건을 해결하기 위해 필요한 중요한 단서들로, 이를 모은 후에는 논리 그리드를 완성할 수 있다. '키'를 찾기 위해서는 다양한 인물들과 대화를 나누거나, 다른 단서를 결합하여 추리를 진행해야 한다.
게임은 탐정 모드에서 주로 진행되며, 때로는 범인을 추격하는 추적 모드가 등장한다. 이 모드에서는 코난이 여러 구역을 돌아다니며 범인을 추적하고, 범인을 제압하기 위한 긴장감 넘치는 장면이 펼쳐진다. 또한, 이 게임은 플레이어가 시작 시 입력한 정보를 기반으로 새로운 캐릭터를 게임에 등장시킬 수 있는 기능을 제공한다. 이 캐릭터는 게임 내에서 특정 인물과 교류하며 정보를 교환하거나 퍼즐을 풀어가는 데 도움을 준다.
게임의 화면은 수평 모드에서 진행되다가, 코난의 탐정 노트북을 열면 수직 모드로 전환되어 논리 그리드와 단서를 검토하는 과정이 이루어진다. 이는 게임의 흐름을 다채롭고 몰입감 있게 만들어주며, 추리와 논리적 사고를 필요로 하는 퍼즐을 제공한다. 이 게임은 코난의 팬들에게 깊이 있는 탐정 이야기를 경험할 수 있는 기회를 제공하며, 다양한 미스터리와 도전 과제가 기다린다.</desc>
        <releasedate>20000727T000000</releasedate>
        <developer>Tomcat System</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Educational</genre>
        <players>1</players>
        <hash>E226863B</hash>
        <genreid>4352</genreid>
        <image>./media/image/Meitantei Conan - Nishi no Meitantei Saidai no Kiki!.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Meitantei Conan - Nishi no Meitantei Saidai no Kiki!.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Meitantei Conan - Nishi no Meitantei Saidai no Kiki!.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Meitantei Conan - Nishi no Meitantei Saidai no Kiki!.png</marquee>
    </game>
    <game id="38509" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Mingle Magnet.zip</path>
        <name>밍글 마그넷</name>
        <desc>밍글 마그넷은 간단한 퍼즐 게임으로, 떨어지는 블록을 이용한 게임이다. 이 게임은 10x10 크기의 격자에서 진행되며, 처음 4개의 줄(쉬운 난이도에서는 3줄)이 이미 블록으로 채워져 있다. 각 블록은 세 가지 기호 중 하나를 표시하며, 그 기호는 어두운 회색 원, 밝은 회색 원, 흰색 원이 있다. 동일한 기호를 가진 블록들이 연결되면 연결 고리가 형성된다. 플레이어는 커서를 해당 체인 위로 이동시켜 클릭하면 체인의 크기에 비례한 점수를 얻을 수 있으며, 해당 체인은 사라진다. 게임의 목표는 높은 점수를 얻는 것이며, 새로운 블록들이 필드에 계속 들어올 수 있도록 해야 한다. 새로운 블록이 더 이상 필드에 들어갈 수 없게 되면 게임이 종료된다.
밍글 마그넷의 독특한 점은 '자석' 시스템이다. 자석은 화면에 보이지 않지만, 필드의 어느 위치에나 배치할 수 있으며, 모든 블록은 이 자석에 끌리게 된다. 예를 들어, 자석을 필드의 아래쪽에 배치하고, 그 후 자석을 위쪽으로 옮기면 원래 필드의 위쪽에 있던 블록들이 아래쪽으로 떨어지게 된다. 자석의 방향은 화면에서 '자기장' 애니메이션으로 표시되며, 이를 이용해 블록의 배치와 흐름을 조절할 수 있다. 게임은 수직으로 진행되며, 퍼즐을 해결하면서 점수를 쌓아가는 재미를 제공한다.</desc>
        <releasedate>19991102T000000</releasedate>
        <developer>HAL Laboratory</developer>
        <publisher>HAL Laboratory</publisher>
        <genre>Puzzle</genre>
        <players>1</players>
        <hash>9BAAC7BB</hash>
        <genreid>2816</genreid>
        <image>./media/image/Mingle Magnet.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Mingle Magnet.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Mingle Magnet.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Mingle Magnet.png</marquee>
    </game>
    <game id="46270" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Mobile Suit Gundam MSVS.zip</path>
        <name>기동전사 건담 MSVS</name>
        <desc>기동전사 건담 MSVS는 건담 시리즈를 기반으로 한 액션 게임으로, 건담 팬들에게 큰 인기를 끌었던 작품이다. 이 게임은 플레이어가 아나하임 일렉트로닉스의 시험 조종사가 되어, 다양한 모바일 슈트를 조종하며 전투를 벌이는 내용을 다룬다. 게임은 뛰어난 음영 효과와 함께 건담의 세계관을 잘 재현했으며, 게임 그래픽과 분위기가 매우 고급스러워 원더스완의 성능을 잘 활용한 타이틀로 평가받고 있다.
플레이어는 여러 전투 미션을 수행하며, 각 미션마다 주어진 목표를 달성해야 한다. 게임 내에서는 건담 관련 캐릭터들이 등장하고, 다양한 종류의 MS(Mobile Suit)를 조종하며 전투를 벌이게 된다. 게임의 진행은 스토리와 전투가 결합된 방식으로, 플레이어는 전략적인 사고와 함께 전투의 기동성을 활용해야 한다. 특히, 게임의 시각적인 요소와 전투의 역동성 덕분에 건담 팬들에게는 꼭 플레이해봐야 할 타이틀로 여겨진다.</desc>
        <releasedate>19990826T000000</releasedate>
        <developer>Sims</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Simulation-Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <hash>53B9FEF8</hash>
        <genreid>1024</genreid>
        <image>./media/image/Mobile Suit Gundam MSVS.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Mobile Suit Gundam MSVS.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Mobile Suit Gundam MSVS.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Mobile Suit Gundam MSVS.png</marquee>
    </game>
    <game id="46272" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Moero!! Pro Yakyuu Rookies.zip</path>
        <name>불타라!! 프로 야구 루키</name>
        <desc>불타라!! 프로 야구 루키는 프로 야구를 주제로 한 스포츠 시뮬레이션 게임이다. 이 게임은 TOSE가 개발하고 Jaleco Entertainment가 2000년에 일본에서 출시했다. 게임은 플레이어가 야구팀의 감독이나 선수로 활동하면서 경기를 이끌어 나가는 방식으로 진행된다. 사용자는 팀을 구성하고 훈련을 시키며, 시즌 동안 경쟁팀과 맞붙어 승리를 목표로 한다. 게임의 주요 특징은 선수 육성과 전략적인 경기 운영에 있다.
플레이어는 각 선수를 훈련시켜 능력을 향상시키고, 실제 경기에서는 전략적으로 선수들을 배치해 승리로 이끌어야 한다. 또한, 게임은 실제 야구의 룰과 특징을 반영하여, 타격, 투구, 수비 등의 요소를 세밀하게 조정할 수 있도록 되어 있다. 다양한 팀과 선수들이 등장하며, 각자의 특성에 맞는 플레이 스타일을 고려한 전략이 필요하다. 불타라!! 프로 야구 루키는 야구 팬들에게 실감 나는 경기와 훈련 시뮬레이션을 제공하며, 스포츠 게임을 좋아하는 이들에게 흥미로운 도전이 될 것이다.</desc>
        <releasedate>20000330T000000</releasedate>
        <developer>TOSE</developer>
        <publisher>Jaleco</publisher>
        <genre>Sports-Sports / Baseball</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>EB995E86</hash>
        <genreid>1538</genreid>
        <image>./media/image/Moero!! Pro Yakyuu Rookies.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Moero!! Pro Yakyuu Rookies.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Moero!! Pro Yakyuu Rookies.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Moero!! Pro Yakyuu Rookies.png</marquee>
    </game>
    <game id="65787" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Nazo Ou Pocket.zip</path>
        <name>수수께끼 왕 포켓</name>
        <desc>수수께끼 왕 포켓은 퍼즐과 추리 요소가 결합된 어드벤처 게임으로, 1999년 일본에서 Bandai Visual이 개발하고 Bandai가 출시한 작품이다. 게임은 플레이어가 다양한 수수께끼와 퍼즐을 풀어가며 이야기를 진행하는 형식으로, 각 단계마다 새로운 문제들이 등장한다. 게임의 목표는 주어진 수수께끼를 해결하고, 이야기를 진행시켜 다양한 인물들과의 상호작용을 통해 진실을 밝혀내는 것이다.
게임의 주요 특징은 독특한 수수께끼 풀이 시스템과 각종 미스터리 요소들이다. 플레이어는 여러 가지 실마리를 모아 수수께끼를 풀어야 하며, 일부 문제는 창의적인 사고와 논리적인 추리를 요구한다. 게임은 텍스트 기반의 대화와 퍼즐을 풀어가는 방식으로, 때때로 문제를 푼 후에 새로운 장소로 이동하거나 새로운 캐릭터와 만나게 된다. 수수께끼 왕 포켓은 퍼즐을 해결하는 재미와 함께 스토리를 풀어나가는 즐거움을 제공하며, 추리 게임이나 퍼즐을 좋아하는 이들에게 좋은 선택이 될 것이다.</desc>
        <releasedate>19991118T000000</releasedate>
        <publisher>Kaga Tech</publisher>
        <genre>Role Playing Game-Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <hash>4ED8820C</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/Nazo Ou Pocket.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Nazo Ou Pocket.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Nazo Ou Pocket.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Nazo Ou Pocket.png</marquee>
    </game>
    <game id="99357" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Neon Genesis Evangelion - Shito Ikusei.zip</path>
        <name>신세기 에반게리온 - 사도육성</name>
        <desc>신세기 에반게리온 - 사도육성은 1999년 일본에서 Gainax가 개발하고 Bandai가 배급한 게임으로, 에반게리온 시리즈의 독특한 게임이다. 게임은 기본적으로 타마고치와 유사한 시스템을 채택하고 있으며, 플레이어는 리오지 카지의 역할을 맡고 "사도" 또는 "아담"이라 불리는 존재를 돌보아야 한다. 아담은 태아 상태에서 시작해, 다양한 옵션에 따라 성장하고 진화한다. 이 진화 과정은 아담의 상태에 따라 다른 형태로 변화하며, 진화한 아담은 에반게리온의 신지, 레이, 아스카와 전투를 벌일 수 있다.
플레이어는 게임을 진행하면서 에반게리온 애니메이션의 여러 장소를 탐험하고, 카지와 다른 캐릭터들과 대화하며 아이템을 획득할 수 있다. 이 게임은 애니메이션의 팬들에게 에반게리온 세계관을 더 깊이 경험할 수 있는 기회를 제공하며, 관리와 진화 시스템, 그리고 전투를 통해 캐릭터와의 상호작용을 강조한다. 여담으로 에반게리온 신극장판에서 시키나미 아스카가 원더스완 게임기를 늘 소지하고 다니며 게임하는 장면이 여러번 나온다.</desc>
        <releasedate>19990722T000000</releasedate>
        <developer>Soft Machine</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Simulation</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>BF8D9212</hash>
        <genreid>1024</genreid>
        <image>./media/image/Neon Genesis Evangelion - Shito Ikusei.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Neon Genesis Evangelion - Shito Ikusei.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Neon Genesis Evangelion - Shito Ikusei.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Neon Genesis Evangelion - Shito Ikusei.png</marquee>
    </game>
    <game id="38510" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Nice On.zip</path>
        <name>나이스 온</name>
        <desc>나이스 온은 간단한 골프 게임으로, 이동 중인 게이머들이 쉽게 즐길 수 있도록 설계되었다. 게임은 기본적인 골프 메커니즘을 따르며, 플레이어는 작은 아바타가 티에서 클럽을 들고 있는 모습으로 시작한다. '파워 바'가 위아래로 흔들리며, 버튼을 눌러 바의 움직임을 멈추게 하고, 바의 높이에 따라 공의 비거리와 정확도가 결정된다. 또한, 플레이어는 공을 칠 방향과 어느 부분을 칠지 선택할 수 있다.
장애물로는 모래 벙커나 나무 등 골프장에서 흔히 마주치는 장애물들이 존재한다. 공이 그린에 올라가면, 상단에서 보여지는 오버헤드 뷰로 공의 위치와 움직임을 확인하며, 다시 파워 바를 이용해 퍼팅을 한다. 그린의 경사도와 미세한 기울기를 고려하여 공을 정확하게 홀로 넣는 것이 중요하다.
또한, 게임은 커뮤니케이션 케이블을 통해 다른 사람과도 플레이할 수 있으며, NPC 캐릭터와도 대결할 수 있다. 이 NPC는 게임을 비판하며 골프 기술을 도전하게 해준다. 나이스 온은 간단한 골프 경험을 제공하며, 골프 팬뿐만 아니라 캐주얼한 플레이를 원하는 이들에게 적합한 게임이다.</desc>
        <releasedate>19990408T000000</releasedate>
        <developer>Aisystem Tokyo</developer>
        <publisher>Sammy Corporation</publisher>
        <genre>Sports-Sports / Golf</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>B5DBCF12</hash>
        <genreid>1538</genreid>
        <rating>0.7</rating>
        <image>./media/image/Nice On.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Nice On.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Nice On.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Nice On.png</marquee>
    </game>
    <game id="65789" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Nobunaga no Yabou for WonderSwan.zip</path>
        <name>노부나가의 야망 원더스완</name>
        <desc>노부나가의 야망 원더스완은 일본의 전국시대를 배경으로 한 턴제 전략 게임으로, 일본 역사 속 유명한 다이묘인 오다 노부나가를 비롯한 여러 다이묘 중 한 명이 되어 일본을 통일하려는 목표를 가진다. 게임은 플레이어가 선택한 다이묘의 특성과 각종 사건에 따라 변하는 상황을 전략적으로 관리하는 요소가 핵심이다. 16세기 일본은 많은 다이묘들이 나라를 나누어 다스리던 시기로, 각 지역을 정복하려는 야망을 가진 지도자들이 등장했으며, 그 중에서도 오다 노부나가는 특히 잔인하고 뛰어난 전략가로 잘 알려져 있다.
게임은 17개의 지역 시나리오와 50개의 지역 시나리오로 나뉘어 있으며, 플레이어는 이 중 하나를 선택해 게임을 시작한다. 각 다이묘는 나이, 건강, 야망, 운, 매력, IQ 등 여러 가지 특성에 따라 평가되며, 이러한 특성은 게임 진행 중 발생하는 이벤트에 따라 변화한다. 예를 들어, 나이가 많은 다이묘는 시간이 지남에 따라 질병이나 노환으로 사망할 확률이 높아지기 때문에, 나이를 고려한 전략이 매우 중요하다. 각 지역의 정복은 군사적, 외교적, 경제적 요소가 결합된 전략적 사고를 요구하며, 플레이어는 자원을 효율적으로 관리하고, 동맹을 맺거나 적을 제거하는 다양한 방법을 선택할 수 있다.
노부나가의 야망 시리즈는 원래 일본에서 큰 인기를 끌었던 전략 게임 시리즈로, 원더스완 버전은 당시 휴대용 게임기 환경에 맞춰 다소 간소화된 인터페이스와 제한된 그래픽으로도 이 시리즈의 매력을 잘 살렸다. 여러 모드와 시나리오, 그리고 다양한 다이묘들을 선택할 수 있어, 한 번 플레이로 끝나지 않고 여러 번의 반복 플레이가 가능하다. 역사적인 사건과 전투뿐만 아니라, 정치적인 선택과 외교적 협상도 중요한 요소로 작용하여 전략적인 사고를 자극하는 게임이다.</desc>
        <releasedate>19990311T000000</releasedate>
        <developer>Koei</developer>
        <publisher>Koei</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>2</players>
        <hash>C1734309</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <image>./media/image/Nobunaga no Yabou for WonderSwan.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Nobunaga no Yabou for WonderSwan.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Nobunaga no Yabou for WonderSwan.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Nobunaga no Yabou for WonderSwan.png</marquee>
    </game>
    <game id="38512" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Ou-chan no Oekaki Logic.zip</path>
        <name>오짱의 오에카키 로직</name>
        <desc>오짱의 오에카키 로직은 일본의 전통적인 신문 퍼즐인 논리 퍼즐(Nonogram)을 디지털화한 게임으로, 귀여운 애니메이션 캐릭터들이 등장해 퍼즐을 푸는 과정에 재미를 더한다. 논리 퍼즐은 일정한 규칙에 따라 색을 칠해야 할 칸을 찾는 퍼즐로, 각 행과 열에는 몇 개의 칸에 색을 칠해야 하는지에 대한 숫자가 주어진다. 예를 들어, "5 9 4"라는 숫자는 5개의 칸, 9개의 칸, 4개의 칸이 연속적으로 색칠되어야 하며, 그 사이에는 최소한 하나 이상의 빈 칸이 있어야 한다는 것을 의미한다. 이러한 규칙을 기반으로 전체 그리드에 숨겨진 그림을 완성하는 것이 목표이다.
오짱의 오에카키 로직은 기존의 논리 퍼즐에 스토리 모드를 추가하여, 플레이어가 퍼즐을 풀면서 이야기를 진행할 수 있게 한다. 게임의 주인공인 오짱은 플레이어를 대표하는 캐릭터로, 다른 블로비 애니메이션 캐릭터들과 경쟁하며 숨겨진 이미지를 찾는 과정을 그린다. 각 퍼즐을 풀 때마다 등장하는 캐릭터들은 게임의 재미와 매력을 더하며, 이야기의 진행에 따라 새로운 도전과 퍼즐들이 기다리고 있다. 스토리 모드 외에도 단순히 퍼즐을 풀기 위한 프리 모드도 제공되어, 플레이어가 원하는 방식으로 퍼즐을 즐길 수 있다.
이 게임은 논리적 사고와 패턴 인식 능력을 키울 수 있는 퍼즐 게임으로, 복잡한 규칙 없이 직관적으로 접근할 수 있어 퍼즐을 좋아하는 사람이라면 누구나 쉽게 즐길 수 있다. 원더스완의 작은 화면에서도 원활하게 플레이할 수 있도록 최적화된 인터페이스 덕분에, 퍼즐을 풀 때의 즐거움과 성취감을 느낄 수 있다. 아기자기한 캐릭터들과 함께 퍼즐을 풀어가며 이야기 속으로 빠져드는 재미는 게임을 계속해서 플레이하게 만드는 매력적인 요소로 작용한다.</desc>
        <releasedate>20000106T000000</releasedate>
        <developer>Santa Claus</developer>
        <publisher>Sunsoft</publisher>
        <genre>Puzzle</genre>
        <players>1</players>
        <hash>631BD97A</hash>
        <genreid>2816</genreid>
        <image>./media/image/Ou-chan no Oekaki Logic.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Ou-chan no Oekaki Logic.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Ou-chan no Oekaki Logic.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Ou-chan no Oekaki Logic.png</marquee>
    </game>
    <game id="38513" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Pocket Fighter.zip</path>
        <name>포켓 파이터</name>
        <desc>포켓 파이터는 캡콤의 대표적인 격투 게임 캐릭터들이 등장하는 크로스오버 격투 게임으로, 원작 게임인 슈퍼 퍼즐 파이터 II 터보(Super Puzzle Fighter II Turbo)의 슈퍼 디포르메 스타일을 채택한 타이틀이다. 이 게임은 스트리트 파이터, 다크스톡커, 레드 어스와 같은 캡콤의 유명 격투 게임에서 등장한 캐릭터들을 귀엽고 작게 변형시켜 등장시킨다. 게임 내 캐릭터들은 스트리트 파이터 알파 2, 나이트 워리어즈: 다크스톡커의 복귀, 스트리트 파이터 III의 이부키, 레드 어스의 테사 등으로 구성되어 있으며, 그들 모두는 과장된 움직임과 코믹한 의상을 입고 등장한다. 원작 게임의 격투 스타일을 그대로 채택하면서도, 본 게임은 더 가볍고 유머러스한 느낌으로 변화하여, 새로운 매력을 더했다.
포켓 파이터의 전투는 캡콤의 다양한 게임 배경에서 이루어지며, 각각의 배경에는 원작 게임 캐릭터들의 카메오가 등장해 팬들에게 반가운 요소를 선사한다. 게임 내에서는 개성 넘치는 기술을 사용해 적을 물리쳐야 하며, 귀엽고 유머러스한 디자인이 주는 매력 덕분에 전투의 긴장감을 풀어주는 역할을 한다. 원작 게임의 팬들에게는 친숙한 캐릭터와 기술을 제공하면서도, 그 독특한 스타일 덕분에 새롭고 재미있는 경험을 선사한다. 또한, 캡콤의 다른 게임에서 등장한 배경들이 게임의 재미를 더욱 풍성하게 만든다. 원더스완 버전은 제한된 하드웨어 환경 속에서도 원작의 매력을 잘 살린 타이틀로, 팬들에게 사랑받았다.</desc>
        <releasedate>20000406T000000</releasedate>
        <developer>Soft Machine</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Fighting-Action</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>35361250</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <rating>0.75</rating>
        <image>./media/image/Pocket Fighter.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Pocket Fighter.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Pocket Fighter.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Pocket Fighter.png</marquee>
    </game>
    <game id="38514" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Puyo Puyo Tsuu.zip</path>
        <name>뿌요 뿌요 통</name>
        <desc>뿌요 뿌요 통은 원작 뿌요 뿌요(Puyo Puyo) 시리즈를 기반으로 한 퍼즐 게임으로, 원작의 매커니즘을 그대로 따르면서도 새로운 요소들을 추가하여 게임의 재미를 더욱 풍부하게 만든다. 원작인 뿌요 뿌요는 4개 이상의 같은 색 블록을 연결하여 사라지게 만드는 기본적인 퍼즐 게임으로, 일본에서 큰 인기를 얻은 후 여러 플랫폼에서 다양한 버전으로 출시되었다. 뿌요 뿌요 통은 그 후속작으로, 기존의 게임 요소에 새로운 전략적 요소를 추가하여 플레이어에게 깊이 있는 재미를 제공한다.
게임의 기본적인 목표는 색이 같은 블록을 4개 이상 연결해 없애는 것이며, 블록이 사라지면 남은 블록들이 떨어지며 연쇄 콤보를 만들 수 있다. 콤보를 만들어낼 때마다 상대방 화면에 특수 블록이 나타나게 되는데, 이는 적을 방해하는 중요한 요소가 된다. 원더스완 버전에서는 스토리 모드와 VS 모드, 그리고 4인 모드(SNES 전용)와 Endless 모드가 제공되어, 다양한 플레이 방식으로 게임을 즐길 수 있다. 특히, 스토리 모드에서는 아를을 주인공으로 하여 여러 적들과 싸우면서 진행되는 이야기를 따라가게 된다.
뿌요 뿌요 통은 전작과 비교해 더 전략적이고, 빠른 템포의 게임 진행을 통해 플레이어에게 도전 정신을 자극한다. 원더스완 버전은 당시 휴대용 게임기의 성능을 최대한 활용해 원작의 재미를 고스란히 이식하면서도, 작은 화면과 제한적인 그래픽 환경에서 최적화된 플레이를 제공한다. 친구들과 함께 즐길 수 있는 2인 대전 모드와 4인 모드는 원더스완의 멀티 플레이 기능을 잘 활용한 부분으로, 같은 기기에서 여러 명이 함께 플레이할 수 있는 재미를 더했다.</desc>
        <releasedate>19990311T000000</releasedate>
        <developer>Compile</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Puzzle-Puzzle / Fall</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>5A41A7BA</hash>
        <genreid>2816</genreid>
        <image>./media/image/Puyo Puyo Tsuu.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Puyo Puyo Tsuu.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Puyo Puyo Tsuu.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Puyo Puyo Tsuu.png</marquee>
    </game>
    <game id="65791" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Puzzle Bobble.zip</path>
        <name>퍼즐 보블 - 버스트 어 무브</name>
        <desc>퍼즐 보블은 실시간 퍼즐 게임으로, 화면 하단에 있는 "포인터"라는 장치로 색깔이 랜덤하게 변하는 거품을 발사하여 같은 색의 거품을 세 개 이상 연결시켜 없애는 게임이다. 이 게임은 타이쿤과 같은 액션과 빠른 속도의 게임 플레이를 요구하며, 목표는 가능한 한 많은 거품을 정확하게 맞추어 화면을 청소하는 것이다. 기본적인 게임 방식은 간단하지만, 점점 난이도가 상승하며 전략적인 사고와 빠른 반응 속도가 필요하다.
게임의 화면은 거품들로 가득 차 있으며, 플레이어는 포인터를 움직여 발사할 방향을 선택한 후 거품을 위로 쏘아 올린다. 거품이 떨어지며 맞은 색깔의 거품이 사라지고, 사라진 자리에 빈 공간이 생긴다. 게임의 목표는 화면 상단까지 거품이 쌓이지 않도록 주의하면서, 일정 조건을 충족하여 레벨을 클리어하는 것이다. 이 게임은 단순히 거품을 없애는 것뿐만 아니라, 콤보와 연쇄 반응을 활용하여 높은 점수를 얻는 전략적인 요소도 포함되어 있다. 각 레벨을 진행할 때마다 등장하는 다양한 패턴과 특수 아이템들은 플레이어에게 새로운 도전감을 제공한다.
버스트 어 무브라는 이름으로도 알려진 이 게임은 타이쿤 스타일의 퍼즐 게임으로, 여러 플랫폼에서 인기를 끌었다. 원더스완 버전은 휴대용 환경에 맞춰 간소화된 디자인과 직관적인 인터페이스를 제공하며, 플레이어가 언제 어디서든 게임을 즐길 수 있게 만든다. 각 레벨마다 다양한 배경과 특수 아이템들이 등장하여, 게임의 재미를 한층 더해준다. 원더스완 버전에서는 특히 간단한 게임 플레이가 휴대용 기기에서 잘 작동하도록 최적화되어 있으며, 빠르게 게임을 즐기고 싶을 때 최적인 타이틀이다.</desc>
        <releasedate>19990701T000000</releasedate>
        <developer>Taito</developer>
        <publisher>Sunsoft</publisher>
        <genre>Puzzle-Puzzle / Throw</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>302499B9</hash>
        <genreid>2816</genreid>
        <rating>0.75</rating>
        <image>./media/image/Puzzle Bobble.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Puzzle Bobble.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Puzzle Bobble.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Puzzle Bobble.png</marquee>
    </game>
    <game id="38515" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Rainbow Islands - Putty's Party.zip</path>
        <name>레인보우 아일랜드 - 퍼티 파티</name>
        <desc>레인보우 아일랜드 - 퍼티 파티는 레인보우 아일랜드 시리즈의 스핀오프 작품으로, 전통적인 버브 &amp; 밥 대신 퍼티라는 새로운 캐릭터가 등장한다. 이전의 게임들과 마찬가지로, 이 게임에서도 레인보우(무지개)를 사용하여 다양한 퍼즐과 적을 처리하는 것이 핵심이다. 퍼티는 레인보우를 이용해 적을 처치하고, 레인보우를 타고 높이를 오르거나 갭을 건너는 등 다양한 능력을 발휘할 수 있다. 이 게임에서 레인보우는 단순한 이동 도구뿐만 아니라, 공격적인 무기로도 사용된다. 레인보우의 아크를 만들어 적에게 던지거나, 레인보우가 완성된 후 그 위를 뛰어넘으며 파괴적인 효과를 만들어낸다.
게임의 목표는 각 지역에서 보석을 모으며 섬의 정상으로 오르는 것이다. 각 섬은 테마에 맞춘 다양한 플랫폼과 적들이 있으며, 보석을 모은 후 특정 레벨을 클리어해야 한다. 각 레벨에서 적을 처치하거나, 레인보우를 활용해 숨겨진 보상을 찾는 방식으로 점수를 올리고 진행한다. 레인보우 아일랜드 - 퍼티 파티에서 중요한 요소 중 하나는 레인보우의 파괴력으로, 적을 처치할 때마다 보너스 아이템이나 보석이 드랍되며, 이를 통해 보상을 획득한다.
게임은 수직으로 진행되며, 각 섬에는 독특한 테마와 적들이 등장한다. 테마는 크게 네 가지로 나뉘며, 곤충의 섬, 몬스터의 섬, 도형의 섬, 다리우스 섬이 각각 다른 분위기와 적들로 구성되어 있다. 각 섬을 클리어할 때마다 적들이 점점 더 강력해지고, 보스 몬스터와의 전투가 기다리고 있다. 또한, 높은 점수를 얻으면 한 번에 여러 개의 레인보우를 사용할 수 있게 되어, 전략적인 전투와 더 많은 기회를 제공한다. 퍼티는 퍼즐적인 요소와 액션적인 요소가 결합된 캐릭터로, 레인보우를 다루는 능력은 게임의 중요한 매력 중 하나이다.
이 게임은 레인보우 아일랜드 시리즈 특유의 화려한 그래픽과 중독성 있는 게임 플레이를 그대로 계승하면서도, 새로운 캐릭터와 스토리라인을 통해 신선한 경험을 선사한다. 원더스완의 작은 화면에서 즐기기 적합한 게임으로, 언제든지 손쉽게 게임을 시작하고 진행할 수 있는 타이틀이다.</desc>
        <releasedate>20000629T000000</releasedate>
        <developer>MegaHouse</developer>
        <publisher>Takara</publisher>
        <genre>Action-Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>8F8608AD</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <rating>0.75</rating>
        <image>./media/image/Rainbow Islands - Putty's Party.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Rainbow Islands - Putty's Party.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Rainbow Islands - Putty's Party.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Rainbow Islands - Putty's Party.png</marquee>
    </game>
    <game id="65792" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Ring Infinity.zip</path>
        <name>링 인피니티</name>
        <desc>링 인피니티는 Ring 시리즈의 두 번째 소설을 기반으로 한 비주얼 노벨 게임으로, 원작 소설과 영화, 드라마 등에서 그려진 공포와 미스터리 요소를 원더스완 기기에서 체험할 수 있게 만든 타이틀이다. 이 게임은 특히 그래픽과 사운드 품질이 향상되어, TERRORS 시스템의 특성을 더욱 두드러지게 한다. 텍스트 크기도 원작보다 크게 조정되어 가독성이 크게 향상되었고, 게임의 몰입감을 높이는 데 기여한다.
게임은 사다코의 비디오를 본 주인공이 되어, 비디오에서 시작되는 끔찍한 저주에 휘말리게 되는 이야기를 따라간다. 다중 엔딩 시스템을 채택하여, 하나의 엔딩을 본 후에도 여전히 새로운 이야기들이 이어져 나가는 구조를 가지고 있다. 이러한 멀티 엔딩 시스템은 게임을 반복해서 플레이할 수 있는 재미를 제공하며, 점차적으로 숨겨진 진실을 밝혀가는 과정에서 긴장감이 고조된다. 게임은 정상적인 분기, 텔러 포인트에 의한 분기, 시간에 의한 분기 등의 다양한 방식으로 스토리가 전개되며, 플레이어는 선택을 통해 게임의 흐름을 좌우한다.
Ring Infinity는 Wonder Gate 기능을 지원하여, Wonder Gate를 통해 새로운 데이터를 다운로드하고 추가 시나리오를 즐길 수 있다. 이러한 기능은 게임의 깊이를 더하고, 플레이어에게 지속적인 흥미를 제공한다. 게임의 핵심은 공포와 미스터리가 결합된 스토리 전개로, 사다코와 그에 얽힌 비극적인 이야기를 바탕으로 플레이어가 저주를 풀어내는 과정을 그린다. 원더스완의 비주얼 노벨 장르에서 중요한 역할을 하며, 뛰어난 스토리텔링과 긴장감 넘치는 플레이를 제공한다.</desc>
        <releasedate>20000810T000000</releasedate>
        <developer>Kadokawa Shoten</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <hash>14ADBD4B</hash>
        <genreid>512</genreid>
        <image>./media/image/Ring Infinity.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Ring Infinity.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Ring Infinity.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Ring Infinity.png</marquee>
    </game>
    <game id="65794" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Rockman &amp; Forte - Mirai Kara no Chousensha.zip</path>
        <name>록맨 &amp; 포르테 - 미래로부터의 도전자</name>
        <desc>록맨 &amp; 포르테 - 미래로부터의 도전자는 록맨 시리즈의 스핀오프 게임으로, 록맨(Mega Man)과 포르테(Bass)가 함께 등장하여 인류를 위협하는 새로운 적, 로봇 킹과 싸우는 이야기를 그린다. 로봇 킹은 Wily 박사의 로봇 계획 데이터를 모두 손에 넣고, 이를 바탕으로 자신의 불사의 로봇 군단을 만들 계획을 세운다. 게임에서 플레이어는 록맨 또는 포르테를 선택하여 각기 다른 능력과 무기를 이용해 로봇 마스터들을 물리쳐야 한다. 각 캐릭터는 고유한 배틀 무브와 무기를 가지고 있어, 플레이 스타일에 따라 다양한 전략을 세울 수 있다.
게임의 주요 특징은 별도의 모험을 제공하는 점이다. 록맨과 포르테는 각기 다른 경로를 따라가며 서로 다른 배틀을 치르게 된다. 이를 통해 두 캐릭터가 경험하는 고유한 전투와 스토리를 체험할 수 있으며, 각각의 플레이어는 다른 방식으로 적들을 물리쳐야 한다. 숨겨진 볼트와 CD를 찾아내면 배틀에 유리한 아이템을 얻을 수 있어, 탐험과 전투의 재미를 더해준다.
게임의 진행은 전통적인 록맨 시리즈의 요소들을 그대로 유지하면서, 게임 플레이의 깊이와 다양성을 더한 점이 특징이다. 록맨과 포르테는 각각의 무기를 활용해 로봇 마스터를 처치해야 하며, 전투에서 승리하면서 점점 강력해지는 적들과 싸워야 한다. 특수 아이템을 활용하여 점수를 높이거나 더 강력한 무기를 얻을 수 있는 시스템은 롱런 가능한 게임 플레이를 제공한다.
이 게임은 원더스완의 성능을 잘 활용하여 고전적인 록맨 시리즈의 느낌을 그대로 담아내며, 휴대용 환경에서도 완벽한 액션과 재미를 전달한다. 록맨 팬들에게는 매우 매력적인 타이틀로, 록맨과 포르테 두 캐릭터의 독특한 능력과 스토리 라인을 동시에 즐길 수 있다.</desc>
        <releasedate>19991028T000000</releasedate>
        <developer>Lay-Up</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Strategy-Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>CD206A9E</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <rating>0.6</rating>
        <image>./media/image/Rockman &amp; Forte - Mirai Kara no Chousensha.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Rockman &amp; Forte - Mirai Kara no Chousensha.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Rockman &amp; Forte - Mirai Kara no Chousensha.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Rockman &amp; Forte - Mirai Kara no Chousensha.png</marquee>
    </game>
    <game id="65795" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Sangokushi for WonderSwan.zip</path>
        <name>삼국지 원더스완</name>
        <desc>삼국지 원더스완은 나관중의 고전 역사 소설 삼국지를 바탕으로 한 전략 시뮬레이션 게임이다. 이 게임은 코에이가 개발하고 1999년 원더스완을 위해 발매한 타이틀로, 삼국지의 주요 전쟁과 인물들을 바탕으로 한 역사적 사건들을 다룬다. 게임의 목표는 하나라의 붕괴 후 여러 군웅들이 경쟁하는 시대에서 최고의 제왕이 되는 것이다.
플레이어는 황건의 난 이후 삼국지 시대의 여러 군주 중 하나를 선택하여 게임을 시작하게 된다. 주요 목표는 각 지역을 정복하고, 강력한 장수를 영입하여 군을 확장하는 것이다. 게임은 턴제 전략 게임으로, 각 턴마다 정치, 군사, 외교 등 다양한 요소를 관리하며 진행된다. 주요 특징으로는 수백 명의 역사적 인물들을 등장시켜, 각 인물의 특성과 능력을 활용해 전략적인 전투를 펼칠 수 있다.
플레이어는 다양한 전투와 자연 재해를 극복하면서, 적의 성지를 차지하거나 강력한 장수들을 영입하여, 중원을 지배하는 황제로 등극하는 것을 목표로 한다. 삼국지의 역사적 사건들을 재현하며, 다양한 전략을 구사하여 세력 확장과 국가 재건을 이끌어내는 것이 핵심이다. 이 게임은 삼국지의 방대한 세계관을 원더스완의 한정된 화면에서 잘 풀어내어, 휴대용 전략 게임으로서의 매력을 한껏 끌어올렸다.</desc>
        <releasedate>19990401T000000</releasedate>
        <developer>Koei</developer>
        <publisher>Koei</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>E385EE88</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <image>./media/image/Sangokushi for WonderSwan.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Sangokushi for WonderSwan.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Sangokushi for WonderSwan.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Sangokushi for WonderSwan.png</marquee>
    </game>
    <game id="65796" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Sangokushi II for WonderSwan.zip</path>
        <name>삼국지 2 원더스완</name>
        <desc>삼국지 2 원더스완은 삼국지 원더스완의 후속작으로, 나관중의 역사 소설 삼국지를 기반으로 한 전략 시뮬레이션 게임이다. 이 게임은 2000년에 코에이에서 개발하고 발매했으며, 삼국지 원더스완의 성공적인 게임플레이를 이어받아 개선된 요소들이 추가된 후속작이다.
게임의 시작은 여섯 개의 시나리오 중 하나를 선택하는 것으로, 각 시나리오는 중국 고대의 세력 관계를 나타낸다. 각 시나리오는 전쟁과 정치적인 상황에 따라 전개되며, 소설의 내용을 바탕으로 하지만, 게임 내에서는 소설의 사건들이 진행되지 않고, 독자적인 경로로 게임이 전개된다. 이 시나리오들 중 하나를 선택하고, 각 군주들은 점점 확장되는 세력을 이끌며 중국 전역을 정복하는 것이 목표다.
게임의 목적은 중국의 모든 지방을 정복하여 천하통일을 이루는 것이다. 이를 위해 플레이어는 영토 확장, 군사력 강화, 정치적 동맹 등을 통해 세력 간 경쟁을 벌여야 한다. 다양한 전략적 선택과 내부 정치 관리가 중요한 게임으로, 승리 조건은 전지역을 제패하고 모든 성곽을 차지하는 것이다. 각 지역을 정복할 때마다 다양한 전투와 외교적 결정이 펼쳐지며, 이를 통해 삼국지의 주요 인물들을 통제하고 전략적인 승리를 거두는 것이 중요하다.
삼국지 2는 원작의 깊이를 그대로 유지하면서, 세부적인 시스템 개선과 함께 더 다양한 전략적 요소가 추가되어, 더욱 심화된 게임 플레이를 제공한다. 또한 원더스완 기기에서 더욱 향상된 그래픽과 게임 인터페이스를 제공하여, 모바일에서도 쾌적한 플레이가 가능하도록 설계되었다.</desc>
        <releasedate>20000406T000000</releasedate>
        <developer>Koei</developer>
        <publisher>Koei</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>812B720D</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <image>./media/image/Sangokushi II for WonderSwan.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Sangokushi II for WonderSwan.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Sangokushi II for WonderSwan.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Sangokushi II for WonderSwan.png</marquee>
    </game>
    <game id="65797" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./SD Gundam - Emotional Jam.zip</path>
        <name>SD 건담 - 이모셔널 잼</name>
        <desc>SD 건담 - 이모셔널 잼은 토모 크리에이트가 개발하고 반다이가 1999년에 일본에서 출시한 전략 게임이다. 이 게임은 SD 건담(Super Deformed Gundam) 세계관을 바탕으로 한 타이틀로, 건담 시리즈의 캐릭터들과 유니크한 슈퍼 디포르메 스타일의 로봇들이 등장하는 게임이다. 이 게임은 전략적 사고와 디펜스 요소를 결합하여, 건담의 세계관을 체험할 수 있도록 만들어졌다.
게임의 핵심은 턴제 전략으로, 플레이어는 SD 건담 캐릭터들을 조작하여, 다양한 전투와 스토리 모드를 진행한다. 각 캐릭터는 독특한 능력과 장비를 갖추고 있어, 전투 중에 어떻게 전략적으로 유리한 위치를 차지할 것인가가 중요한 포인트이다. 전투는 그리드 기반의 시스템을 따르며, 플레이어는 각 유닛의 이동 경로와 공격 범위를 고려하여 최적의 전략을 세워야 한다.
게임의 가장 큰 특징은 이모셔널 잼이라는 이름에서 알 수 있듯이, 단순한 전투 외에도 감정적 요소가 게임에 포함된 점이다. 캐릭터들은 전투 중에 감정 변화를 겪으며, 이로 인해 전략적 의사결정에 영향을 미칠 수 있다. 게임의 스토리는 원작 건담의 주요 사건들을 기반으로 하며, 각기 다른 건담 시리즈의 유니버스를 넘나드는 전투를 경험할 수 있다.
SD 건담 - 이모셔널 잼은 건담 팬들에게 전투와 스토리의 재미를 제공하며, 원더스완 기기에서 건담의 세계관을 제대로 즐길 수 있는 중요한 타이틀로 자리잡았다. SD 건담 특유의 귀여운 캐릭터 디자인과 동시에 깊이 있는 전략적 게임플레이를 제공하며, 건담 팬들에게 큰 매력을 느끼게 만든다.</desc>
        <releasedate>19990527T000000</releasedate>
        <developer>Tom Create</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <hash>AE83F873</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <image>./media/image/SD Gundam - Emotional Jam.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/SD Gundam - Emotional Jam.png</thumbnail>
        <video>./media/video/SD Gundam - Emotional Jam.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/SD Gundam - Emotional Jam.png</marquee>
    </game>
    <game id="65798" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./SD Gundam G Generation - Gather Beat.zip</path>
        <name>SD 건담 G 제너레이션 - 게더 비트</name>
        <desc>SD 건담 G 제너레이션 - 게더 비트는 SD 건담 G 제너레이션 시리즈의 일환으로, 반다이에서 출시한 전략 RPG 게임이다. G 제너레이션 시리즈는 건담 애니메이션의 다양한 기체들을 등장시키며, 그 특징적인 슈퍼 디포르메 스타일로 캐릭터와 로봇들을 표현하는 것이 특징이다. 게더 비트는 그 중 하나로, 건담의 세계에서 전략적인 요소와 RPG 요소를 결합한 게임으로, 원더스완 플랫폼에서 등장했다.
이 게임의 핵심은 전략적 전투와 유닛 수집이다. 플레이어는 SD 건담 기체를 조종하여 적과 싸우며, 새로운 유닛을 해금하고, 이를 강화하는 시스템을 갖추고 있다. 각기 다른 건담 시리즈에서 등장하는 다양한 기체와 캐릭터들이 등장하여, 플레이어는 전투 전략을 통해 승리를 거두고, 유닛을 강화하고, 새로운 스토리를 펼쳐 나간다.
게더 비트의 게임플레이는 턴제 전략 RPG로, 전투 중에 다양한 조합과 전략을 통해 적을 물리쳐야 한다. 각 유닛은 특수 능력을 보유하고 있어, 이를 적절히 활용하여 전투를 유리하게 이끌어갈 수 있다. 또한 전투 후 강화 시스템과 기체 개발 등의 요소를 통해 플레이어는 점점 더 강력한 유닛을 만들어 나갈 수 있다.
게임은 전략적 사고와 세밀한 관리가 중요한 게임으로, 각 유닛의 특성과 상황에 맞게 전략적인 결정을 내리는 것이 승패를 좌우한다. 이 게임은 건담의 방대한 세계관을 전략 RPG로 재해석한 작품으로, 건담 팬들에게 새로운 재미를 제공하며, 원더스완의 휴대용 게임기에서 건담의 전략적 매력을 제대로 체험할 수 있게 만든다.</desc>
        <releasedate>20000713T000000</releasedate>
        <developer>Vanguard Works</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <hash>E4EB3AB1</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <image>./media/image/SD Gundam G Generation - Gather Beat.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/SD Gundam G Generation - Gather Beat.png</thumbnail>
        <video>./media/video/SD Gundam G Generation - Gather Beat.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/SD Gundam G Generation - Gather Beat.png</marquee>
    </game>
    <game id="65799" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./SD Gundam Gashapon Senki - Episode 1.zip</path>
        <name>SD 건담 가샤폰 전기 - 에피소드 1</name>
        <desc>SD 건담 가샤폰 전기 - 에피소드 1은 그래픽 리서치가 개발하고 반다이가 1999년 일본에서 발매한 전략 게임이다. 이 게임은 SD 건담 시리즈를 기반으로 하며, 가샤폰이라는 작은 크기의 건담 피규어들을 활용해 다양한 전략적 전투를 벌이는 내용이다. 이 게임은 건담 시리즈의 유니버스를 배경으로 하여, 플레이어가 전투와 전략적 판단을 통해 스토리를 진행하는 방식으로 구성되어 있다.
게임은 턴제 전략 시스템을 채택하고 있으며, 플레이어는 SD 건담 기체들을 조종하여 전투를 벌인다. 가샤폰 시스템을 활용한 독특한 게임 플레이가 특징으로, 가샤폰을 통해 얻을 수 있는 다양한 기체와 무기를 조합하여 전투를 펼친다. 각 기체는 특성과 능력치가 다르며, 이를 잘 활용해야 유리한 전투를 이끌어낼 수 있다. 또한, 스토리 진행에 따라 새로운 유닛을 해금하거나, 강화할 수 있는 기회를 얻을 수 있다.
이 게임의 가장 큰 특징은 전략적 사고가 중요한 요소로, 전투에서의 승패가 단순한 힘의 싸움이 아니라 기체의 조합과 전투 방식에 달려 있다는 점이다. 각 전투마다 적의 강점과 약점을 파악하고, 적절한 기체와 무기 조합을 통해 승리를 쟁취하는 것이 중요하다. SD 건담 특유의 귀여운 캐릭터 디자인과 함께, 전략적 재미와 수집 요소가 결합된 이 게임은 건담 팬들에게 큰 인기를 끌었다.</desc>
        <releasedate>19991229T000000</releasedate>
        <developer>Graphic Research</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <hash>21EB4C59</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <image>./media/image/SD Gundam Gashapon Senki - Episode 1.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/SD Gundam Gashapon Senki - Episode 1.png</thumbnail>
        <video>./media/video/SD Gundam Gashapon Senki - Episode 1.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/SD Gundam Gashapon Senki - Episode 1.png</marquee>
    </game>
    <game id="65800" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Senkaiden - TV Animation Senkaiden Houshin Engi Yori.zip</path>
        <name>선계전 - TV 애니메이션 신계전 봉신연희</name>
        <desc>선계전 - TV 애니메이션 신계전 봉신연희는 오페라 하우스가 개발하고 반다이가 2000년에 일본에서 발매한 롤플레잉 게임 (RPG)이다. 이 게임은 신계전 봉신연희(Senkaiden Houshin Engi)라는 TV 애니메이션을 기반으로 하며, 봉신연희의 스토리와 캐릭터들을 게임에 그대로 반영한 작품이다. 봉신연희는 동양의 신화와 전설을 바탕으로 한 이야기로, 이 게임은 그 세계관을 충실히 재현하고 있다.
게임의 주요 특징은 캐릭터 중심의 스토리 진행과 턴제 배틀 시스템이다. 플레이어는 봉신연희의 주요 등장인물들을 조작하여, 다양한 전투와 퀘스트를 수행하며 스토리를 진행하게 된다. 각 캐릭터는 고유 능력과 특성을 가지고 있어, 이를 잘 활용해 전투를 유리하게 이끌어야 한다. 또한, 게임 내에서 전략적 요소가 강조되며, 각 전투는 순차적인 턴제 시스템으로 진행된다.
선계전은 캐릭터 간의 관계와 세계관에 깊은 몰입감을 주며, 봉신연희의 애니메이션을 본 팬들에게는 친숙한 스토리와 캐릭터들이 등장해 더욱 재미있게 즐길 수 있다. RPG 특유의 레벨 업 시스템과 아이템 관리, 퀘스트 해결 등이 중요한 요소로 작용하며, 플레이어는 전략적인 전투와 캐릭터 관리를 통해 게임을 진행한다. 선계전은 원더스완 기기에서 봉신연희의 매력을 잘 담아내었으며, 애니메이션 팬들뿐만 아니라 RPG 팬들에게도 큰 인기를 얻었다.</desc>
        <releasedate>20000224T000000</releasedate>
        <developer>Graphic Research</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>07A3DD46</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/Senkaiden - TV Animation Senkaiden Houshin Engi Yori.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Senkaiden - TV Animation Senkaiden Houshin Engi Yori.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Senkaiden - TV Animation Senkaiden Houshin Engi Yori.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Senkaiden - TV Animation Senkaiden Houshin Engi Yori.png</marquee>
    </game>
    <game id="65801" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Sennou Millennium.zip</path>
        <name>천년 밀레니엄</name>
        <desc>천년 밀레니엄은 Kouyousha가 개발하고 반다이가 2000년에 일본에서 발매한 퍼즐 게임이다. 게임은 두뇌 회전과 빠른 사고가 중요한 퍼즐 장르로, 플레이어는 주어진 퍼즐을 해결하면서 천년의 신비와 관련된 스토리를 풀어나가는 방식으로 진행된다. 이 게임은 모험과 미스터리를 결합하여, 퍼즐을 풀 때마다 점차적으로 흥미로운 스토리 전개가 펼쳐지는 점이 특징이다.
천년 밀레니엄의 기본적인 게임플레이는 퍼즐 조각을 맞추는 방식으로, 각 스테이지마다 주어지는 퍼즐을 풀기 위해 지혜와 논리적 사고를 요구한다. 퍼즐을 풀면, 새로운 정보나 스토리의 단서가 열리며, 이를 통해 플레이어는 게임의 주제와 천년의 비밀을 점차적으로 알아가게 된다.
게임 내에서의 퍼즐 유형은 다양한 종류로, 각 스테이지마다 퍼즐의 형태와 규칙이 달라져 게임을 더욱 흥미진진하게 만든다. 퍼즐을 해결할 때마다 시간 제한과 불확실성이 존재하여, 플레이어는 전략적으로 생각하고 빠르게 결정해야 한다. 퍼즐의 난이도는 점차 증가하며, 게임을 클리어하는 과정에서 플레이어의 두뇌와 반응 속도가 중요한 역할을 한다.
천년 밀레니엄은 원더스완의 퍼즐 게임 중에서도 독특한 스토리텔링 방식을 채택하고 있어, 퍼즐을 풀어나가는 재미뿐만 아니라 미스터리적인 매력도 동시에 제공한다. 이 게임은 퍼즐 장르를 좋아하는 플레이어들에게 큰 재미를 선사할 수 있는 타이틀이다.</desc>
        <releasedate>20000316T000000</releasedate>
        <developer>Kouyousha</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Puzzle</genre>
        <players>1</players>
        <hash>301436AC</hash>
        <genreid>2816</genreid>
        <image>./media/image/Sennou Millennium.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Sennou Millennium.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Sennou Millennium.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Sennou Millennium.png</marquee>
    </game>
    <game id="38519" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Shin Nihon Pro Wrestling - Toukon Retsuden.zip</path>
        <name>신 일본 프로레슬링 - 투혼 열전</name>
        <desc>신 일본 프로레슬링 - 투혼 열전은 일본의 국가 대표 프로레슬링 단체인 신 일본 프로레슬링(NJPW)의 유명한 선수들이 등장하는 레슬링 게임이다. 이 게임은 반다이가 발매한 타이틀로, 2000년 원더스완에서 출시되었으며, 실제 프로레슬링을 기반으로 한 간단한 게임플레이와 실제 레슬러들의 다양한 기술을 체험할 수 있다.
게임의 주요 특징은 실제 레슬링 선수들을 선택하여 다양한 배틀과 토너먼트를 진행하는 것이다. 게임에는 당시 NJPW에서 활동 중인 유명 선수들이 등장하며, 플레이어는 이들 중 하나를 선택해 경기한다. 경기에서는 A와 B 버튼으로 펀치와 킥을 사용하고, 근접하면 그랩을 시도할 수 있다. 그랩에 성공하면, 방향 버튼을 이용해 상대를 던지거나 다양한 기술을 사용할 수 있다.
투혼 열전에서는 상대의 체력이 줄어들면 쓰러지거나 기절하게 되며, 이를 활용하여 더 강력한 기술을 구사할 수 있다. 또한, 쓰러진 상대를 구속하여 다양한 서브미션 기술을 사용할 수 있는 점도 특징이다. 예를 들어, 다리 비틀기나 목 조르기와 같은 기술을 통해 상대를 무력화시키는 방식이다.
신 일본 프로레슬링 - 투혼 열전은 간단한 조작으로 프로레슬링의 리얼리즘과 액션을 잘 살린 게임으로, 레슬링 팬들에게 큰 인기를 끌었다. 이 게임은 원더스완에서 쉽게 접근할 수 있는 스포츠 게임으로, 프로레슬링의 매력을 그대로 느낄 수 있게 해준다. 게임의 다양한 기술과 전략은 플레이어에게 흥미진진한 경기를 제공하며, 실제 레슬링의 감동을 게임 속에서 그대로 느낄 수 있다.</desc>
        <releasedate>19990304T000000</releasedate>
        <developer>Tomy</developer>
        <publisher>Tomy</publisher>
        <genre>Adventure-Sports / Wrestling-Sports</genre>
        <players>1</players>
        <hash>5B76F901</hash>
        <genreid>512</genreid>
        <image>./media/image/Shin Nihon Pro Wrestling - Toukon Retsuden.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Shin Nihon Pro Wrestling - Toukon Retsuden.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Shin Nihon Pro Wrestling - Toukon Retsuden.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Shin Nihon Pro Wrestling - Toukon Retsuden.png</marquee>
    </game>
    <game id="38522" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Soccer Yarou! - Challenge the World.zip</path>
        <name>사커 하자! - 챌린지 더 월드</name>
        <desc>사커 하자! - 챌린지 더 월드는 Coconuts Japan Entertainment Co., Ltd.가 개발한 축구 게임으로, 원더스완을 위한 2000년 발매 타이틀이다. 게임은 글로벌 축구 팀 중 하나를 선택하고, 나머지 팀들과 경기를 벌이며 세계를 챌린지하는 형식으로 진행된다. 게임의 핵심은 간단한 조작을 통해, 플레이어가 선택한 선수를 조종하며, 축구 경기를 승리로 이끄는 것이다.
플레이어는 자신이 선택한 선수 한 명만을 직접 조종하며, 나머지 팀원들은 AI가 자동으로 제어한다. 선수가 공을 드리블할 때는 방향키를 사용하고, 버튼을 누르면 공을 차서 다른 팀원에게 패스한다. 공을 받으면 자동으로 선수가 전환되어 다른 팀원이 조종 가능해진다. 이 게임은 단순한 조작을 특징으로 하지만, 때때로 선수의 행동이 엉뚱하게 일어나 경기의 흐름을 예측할 수 없게 만든다. 공을 차면, 플레이어의 캐릭터가 넘어지는 상황이 자주 발생하는데, 이는 게임의 유머 요소로 작용한다.
게임의 또 다른 재미는 페널티 샷 미니게임으로, 이를 통해 플레이어는 슈팅을 시도하면서 골키퍼를 피해 공을 넣는 도전을 할 수 있다. 화면은 슛을 하는 선수의 뒤쪽으로 이동하여 정확한 조준과 타이밍을 요구한다. 게임은 간단하고 직관적인 시스템을 통해, 축구에 대한 심플한 경험을 제공한다. 복잡한 조작이 필요하지 않으며, 그럼에도 불구하고 축구의 본질적인 재미를 충분히 느낄 수 있다. 이 게임은 원더스완의 한정된 화면 크기에서도 즐거운 축구의 매력을 잘 구현한 타이틀이다.</desc>
        <releasedate>19990812T000000</releasedate>
        <developer>Coconuts Japan</developer>
        <publisher>Coconuts Japan</publisher>
        <genre>Sports-Sports / Football (Soccer)</genre>
        <players>1</players>
        <hash>D7438E58</hash>
        <genreid>1538</genreid>
        <rating>0.3</rating>
        <image>./media/image/Soccer Yarou! - Challenge the World.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Soccer Yarou! - Challenge the World.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Soccer Yarou! - Challenge the World.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Soccer Yarou! - Challenge the World.png</marquee>
    </game>
    <game id="65803" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Sotsugyou for WonderSwan.zip</path>
        <name>졸업</name>
        <desc>졸업 (Sotsugyou)은 일본의 애니메이션 기반 라이프 시뮬레이션 게임으로, 주로 고등학교 시절의 일상을 다루고 있다. 이 게임은 애니메이션 시나리오를 기반으로 한 연애 시뮬레이션과 라이프 시뮬레이션 요소를 결합한 게임으로, 주인공이 고등학교 생활을 마무리하며 졸업을 향해 나아가는 이야기를 그린다. 게임은 플레이어가 선택한 경로에 따라 다른 스토리라인과 결말을 맞이하게 되는 다양한 엔딩을 제공한다.
졸업은 고등학생의 일상을 체험하며, 수업과 동아리 활동 등을 통해 친구들과 연애 관계를 발전시켜 나가는 형식을 따르고 있다. 게임에서 플레이어는 주인공을 조작하면서 여러 선택을 내리고, 이를 통해 친구와의 관계나 연애를 발전시켜야 한다. 중요한 순간마다 선택지가 주어지고, 플레이어는 이를 기반으로 주인공의 인생 경로를 이끌어 나가게 된다.
게임은 정해진 일정에 따라 학교 생활을 꾸려 나가며, 학업 성취도나 친구와의 관계 등을 발전시키는 것이 목표다. 때때로 등장하는 미니게임을 통해 게임의 재미가 더해지며, 특히 애니메이션 스타일의 컷씬과 대화 시스템은 애니메이션 팬들에게 친숙하게 다가올 수 있다. 게임은 라이프 시뮬레이션 장르의 특성상 다양한 선택지가 등장하고, 각 선택은 스토리 전개와 캐릭터의 감정선에 영향을 미친다.
졸업은 일본에서 큰 인기를 끌었던 애니메이션 시뮬레이션 게임으로, 원더스완의 화려한 비주얼과 애니메이션 스타일을 잘 살린 작품이다. 이 게임은 청춘과 연애라는 테마를 다루며, 플레이어가 여러 경로로 고등학교 생활을 마무리 짓는 방식에서 오는 다양한 감정적 체험을 제공한다.</desc>
        <releasedate>19991216T000000</releasedate>
        <developer>Image Works</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Simulation</genre>
        <players>1</players>
        <hash>F016DFE1</hash>
        <genreid>1024</genreid>
        <image>./media/image/Sotsugyou for WonderSwan.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Sotsugyou for WonderSwan.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Sotsugyou for WonderSwan.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Sotsugyou for WonderSwan.png</marquee>
    </game>
    <game id="38523" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Space Invaders.zip</path>
        <name>스페이스 인베이더</name>
        <desc>스페이스 인베이더 (Space Invaders)는 원더스완으로 이식된 클래식 아케이드 슈팅 게임으로, 1978년 발매된 원작의 재구성판이다. 게임의 목표는 지구를 침략하는 외계인을 처치하는 것으로, 플레이어는 지구 방어선의 우주선을 조종하여 하늘에서 내려오는 외계인들을 격추하는 것이다. 게임은 단순한 구조를 가지고 있으며, 외계인은 패턴을 형성하며 천천히 내려오고, 이들을 정확히 맞춰서 처치해야 한다.
게임은 1인 또는 2인 플레이 모드를 지원하며, 2인 플레이 모드에서는 두 명이 번갈아가며 적을 처치하거나 협력하여 점수를 올리는 방식이다. 원작에서처럼 외계인들의 공격을 피해가며 우주선을 조종해야 하고, 외계인의 공격에 맞으면 게임 오버가 된다. 이 버전은 게임보이의 두 가지 색조(검정, 회색)를 사용하여 고전적인 느낌을 그대로 재현하지만, 슈퍼 게임보이에 연결하면 풀 컬러로 게임을 즐길 수 있어 시각적으로 더 풍성한 경험을 제공한다.
게임의 핵심은 간단하지만 중독성 강한 슈팅 액션에 있다. 외계인들은 서서히 내려오다 점점 속도가 빨라지며, 플레이어는 공격을 피해가며 총을 쏴야 한다. 플레이어는 방어막을 활용해 외계인의 공격을 막으면서 반격해야 하며, 각 단계마다 점점 더 어려워지는 적의 패턴과 공격 속도를 이겨내는 것이 핵심이다. 이 버전은 원작의 매력을 잘 살린 슈팅 게임으로, 간단한 게임플레이와 중독성을 느낄 수 있다.</desc>
        <releasedate>19990513T000000</releasedate>
        <developer>Taito</developer>
        <publisher>Sunsoft</publisher>
        <genre>Shooter-Shooter / Space Invaders Like-Shoot'em Up / Vertical-Shoot'em Up</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>8D83014F</hash>
        <genreid>260</genreid>
        <rating>1</rating>
        <image>./media/image/Space Invaders.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Space Invaders.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Space Invaders.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Space Invaders.png</marquee>
    </game>
    <game id="65805" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-1-bu - Chijou Gekidou Hen.zip</path>
        <name>슈퍼 로봇 대전 컴팩트 2 - 제1부 - 지상 격동편</name>
        <desc>슈퍼 로봇 대전 컴팩트 2 - 제1부 - 지상 격동편은 TOSE가 개발하고 반다이가 발행한 턴제 전략 게임으로, 원더스완에서 발매된 슈퍼 로봇 대전 시리즈의 두 번째 타이틀이다. 이 게임은 슈퍼 로봇 대전 시리즈의 스토리 라인을 바탕으로, 다양한 로봇들이 등장하여 전략적 전투를 펼치는 게임이다. 지상 격동편은 게임의 첫 번째 에피소드로, 지구에서 벌어지는 전투를 중심으로 이야기가 전개된다.
게임은 턴제 전투 시스템을 사용하며, 플레이어는 다양한 로봇 유닛을 조작하여 적군 로봇들을 전략적으로 격파해야 한다. 각 로봇은 고유의 무기와 능력을 가지고 있으며, 지형의 특징과 적의 특성에 맞춰 전투를 진행한다. 플롯은 애니메이션 시리즈와 만화에서 등장한 다양한 로봇 유닛들이 등장하며, 이들이 유기적인 관계를 형성하며 협력하는 구도로 이야기가 전개된다.
게임의 핵심은 로봇의 능력과 지형 요소를 잘 활용한 전략적 전투에 있다. 플레이어는 자원 관리와 유닛 배치를 잘해야 하며, 적의 약점을 분석하여 효과적인 전투를 이끌어 나가야 한다. 또한, 로봇의 경험치와 무기 강화 시스템이 있어, 전투에서 승리하며 점차 강력한 로봇과 무기를 손에 넣을 수 있다. 각 로봇의 성격과 스킬을 잘 활용하는 것이 이 게임의 중요한 부분이다. 슈퍼 로봇 대전 시리즈 특유의 슬로우 빌드업과 강렬한 전투는 팬들에게 전략적 사고와 몰입감을 제공한다.
슈퍼 로봇 대전 컴팩트 2는 원더스완이라는 휴대용 기기에서 정교한 전략적 플레이와 풍부한 스토리 라인을 구현한 작품이다. 로봇을 사랑하는 팬이라면 로봇 전투의 전략적 재미와 애니메이션적 요소가 잘 결합된 이 게임에서 큰 만족감을 느낄 수 있을 것이다.</desc>
        <releasedate>20000330T000000</releasedate>
        <developer>TOSE</developer>
        <publisher>Banpresto</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <hash>782877BC</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <image>./media/image/Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-1-bu - Chijou Gekidou Hen.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-1-bu - Chijou Gekidou Hen.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-1-bu - Chijou Gekidou Hen.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-1-bu - Chijou Gekidou Hen.png</marquee>
    </game>
    <game id="65806" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-2-bu - Uchuu Gekishin Hen.zip</path>
        <name>슈퍼 로봇 대전 컴팩트 2 - 제2부 - 우주 격진편</name>
        <desc>슈퍼 로봇 대전 컴팩트 2 - 제2부 - 우주 격진편은 원더스완에서 발매된 슈퍼 로봇 대전 시리즈의 두 번째 파트로, 우주에서 벌어지는 격렬한 전투를 중심으로 이야기가 전개된다. 이 게임은 슈퍼 로봇 대전 컴팩트 2의 두 번째 부분으로, Part 1과 Part 2가 동시에 진행되며, Part 3는 그 후속으로 이어진다. 이 시리즈는 F/F Final을 기반으로 한 턴제 전략 RPG로, 전작의 시스템을 계승하면서도 새로운 시스템이 도입되어 전략적 깊이를 더했다.
우주 격진편에서는 Londo Bell의 Excellen Browning을 비롯한 캐릭터들이 등장하며, 외계의 적들과 우주 전투를 벌인다. 이 게임은 "지원 시스템"이라는 새로운 게임 메커니즘을 도입하여, 전투 중에 다른 유닛의 지원을 받아 전투를 유리하게 이끌어갈 수 있는 기능을 제공한다. 이 시스템은 후속작들의 핵심 시스템으로 자리 잡았으며, 플레이어가 다양한 로봇과 유닛을 활용하여 협력하고 지원하는 전략적 전투를 펼칠 수 있게 한다.
게임의 기본적인 메커니즘은 전작들에서 보여준 턴제 전투 시스템을 따르며, 유닛의 상태나 무기 특성을 고려해 효율적인 전투를 해야 한다. 각 전투에서는 고유의 스킬과 무기를 사용하여 적을 처치하고, 전투가 끝나면 경험치를 얻고 로봇을 강화할 수 있다. 우주 격진편에서는 은하를 배경으로 하는 대규모 전투와 스페이스 배틀을 중심으로 한 몰입감 넘치는 스토리를 경험할 수 있다.
슈퍼 로봇 대전 컴팩트 2의 우주 격진편은 다양한 로봇과 우주 전투를 즐기는 팬들에게 전략적 사고와 심층적인 게임성을 제공하며, 새로운 시스템으로 더욱 풍부한 전략적 선택을 가능하게 한다. 또한, 전투 중 지원 시스템을 통해 팀워크와 전략을 극대화하여 중독성 있는 게임 플레이를 경험할 수 있다.</desc>
        <releasedate>20000914T000000</releasedate>
        <developer>TOSE</developer>
        <publisher>Banpresto</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <hash>ECBB46DE</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <image>./media/image/Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-2-bu - Uchuu Gekishin Hen.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-2-bu - Uchuu Gekishin Hen.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-2-bu - Uchuu Gekishin Hen.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-2-bu - Uchuu Gekishin Hen.png</marquee>
    </game>
    <game id="65807" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-3-bu - Ginga Kessen Hen.zip</path>
        <name>슈퍼 로봇 대전 컴팩트 2 - 제3부 - 은하 결전편</name>
        <desc>슈퍼 로봇 대전 컴팩트 2 - 제3부 - 은하 결전편은 원더스완에서 발매된 슈퍼 로봇 대전 컴팩트 2의 세 번째 파트로, 은하의 전투와 결정적인 대결을 중심으로 전개된다. 이 게임은 SF와 전략 RPG의 결합으로, 플레이어는 우주에서 펼쳐지는 대규모 전투에서 다양한 로봇 유닛들을 조작하며 적을 물리쳐야 한다. 제2부에서 진행된 우주 전투의 이야기가 제3부로 이어져, 은하를 배경으로 한 결전을 펼치는 것이 주요 내용이다.
이 시리즈의 전투 시스템은 여전히 턴제 전략 게임으로, 유닛 배치와 무기 사용 등에서 전략적인 선택이 중요한 역할을 한다. 플레이어는 로봇의 능력과 무기를 최대한 활용하여 효율적으로 전투를 이끌어 나가야 하며, 은하 결전에서 적의 진형을 파괴하고 최종 보스를 처치하는 것이 목표다. 세 번째 파트에서는 전략적 깊이와 전투의 규모가 더욱 커져, 더 많은 유닛과 강력한 적들이 등장하여 전투의 몰입도를 높인다.
은하 결전편은 전략적 사고와 전투의 다양성을 중요시하며, 로봇의 경험치와 아이템 관리 등 상승하는 능력을 통해 점차 강력한 유닛을 손에 넣을 수 있다. 또한, 캐릭터들의 개성과 스토리가 플레이어를 더욱 게임에 몰입하게 만들며, 다양한 선택지와 미래로 이어지는 시나리오가 플레이어의 모험심을 자극한다.
슈퍼 로봇 대전 컴팩트 2의 은하 결전편은 SF 전략 RPG 팬들에게 더욱 향상된 전투 경험과 복잡한 전략적 요소를 제공하며, 시리즈의 매력을 극대화하는 종합적인 게임이다. 다양한 로봇들과 방대한 스토리를 즐기며 은하를 구하는 전투에 참여할 수 있다.</desc>
        <releasedate>20010118T000000</releasedate>
        <developer>TOSE</developer>
        <publisher>Banpresto</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <hash>0B0F8981</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <image>./media/image/Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-3-bu - Ginga Kessen Hen.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-3-bu - Ginga Kessen Hen.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-3-bu - Ginga Kessen Hen.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Super Robot Taisen Compact 2 - Dai-3-bu - Ginga Kessen Hen.png</marquee>
    </game>
    <game id="65804" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Super Robot Taisen Compact.zip</path>
        <name>슈퍼 로봇 대전 컴팩트</name>
        <desc>슈퍼 로봇 대전 컴팩트는 슈퍼 로봇 대전 시리즈의 첫 번째 작품으로, 원더스완을 위해 개발된 턴제 전략 RPG이다. 이 게임은 시리즈의 후속작들과는 달리 로봇들이 지능을 가진 유기체로 묘사되며, 파일럿들이 등장하지 않는다. 게임의 서사는 로봇들이 자신만의 의지로 싸운다는 독특한 설정을 기반으로 한다. 이를 통해 게임은 기계와 인간의 관계를 다루며, 기계의 감정과 자율성을 중심으로 이야기가 전개된다.
게임의 핵심 시스템은 턴제 전략이며, 각 로봇은 자신만의 능력과 무기를 가지고 있다. 플레이어는 로봇 유닛들을 관리하고 전투를 이끌어 나가야 한다. 파일럿 없이도 로봇들이 자율적으로 행동하는 시스템은 이 시리즈의 특징적인 요소로, 이후 작품들에서는 더 발전된 형태로 진화한다. 또한, 로봇들의 대화와 감정이 중요한 부분을 차지하며, 이들이 전투 중에 보여주는 감정 변화는 플레이어에게 특별한 몰입감을 선사한다.
게임은 클래식한 전략 RPG의 형태로, 유닛 배치와 무기 선택이 중요하다. 플레이어는 각 로봇이 가진 독특한 능력을 이용해 전투를 풀어가며, 강력한 적들을 상대해야 한다. 이 게임은 슈퍼 로봇 대전 시리즈의 기초를 다진 작품으로, 시리즈의 중요한 전환점이 되는 타이틀이다. 로봇들의 감정과 자율적 행동을 탐구하는 새로운 시도를 통해, 후속작들이 발전할 수 있는 기반을 마련했다.</desc>
        <releasedate>19990428T000000</releasedate>
        <developer>TOSE</developer>
        <publisher>Banpresto</publisher>
        <genre>Role Playing Game-Strategy</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>7021D54F</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/Super Robot Taisen Compact.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Super Robot Taisen Compact.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Super Robot Taisen Compact.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Super Robot Taisen Compact.png</marquee>
    </game>
    <game id="65809" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Tanjou Debut for WonderSwan.zip</path>
        <name>탄생 데뷰</name>
        <desc>탄생 데뷰는 원더스완을 위한 라이프 시뮬레이션 게임으로, 음악 기획사 에이전트 역할을 맡은 플레이어가 세 명의 스타 발굴을 목표로 하는 게임이다. 플레이어는 세 명의 여자 아이돌 후보인 아키, 쿠미, 사오리 중 한 명을 선택해, 그녀들이 아이돌로 데뷔할 수 있도록 교육하고 관리하는 일을 맡게 된다. 각 캐릭터는 독특한 개성과 능력을 가지고 있으며, 플레이어는 이들의 성장과 성공을 위해 여러 가지 결정을 내려야 한다.
게임의 진행은 통계 기반의 시뮬레이션 방식으로, 각 아이돌 후보의 성격, 인기, 훈련 상태 등을 관리하면서 정해진 목표를 달성해 나간다. 플레이어는 아이돌 후보들의 능력치를 분석하고, 훈련이나 미션을 통해 그들의 실력을 향상시키며, 팬층을 확보하기 위한 전략을 세운다. 이 과정에서 인터뷰, 사진 촬영, 무대 연습 등 다양한 활동을 통해 그녀들의 성장을 지원할 수 있다.
탄생 데뷰는 일본 아이돌 산업을 테마로 한 라이프 시뮬레이션으로, 세 명의 후보 각각의 고유한 특성을 살려 각기 다른 경로로 게임을 진행할 수 있다. 또한, 음악 기획사 에이전트로서의 업무적 역할을 다루는 것이 특징으로, 아이돌 연습과 프로모션을 효과적으로 관리하는 능력이 중요한 요소로 작용한다. 이 게임은 아이돌 시뮬레이션 장르의 기초적인 재미를 제공하며, 플레이어는 팬들과의 소통과 경쟁을 통해 아이돌 산업의 세계에 대한 이해를 넓힐 수 있다.</desc>
        <releasedate>20000224T000000</releasedate>
        <developer>Bandai Visual</developer>
        <publisher>Bandai Visual</publisher>
        <genre>Puzzle</genre>
        <players>1</players>
        <hash>8B74F59A</hash>
        <genreid>2816</genreid>
        <image>./media/image/Tanjou Debut for WonderSwan.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Tanjou Debut for WonderSwan.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Tanjou Debut for WonderSwan.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Tanjou Debut for WonderSwan.png</marquee>
    </game>
    <game id="38524" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Tare Panda no GunPey.zip</path>
        <name>타레팬더의 군페이</name>
        <desc>타레팬더의 군페이는 Gunpey 스타일의 퍼즐 게임으로, Gunpey EX의 모드를 기반으로 하지만 타레팬더를 중심으로 한 스토리 모드가 추가된 타이틀이다. 게임은 클래식 Gunpey, 무한 모드, 타임드 라인 제거 모드, 한 번에 모든 라인을 지워야 하는 모드 등 여러 가지 모드를 제공한다. 또한, 두 명의 플레이어가 서로 대결하거나 하이 스코어를 교환하는 기능도 지원한다.
게임의 스토리 모드에서는 타레팬더가 세계 곳곳에서 다른 게으른 팬더들이 있다는 사실을 발견하고, 그들을 찾기 위해 모험을 떠나는 이야기가 펼쳐진다. 각 팬더는 그들의 고향을 상징하는 머리 장식을 착용하고 있다. 예를 들어, 영국 팬더는 탑햇, 인도 팬더는 터번을 쓴다. 타레팬더는 새로운 게으른 팬더를 찾으려 하지만, 장애물이 자주 나타난다. 예를 들어, 지나갈 수 없는 경사가 있을 때, 라인을 완성하면 장애물을 넘을 수 있는 에너지를 얻는다.
게임의 도전적인 요소로는 라인을 뒤집거나 화면의 일부분이 차단되는 등, 다양한 위험 요소가 등장한다. 타레팬더의 군페이는 퍼즐과 스토리를 결합하여, 게임의 몰입감을 높이며, 지속적인 도전을 제공한다.</desc>
        <releasedate>19991209T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Sports / Wrestling-Sports-Puzzle</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>A5643AA3</hash>
        <genreid>1536</genreid>
        <image>./media/image/Tare Panda no GunPey.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Tare Panda no GunPey.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Tare Panda no GunPey.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Tare Panda no GunPey.png</marquee>
    </game>
    <game id="38525" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Tekken Card Challenge.zip</path>
        <name>철권 카드 챌린지</name>
        <desc>철권 카드 챌린지는 철권 3의 캐릭터들이 등장하는 턴제 전투 게임이다. 이 게임은 포켓몬 시리즈와 유사한 시스템을 채택하고 있으며, 플레이어는 카드를 사용해 전투를 벌인다. 기본적으로 각 카드는 공격, 방어, 블록의 세 가지 유형으로 구분되며, 이들은 가위 바위 보와 유사한 방식으로 상호작용한다. 예를 들어, 공격 카드는 서로 비교하여 값이 낮은 카드가 버려지고 HP가 차감된다. 방어 카드는 공격 카드를 무효화하며, 블록 카드는 서로를 취소시킨다.
게임의 목표는 상대방의 HP 100을 모두 소모하는 것이다. 플레이어는 처음 4장의 카드를 가지고 시작하며, 전투 중에 추가 카드를 뽑아 전략적으로 싸워야 한다. 게임에는 공중 잡기나 콤보와 같은 특수 기능도 존재하여, 카드 순서나 타이밍에 따라 강력한 공격을 펼칠 수 있다. 이와 같은 시스템은 Yu-Gi-Oh! 시리즈에서 볼 수 있는 카드 배틀 요소와 유사하다.
철권 카드 챌린지는 턴제 전투와 카드 전략을 결합하여, 게임의 전략적 깊이를 더한다. 철권의 캐릭터들로 즐길 수 있는 새로운 카드 전투 시스템을 통해, 기존의 격투 게임과는 다른 재미를 제공한다.</desc>
        <releasedate>19990617T000000</releasedate>
        <developer>Namco</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>E7C608E5</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <image>./media/image/Tekken Card Challenge.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Tekken Card Challenge.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Tekken Card Challenge.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Tekken Card Challenge.png</marquee>
    </game>
    <game id="65810" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Terrors.zip</path>
        <name>테러</name>
        <desc>테러(Terrors)는 어드벤처 게임으로, Megas가 개발하고 Bandai가 1999년에 일본에서 발매한 타이틀이다. 이 게임은 호러와 미스터리를 중심으로 한 스토리가 전개된다. 게임은 시나리오 기반의 선택형 진행 방식을 채택하여, 플레이어는 주인공이 되어 이야기를 풀어나간다. 미스터리적인 요소와 긴장감 넘치는 사건들이 게임의 핵심이다.
플레이어는 다양한 상황에서 중요한 결정을 내려야 하며, 이로 인해 게임의 진행과 결말이 달라진다. 다중 엔딩 시스템을 채택하여 여러 가지 결말을 경험할 수 있는 점이 특징이다. 게임 내에서 플레이어는 주어진 힌트를 바탕으로 단서를 모으고 퍼즐을 풀어가며 이야기를 완성해 나간다.
테러는 당시 호러 게임 팬들에게 큰 인기를 끌었으며, 어두운 분위기와 강렬한 스토리라인으로 많은 이들에게 기억에 남는 작품이다.
</desc>
        <releasedate>19990805T000000</releasedate>
        <developer>Megas</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <hash>EF5B6B82</hash>
        <genreid>512</genreid>
        <image>./media/image/Terrors.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Terrors.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Terrors.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Terrors.png</marquee>
    </game>
    <game id="65811" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Tetsujin 28 Gou.zip</path>
        <name>철인 28호</name>
        <desc>철인 28호(Tetsujin 28-gou)는 어드벤처 게임으로, MegaHouse가 개발하고 1999년에 일본에서 발매한 게임이다. 이 게임은 일본의 유명한 애니메이션과 만화인 철인 28호를 원작으로 하고 있으며, 클래식 로봇 테마를 바탕으로 한 모험이 전개된다.
게임의 핵심은 철인 28호라는 거대한 로봇을 조종하는 주인공이 되어, 다양한 미션을 해결하고 적과 싸우는 것이다. 철인 28호는 주인공의 명령에 따라 움직이며, 플레이어는 이를 통해 전투나 퍼즐 해결 등의 도전을 진행한다.
게임은 스토리 중심으로 진행되며, 플레이어는 철인 28호와 함께 다양한 임무를 수행하면서 이야기를 풀어나간다. 이 게임은 로봇 애니메이션을 좋아하는 팬들에게 매우 인기가 있었으며, 복잡한 전투 시스템과 풍부한 스토리가 매력적인 요소로 작용했다.
철인 28호는 그 당시 로봇 애니메이션을 좋아하는 플레이어들에게 매력적인 경험을 선사한 타이틀이었다.</desc>
        <releasedate>19991222T000000</releasedate>
        <developer>Hikari-Pro</developer>
        <publisher>Mega House</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <hash>6F304DCA</hash>
        <genreid>512</genreid>
        <image>./media/image/Tetsujin 28 Gou.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Tetsujin 28 Gou.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Tetsujin 28 Gou.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Tetsujin 28 Gou.png</marquee>
    </game>
    <game id="65812" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Time Bokan Series - Bokan Densetsu - Buta mo Odaterya Doronboo.zip</path>
        <name>타임 보칸 시리즈 - 보칸전설</name>
        <desc>타임 보칸 시리즈 - 보칸전설 (Time Bokan Series: Bokan Densetsu - Buta mo Odaterya Doronboo)는 Tatsunoko의 Time Bokan 애니메이션을 바탕으로 한 RPG 게임이다. 2000년에 Alpha Unit이 개발하고 Banpresto가 일본에서 발매했다.
이 게임은 타임 보칸 시리즈의 세계관과 캐릭터들을 사용하며, 주로 탐험과 전투를 중심으로 진행된다. 게임에서 플레이어는 보탐(주인공)을 조작하여 다양한 캐릭터들과 함께 모험을 떠난다. 시간 여행과 기발한 설정이 특징인 이 시리즈는 여러 역사적인 사건을 다루며 유머와 액션이 결합된 게임플레이가 특징이다.
게임의 주요 목표는 미션을 해결하고, 강력한 적들을 처치하며, 스토리를 진전시켜 나가는 것이다. 타임 보칸 특유의 유머와 엉뚱한 설정이 게임 내내 계속된다.
이 게임은 타임 보칸 팬들에게는 반가운 타이틀이며, 시리즈의 액션과 유머를 잘 살린 RPG로 평가받는다.
</desc>
        <releasedate>20000427T000000</releasedate>
        <developer>Alpha Unit</developer>
        <publisher>Banpresto</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>7DA6ACB9</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/Time Bokan Series - Bokan Densetsu - Buta mo Odaterya Doronboo.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Time Bokan Series - Bokan Densetsu - Buta mo Odaterya Doronboo.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Time Bokan Series - Bokan Densetsu - Buta mo Odaterya Doronboo.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Time Bokan Series - Bokan Densetsu - Buta mo Odaterya Doronboo.png</marquee>
    </game>
    <game id="65813" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Tokyo Majin Gakuen - Fuju Houroku.zip</path>
        <name>도쿄 마인 학원 - 부주봉록</name>
        <desc>도쿄 마인 학원 - 부주봉록 (Tokyo Majin Gakuen - Fuju Houroku)은 배경이 일본의 막부 시대인 1860년대에 설정된 카드 기반의 RPG이다. 게임은 고대 일본의 신과 요괴가 등장하는 독특한 세계를 배경으로 하며, 도쿄 마인 학원이라는 학원에서 벌어지는 사건들을 다룬다.
이 게임에서는 카드 시스템을 기반으로 전투가 이루어진다. 총 500가지 종류의 카드가 존재하며, 각 카드는 특수 능력이나 마법을 부여해 플레이어가 신과 싸우는 데 도움을 준다. 스토리는 13개의 챕터로 나누어져 있으며, 각 챕터에서는 점점 더 강력한 적들이 등장하며 이야기가 진전된다.
플레이어는 신의 역할을 맡고, 카드 전투를 통해 적을 물리치고 이야기 속의 여러 문제를 해결한다. 이 게임은 역사적 배경과 판타지적인 요소가 결합된 독특한 게임플레이를 제공하며, 도쿄 마인 학원의 세계관을 잘 구현하고 있다.
도쿄 마인 학원 - 부주봉록은 일본의 막부 시대와 카드 기반 전투 시스템을 좋아하는 팬들에게 매력적인 타이틀이다.</desc>
        <releasedate>20001012T000000</releasedate>
        <developer>Shout!Designworks</developer>
        <publisher>Asmik</publisher>
        <genre>Role Playing Game-Adventure / Visual Novel-Adventure</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>91117D1B</hash>
        <genreid>515</genreid>
        <image>./media/image/Tokyo Majin Gakuen - Fuju Houroku.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Tokyo Majin Gakuen - Fuju Houroku.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Tokyo Majin Gakuen - Fuju Houroku.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Tokyo Majin Gakuen - Fuju Houroku.png</marquee>
    </game>
    <game id="65816" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Turntablist - DJ Battle.zip</path>
        <name>턴테이블리스트 - DJ 배틀</name>
        <desc>Turntablist: DJ Battle는 1999년에 Bandai에서 발매한 리듬 / 음악 게임이다. 게임은 DJ 배틀을 주제로 하며, 플레이어는 DJ로서 다양한 트랙을 믹싱하고, 배틀에서 승리해야 한다.
게임은 턴테이블을 사용한 리듬 게임 스타일로, 플레이어는 주어진 트랙을 턴테이블을 돌리며 적절한 타이밍에 패드를 조작해야 한다. 각 트랙은 음악적 요소와 리듬에 맞춰 진행되며, 배틀 형식으로 다른 DJ들과 겨룬다. 게임은 음악 믹싱과 리듬 조작을 통해 점수를 얻고, 상대 DJ를 물리치는 방식으로 전개된다. 또한 커스터마이징을 통해 자신만의 DJ 스타일을 만들어 나갈 수 있다.
Turntablist: DJ Battle은 리듬 게임을 좋아하는 플레이어들에게 DJ 문화를 체험할 수 있는 매력적인 타이틀로, 음악 배틀을 즐길 수 있는 색다른 경험을 제공한다.</desc>
        <releasedate>19991125T000000</releasedate>
        <developer>Vestax</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Sports-Music and Dancing</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>0D5171F0</hash>
        <genreid>266</genreid>
        <image>./media/image/Turntablist - DJ Battle.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Turntablist - DJ Battle.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Turntablist - DJ Battle.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Turntablist - DJ Battle.png</marquee>
    </game>
    <game id="38526" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Umizuri ni Ikou!.zip</path>
        <name>바다낚시 가자!</name>
        <desc>Umizuri ni Ikou!는 낚시 시뮬레이션 게임으로, 1999년에 발매된 게임이다. 게임에서는 작은 소년을 조작하여 다양한 해안 지역에서 낚시를 즐긴다. 게임은 여러 해변, 부두, 해상 등 다양한 낚시 장소에서 진행된다.
게임의 기본적인 시스템은 바늘 높이를 조절하는 방식이다. 화면 오른쪽에서 바늘이 위아래로 움직이며, A 버튼을 눌러 바늘의 위치를 멈추면, 이 높이에 따라 낚시줄의 거리가 결정된다. 더 큰 물고기는 더 먼 곳에서 기다리며, 그만큼 낚는 것이 어려워진다.
낚시 후에는 물고기의 크기와 정보를 알 수 있으며, 이 데이터를 다른 WonderSwan 사용자와 교환할 수 있다. 물고기를 잡는 과정은 낚시줄을 당기고, 물고기의 저항을 피하면서 리듬에 맞춰 진행된다. 게임은 물고기를 잡는 재미와 낚시 장소에서의 차별화된 경험을 제공한다.
Umizuri ni Ikou!는 낚시 게임을 좋아하는 사람들에게 편안한 낚시 경험을 제공하는 타이틀로, 일본의 낚시 문화를 체험할 수 있는 재미있는 게임이다.</desc>
        <releasedate>19990401T000000</releasedate>
        <developer>Coconuts Japan</developer>
        <publisher>Coconuts Japan</publisher>
        <genre>Sports-Fishing-Hunting and Fishing</genre>
        <players>1</players>
        <hash>86B56511</hash>
        <genreid>1027</genreid>
        <rating>0.4</rating>
        <image>./media/image/Umizuri ni Ikou!.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Umizuri ni Ikou!.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Umizuri ni Ikou!.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Umizuri ni Ikou!.png</marquee>
    </game>
    <game id="38527" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Uzumaki - Denshi Kaiki Hen.zip</path>
        <name>소용돌이 - 전시괴기편</name>
        <desc>소용돌이 - 전시괴기편 (Uzumaki - Denshi Kaiki Hen)는 일본의 유명 호러 만화 이토 준지 (Junji Ito)의 원작을 바탕으로 한 인터랙티브 만화 형식의 게임이다. 이 게임은 2000년대 초에 발매되었으며, 쿠로즈초 (Kurôzu-Cho)라는 작은 마을에서 발생한 소용돌이 저주에 휘말린 마을 사람들의 이야기를 중심으로 진행된다. 게임의 주인공은 키리에 고시마 (Kirie Goshima)라는 여성으로, 그녀는 과거 고등학교 시절을 회상하며 마을과 그 주민들이 점점 미쳐가는 모습을 목격한다.
이 게임은 고전적인 만화 스타일을 기반으로 하여, 플레이어가 다양한 장면을 선택하고 그에 따른 반응을 확인하는 방식으로 전개된다. 만화와 게임의 경계를 넘나드는 독특한 형식을 채택하여, 각 씬에서의 선택에 따라 이야기가 달라지는 점이 큰 특징이다. 특히, 소용돌이 저주가 마을에 퍼지면서 사람들은 점점 정신적으로 파괴되어 가고, 그들의 행동은 점점 기괴하고 충격적인 형태로 변한다. 이와 같은 공포적인 요소는 원작 만화 이토 준지의 독특한 분위기를 그대로 재현하며, 플레이어에게 불안감과 긴장감을 지속적으로 전달한다.
Uzumaki - Denshi Kaiki Hen은 호러와 초자연적인 요소를 강조한 게임으로, 독특한 인터랙티브 만화 스타일 덕분에 새로운 차원의 공포를 경험할 수 있다. 게임을 진행하면서, 플레이어는 저주가 퍼지는 과정을 목격하며, 마을의 잔혹한 사건을 따라가게 된다. 소용돌이의 영향을 받는 마을 사람들의 정신 상태 변화, 기괴한 사건들, 그리고 그들의 반응은 마치 살아 있는 만화 속 캐릭터와 상호작용하는 느낌을 준다. 이 게임은 이토 준지의 원작 공포와 괴기스러움을 잘 담아내며, 호러 게임 팬들에게 잊을 수 없는 경험을 선사한다.</desc>
        <releasedate>20000203T000000</releasedate>
        <developer>Omega Micott</developer>
        <publisher>Omega Micott</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <hash>812020EF</hash>
        <genreid>512</genreid>
        <rating>0.9</rating>
        <image>./media/image/Uzumaki - Denshi Kaiki Hen.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Uzumaki - Denshi Kaiki Hen.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Uzumaki - Denshi Kaiki Hen.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Uzumaki - Denshi Kaiki Hen.png</marquee>
    </game>
    <game id="38528" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Uzumaki - Noroi Simulation.zip</path>
        <name>소용돌이 - 저주 시뮬레이션</name>
        <desc>소용돌이 - 저주 시뮬레이션 (Uzumaki - Noroi Simulation)는 이토 준지 (Junji Ito)의 원작 만화 소용돌이 (Uzumaki)를 바탕으로 한 시뮬레이션 게임이다. 이 게임에서 플레이어는 소용돌이 저주를 조종하는 역할을 맡아 쿠로즈초 마을에 혼란과 광기를 일으키는 임무를 수행하게 된다. 게임은 원작 만화의 기괴한 분위기와 공포를 잘 살리며, 플레이어가 저주를 퍼뜨려 마을을 점점 미쳐가게 만든다.
이 게임의 주요 특징은 키리에 고시마가 주인공이 아닌 타겟이 되어, 이제는 저주를 퍼뜨려야 할 대상이 된다는 점이다. 게임은 소용돌이의 저주를 확산시키고, 마을 주민들을 미치게 만들며, 마을의 여러 지역을 탐험하면서 다양한 아이템을 모으고, 사람들과 상호작용을 한다.
게임 진행 중에는 소용돌이의 영향력을 확장하여 지역과 인물들에게 저주를 퍼뜨리고 더 많은 지역을 잠금 해제하며 혼란을 일으킨다. 또한, 소형 인간/슬러그 하이브리드 가상 애완동물을 관리할 수 있는 기능도 제공된다. 이러한 요소들은 이토 준지의 독특한 호러와 기괴한 스토리를 잘 반영하며, 게임의 기이한 분위기를 한층 강화시킨다.
Uzumaki - Noroi Simulation은 이토 준지의 원작 소용돌이의 공포와 불안을 체험할 수 있는 독특한 호러 시뮬레이션 게임이다. 이 게임을 통해 플레이어는 저주를 퍼뜨리며 원작의 기괴한 세계관을 경험할 수 있으며, 이토 준지의 작품 특유의 분위기와 심리적 공포를 더욱 몰입감 있게 체험할 수 있다.</desc>
        <releasedate>20000304T000000</releasedate>
        <developer>Omega Micott</developer>
        <publisher>Omega Micott</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <hash>CA3F0B00</hash>
        <genreid>512</genreid>
        <rating>0.65</rating>
        <image>./media/image/Uzumaki - Noroi Simulation.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Uzumaki - Noroi Simulation.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Uzumaki - Noroi Simulation.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Uzumaki - Noroi Simulation.png</marquee>
    </game>
    <game id="65817" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Vaitz Blade.zip</path>
        <name>바이츠 블레이드</name>
        <desc>Vaitz Blade는 중세 유럽 스타일의 세계관을 배경으로 한 RPG 게임으로, 몬스터를 수집하고, 이들을 합성하여 더 강력한 몬스터를 만드는 시스템이 특징이다. 이 게임의 중심 요소는 바로 제목에 있는 "Vaitz"로, 이는 몬스터를 나타내는 일반적인 용어로, 총 180종 이상의 다양한 Vaitz가 등장한다.
게임의 주요 특징은 몬스터를 잡아서 체력을 낮추고, 이를 합성하여 더 강한 몬스터를 만들 수 있다는 점이다. 몬스터와 아이템 모두 합성이 가능하여, 플레이어는 전투에서 자신만의 전략을 만들어 나갈 수 있다. 또한, 다양한 배틀 이벤트도 존재하는데, 1대1 전투, 태그 팀 매치, 팀 전투, 시간 제한 배틀 등 여러 종류의 특별한 전투가 게임의 재미를 더한다. 게임은 아이템과 무기 제작을 통해 싸우며, 수직 슈팅 게임과 같은 특별한 이벤트도 포함되어 있어 다양한 게임 플레이를 제공한다.
Vaitz Blade는 몬스터 수집과 합성 시스템, 그리고 다양한 배틀 이벤트와 스토리가 결합되어 매우 재미있는 게임으로, 다양한 전투 경험을 제공하는 게임이다.</desc>
        <releasedate>19990624T000000</releasedate>
        <developer>Tom Create</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>8FC9E145</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <image>./media/image/Vaitz Blade.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Vaitz Blade.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Vaitz Blade.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Vaitz Blade.png</marquee>
    </game>
    <game id="38531" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Wasabi Produce - Street Dancer.zip</path>
        <name>와사비 프로듀스 - 스트리트 댄서</name>
        <desc>Street Dancer는 리듬 게임으로, 일본의 팝 음악 그룹 wuz?b?의 댄서들을 주인공으로 한 게임이다. 게임의 주요 플레이 방식은 버튼 프롬프트가 화면 아래쪽에 스크롤되어 나타나고, 이를 정확하게 눌러야 하는 리듬 게임이다. 플레이어는 wuz?b?의 멤버 중 한 명을 선택하여 게임을 진행하며, 각 캐릭터는 춤을 추는 모습이나 당황하는 표정을 보인다.
게임의 목표는 각 스테이지를 클리어하며, 새로운 배경과 더 어려운 곡을 해금하는 것이다. 60% 이상의 정확한 점수를 얻으면 스테이지를 클리어할 수 있다. 또한, 스테이지를 클리어하면 새로운 댄스 동작이 해금되며, 이를 "Step Book"에서 확인하고, 자유롭게 댄스를 재생할 수 있다.
게임에는 세 가지 음악 스타일이 포함되어 있으며, 이는 힙합, 락, 재즈로 나뉘며, 각 스타일에 맞게 플레이 방식이 달라진다. 예를 들어, 힙합 모드는 수평으로 기기를 잡고 왼손으로 A+B 버튼, 오른손으로 방향키를 사용한다. 락인 모드에서는 양손으로 방향키를 누르며, 재즈 모드는 기기의 화면을 뒤집어 사용하는 등, 각 장르에 따라 다른 게임 플레이를 경험할 수 있다.
이 게임은 멀티플레이어 모드도 지원하며, 두 명의 플레이어가 하나의 시스템에서 경쟁할 수 있다. 두 명의 플레이어는 각각 방향키를 사용하여 각자 다른 댄서를 선택하고, 락인 스타일로 경쟁한다.
Street Dancer는 리듬 게임의 기본 요소와 댄스를 결합한 게임으로, 음악과 춤을 즐기면서 다양한 스타일을 경험할 수 있는 재미있는 게임이다.</desc>
        <releasedate>20000427T000000</releasedate>
        <developer>Amuse</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Action-Rhythm-Music and Dancing</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>1860B655</hash>
        <genreid>266</genreid>
        <image>./media/image/Wasabi Produce - Street Dancer.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Wasabi Produce - Street Dancer.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Wasabi Produce - Street Dancer.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Wasabi Produce - Street Dancer.png</marquee>
    </game>
    <game id="38530" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Wonder Stadium '99.zip</path>
        <name>원더 스타디움 99</name>
        <desc>Wonder Stadium '99는 원더 스타디움의 후속작으로, 1999년 일본 프로야구 시즌에 대한 정보를 추가한 게임이다. 기본적인 게임플레이는 원래의 Wonder Stadium과 크게 달라지지 않으며, 주요 차이점은 1999년 시즌의 선수들에 대한 업데이트와 팀 구성이다. 예를 들어, 세이부의 마쓰자카, 요미우리 자이언츠의 우에하라와 같은 선수들이 추가된 것이 특징이다.
게임에는 14개의 팀이 포함되어 있으며, 12개는 실제 프로 팀이고 2개는 가상의 팀이다. 또한 3개의 다양한 경기장이 제공된다. 기존의 Wonder Stadium처럼 게임은 올스타 듀얼, 전시 경기, 홈런 경쟁 등의 모드에서 즐길 수 있다. 이 게임은 주로 타격과 수비에서 기본적인 야구 경험을 제공하며, 플레이어는 팀과 선수들을 조작하며 경기를 진행한다.</desc>
        <releasedate>19990930T000000</releasedate>
        <developer>Namco</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Sports-Sports / Baseball</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>E252919D</hash>
        <genreid>1538</genreid>
        <image>./media/image/Wonder Stadium '99.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Wonder Stadium '99.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Wonder Stadium '99.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Wonder Stadium '99.png</marquee>
    </game>
    <game id="38529" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./Wonder Stadium.zip</path>
        <name>원더 스타디움</name>
        <desc>Wonder Stadium은 WonderSwan 플랫폼에서 제공되는 야구 게임으로, 게임의 스타일은 매우 단순한 모노크롬 야구 경험을 제공한다. 플레이어는 14개의 팀 중 하나를 선택하여 올스타 듀얼, 전시 경기, 또는 홈런 경쟁 모드에서 경기를 시작할 수 있다. 팀을 커스터마이즈할 수 있는 옵션도 제공되며, 각 팀은 일반적인 캐릭터들로 구성되어 있다.
게임을 시작하면 팀, 경기장(고전, 바닷가, 우주 등), 이닝 수를 설정할 수 있다. 타격은 타이밍에 따라 공을 정확히 치는 방식으로, 버튼을 눌러 타격을 한다. 번트 기능도 제공되며, 번트의 방향을 조절할 수 있다.
수비에서는 투수를 자유롭게 조작하여 투구를 던지고, 수비수를 제어하여 공을 잡고 베이스로 던지는 등의 기본적인 야구 액션을 할 수 있다. 게임의 경기 화면은 두 가지 방식으로 전환되는데, 타자가 타격을 할 때는 일반적인 뷰에서 시작되며, 상대 팀이 타격을 할 때는 버드아이 뷰로 전환된다.
Wonder Stadium은 단순한 시스템이지만, 야구의 기본적인 즐거움을 제공하며, 간단한 게임 플레이를 선호하는 사용자들에게 적합하다.</desc>
        <releasedate>19990311T000000</releasedate>
        <developer>TOSE</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Sports-Sports / Baseball</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>23BC0309</hash>
        <genreid>1538</genreid>
        <image>./media/image/Wonder Stadium.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Wonder Stadium.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Wonder Stadium.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Wonder Stadium.png</marquee>
    </game>
    <game id="159511" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./WonderSwan Handy Sonar.zip</path>
        <name>원더스완 핸디 소나</name>
        <desc>원더스완 핸디 소나 (WonderSwan Handy Sonar)는 1999년 반다이에서 개발하고 발매한 낚시 게임이다. 이 게임은 원더스완용으로 출시되었으며, 반다이가 동일한 방식의 기기인 포켓 소나를 위해 개발한 것과 유사한 핸디 소나라는 물고기 탐지 장치와 함께 제공된다. 핸디 소나는 실제로 물속의 물고기 위치를 탐지할 수 있는 장치로, 게임과 함께 사용자의 경험을 더욱 현실감 있게 만든다. 게임의 목표는 물속에 숨어있는 물고기를 찾아 낚는 것으로, 기기와 함께 제공되는 핸디 소나 장치를 사용하여 게임 내에서 물고기의 위치를 파악하고, 이를 기반으로 낚시를 진행한다.
이 게임은 낚시를 좋아하는 사람들에게 특별한 경험을 선사하며, 원더스완의 휴대성을 잘 활용한 독특한 게임 기기와 결합된 것이 특징이다. 플레이어는 물고기의 크기나 종류에 따라 다양한 난이도에서 도전할 수 있으며, 핸디 소나 장치와의 상호작용을 통해 더욱 몰입감 넘치는 게임 플레이를 제공한다. 낚시의 실제적인 느낌을 살리기 위해, 게임 내에서는 물속의 상황을 세밀하게 묘사하고, 다양한 환경에서의 낚시를 경험할 수 있다.
핸디 소나는 단순한 물고기 찾기를 넘어서, 낚시의 기술적인 부분까지 다루며, 물고기의 종류와 크기를 추적하는 요소들이 게임에 중요한 역할을 한다. 이 게임은 당시 원더스완의 독특한 하드웨어와 게임의 상호작용을 잘 살려, 오락적 요소를 높인 작품으로, 원더스완의 게임 중에서도 특별한 위치를 차지하고 있다.</desc>
        <releasedate>19990513T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Fishing-Hunting and Fishing</genre>
        <players>1</players>
        <hash>2AB9852D</hash>
        <genreid>1027</genreid>
        <image>./media/image/WonderSwan Handy Sonar.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/WonderSwan Handy Sonar.png</thumbnail>
        <video>./media/video/WonderSwan Handy Sonar.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/WonderSwan Handy Sonar.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) With You - Mitsumete Itai.zip</path>
        <name>(K) 위드 유 - 바라보고 싶어 (부분한글화)</name>
        <desc>위드 유 - 바라보고 싶어는 원더스완 컬러로 이식된 어드벤처 게임으로, 고전적인 스태틱 그래픽을 사용하여 스토리가 전개되는 독특한 게임이다. 유저한글화는 '냠냠냠'에 의해 일부 진행되었다. 위드 유 - 바라보고 싶어는 주인공의 여동생으로 등장하는 이토 노에미의 인기로 특히 유명한 게임으로, 이후 수많은 작품에 등장하는 모에트렌드 여동생 캐릭터들의 모티브가 된기도 한다.
		이야기는 주인공 마나미가 6년 전 해외로 떠난 후, 어린 시절 친구들과 재회하면서 시작된다. 마나미는 여행 중에 신비한 보석을 발견하고, 이를 소지한 채 일본으로 돌아온다. 이 보석은 오래전 한 남자와 여자가 항상 함께하겠다는 약속을 했지만, 운명의 장난으로 인해 두 개의 보석에 봉인되었다는 전설과 연관되어 있다. 마나미의 아버지가 두 번째 보석을 소유하고 있어, 두 보석이 다시 만나게 되면서 이야기가 전개된다.
플레이어는 마나미와 그의 친구들 사이의 관계를 발전시키며, 각 캐릭터의 고유한 스토리 라인을 따라 다양한 엔딩을 경험할 수 있다. 게임은 선택에 따라 스토리가 변화하며, 플레이어의 결정이 결말에 직접적인 영향을 미친다.
게임은 리스트에서 선택할 수 있는 다양한 행동을 통해 진행되며, 각 행동이 어떻게 이야기의 흐름에 영향을 미치는지를 경험하게 된다. 이 선택 요소는 플롯 전개에 큰 영향을 미치며, 다양한 엔딩을 제공하여, 플레이어가 여러 번 플레이하며 다양한 결말을 확인할 수 있게 한다. 게임은 감성적이고 서정적인 이야기를 중심으로 한 캐릭터들의 감정선에 중점을 두고 있으며, 그래픽과 음악 또한 감성적인 분위기를 강조한다. 위드 유 - 바라보고 싶어는 원더스완 컬러에서 찾을 수 있는 감동적인 이야기와 선택 기반 어드벤처 게임의 매력을 잘 보여준다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>20010125T000000</releasedate>
        <developer>Cocktail Soft</developer>
        <publisher>Shall Luck</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/(K) With You - Mitsumete Itai.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) With You - Mitsumete Itai.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) With You - Mitsumete Itai.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) With You - Mitsumete Itai.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Alchemist Marie &amp; Elie - Futari no Atelier.zip</path>
        <name>(K) 마리 &amp; 에리 - 두 사람의 아틀리에</name>
        <desc>알케미스트 마리 &amp; 에리는 일본 내에서 큰 사랑을 받은 아틀리에 시리즈의 확장작으로, 원더스완 컬러를 통해 더욱 매력적으로 재탄생한 타이틀이다. 유저한글화는 'Yoshi'에 의해 진행되었다. 이 게임은 연금술사인 두 소녀, 마를로네와 엘비라가 연금술사로서 성장하며 다양한 시련을 극복하는 이야기를 다룬다. 플레이어는 살부르크라는 마법과 과학이 공존하는 도시를 배경으로, 도서관에서 책을 읽고 주민들과 대화하며 재료를 수집하고 이를 조합해 강력한 아이템을 만들어야 한다. 연금술 시스템은 단순한 퍼즐을 넘어 플레이어의 전략과 창의성을 요구하는 게임의 핵심 메커니즘이다. 연금술 시스템 외에도 캐릭터들은 전통적인 RPG 요소로 성장하며, 마리와 에리는 무기와 방어구를 장착할 수 있고 도시 외곽의 야생 지역에서 적들과 전투를 벌인다. 전투는 자동으로 진행되며, 플레이어는 캐릭터들에게 전반적인 전략을 설정하여 적을 물리치고 경험치를 얻는다. 이러한 전투를 통해 캐릭터들이 점점 강해지는 RPG적 성장은 연금술과 더불어 게임을 풍부하게 만든다. 이 게임은 원더스완 컬러의 기술적 장점을 최대한 활용하여 선명한 그래픽과 캐릭터의 귀여운 스프라이트를 통해 마리와 에리의 매력을 극대화했다. 배경과 아이템 제작 과정도 세밀하게 표현되어 원작 팬들은 물론 시리즈를 처음 접하는 플레이어들에게도 높은 몰입감을 제공한다. 원작의 주요 요소를 충실히 계승하면서도 원더스완 컬러 버전은 플랫폼에 최적화된 조작감과 개선된 인터페이스를 통해 접근성을 높였으며, 살부르크의 다양한 캐릭터들과의 상호작용은 게임에 생동감을 더하며 플레이어에게 흥미로운 서브 퀘스트와 보상을 제공한다. 알케미스트 마리 &amp; 에리 - 두 사람의 아틀리에는 단순한 리메이크를 넘어 연금술과 모험을 조화롭게 결합한 시뮬레이션 RPG로, 원더스완 컬러의 독특한 라인업을 풍성하게 하는 작품이다.
</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>20011025T000000</releasedate>
        <developer>Gust</developer>
        <publisher>Gust</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/(K) Alchemist Marie &amp; Elie - Futari no Atelier.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Alchemist Marie &amp; Elie - Futari no Atelier.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Alchemist Marie &amp; Elie - Futari no Atelier.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Alchemist Marie &amp; Elie - Futari no Atelier.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Super Robot Taisen Compact 3.zip</path>
        <name>(K) 슈퍼 로봇 대전 콤팩트 3</name>
        <desc>슈퍼 로봇 대전 콤팩트 3는 "슈퍼 로봇 대전" 시리즈의 전술 RPG로, 유저한글화는 '거부기'에 의해 진행되었다. 다양한 인기 로봇 애니메이션과 게임 캐릭터들이 크로스오버하여 등장하는 독특한 스토리를 특징으로 한다. 게임은 턴제 전투 시스템을 기반으로 하며, 플레이어는 자신이 조종하는 유닛들을 전략적으로 배치하고 전투를 이끌어 간다. 각 유닛은 이동과 공격, 방어 등의 명령을 수행할 수 있으며, 플레이어는 자신의 턴에 유닛을 하나씩 조작한 후, AI가 나머지 전투를 처리하는 방식으로 진행된다. "슈퍼 로봇 대전 콤팩트 3"의 가장 큰 특징은 다양한 로봇 애니메이션의 캐릭터와 메카가 등장한다는 점이다. 예를 들어, "기동전사 건담", "마징가 Z", "유령기사 카무이" 등 여러 유명 작품에서 캐릭터들이 등장하며, 이들은 팀을 이루거나 서로 싸우는 모습으로 크로스오버가 이루어진다. 이로 인해 팬들에게는 각기 다른 애니메이션의 로봇들이 한자리에 모인 새로운 경험을 제공한다. 전투는 전략적 사고가 중요하며, 유닛 간의 상호작용과 특수 능력을 잘 활용해야만 승리할 수 있다. 게임은 원더스완컬러의 하드웨어를 잘 활용하여, 다양한 로봇들의 화려한 액션과 전투 장면을 실감 나게 구현하였다. "슈퍼 로봇 대전 콤팩트 3"는 로봇 애니메이션과 게임 팬들에게 큰 사랑을 받으며, 전술 RPG 장르의 재미를 선사하는 작품이다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>20030717T000000</releasedate>
        <developer>Banpresto</developer>
        <publisher>Banpresto</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/(K) Super Robot Taisen Compact 3.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Super Robot Taisen Compact 3.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Super Robot Taisen Compact 3.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Super Robot Taisen Compact 3.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./(K) Super Robot Taisen Compact for WonderSwan Color.zip</path>
        <name>(K) 슈퍼 로봇 대전 콤팩트 원더스완 컬러</name>
        <desc>슈퍼 로봇 대전 콤팩트 원더스완 컬러는 "슈퍼 로봇 대전" 시리즈의 원더스완컬러용 타이틀로, 유저한글화는 '거부기'에 의해 진행되었다. 이 게임은 다양한 유명 로봇 애니메이션과 게임 캐릭터들이 등장하는 전술 RPG 게임이다. 플레이어가 유닛을 선택하고, 이동, 공격, 전술적 팀 구성 등의 명령을 내려 전투를 이끌어 나간다. 게임의 기본적인 진행 방식은 턴제 전투로, 플레이어는 자신의 턴에 각 유닛을 조작하여 적군을 물리쳐야 한다. 각 유닛은 고유한 능력과 특수 공격을 가지고 있어, 상황에 맞는 전략을 구사하는 것이 중요하다. "슈퍼 로봇 대전 콤팩트 원더스완 컬러"는 다른 슈퍼 로봇 대전 시리즈와 마찬가지로, 여러 인기 메카 애니메이션의 캐릭터들이 등장하여 팬들에게 크로스오버의 재미를 제공한다. 이 게임에서 플레이어는 "기동전사 건담", "마징가 Z", "그렌라간" 등 다양한 로봇들을 조종하면서, 독특한 스토리와 전투를 즐길 수 있다. 원더스완컬러의 성능을 잘 활용하여, 그래픽과 애니메이션 효과가 뛰어나며, 전투 장면은 더 역동적이고 화려하게 구현되었다. 전술적 사고와 전략을 요하는 게임플레이는 로봇 애니메이션 팬들에게 큰 매력을 제공하며, 게임 내에서 펼쳐지는 다양한 전투는 몰입감 넘치는 경험을 선사한다. 이 게임은 "슈퍼 로봇 대전" 시리즈의 팬들에게는 필수적인 타이틀로, 원더스완컬러에서 로봇 전투의 재미를 극대화한 작품이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>20011213T000000</releasedate>
        <developer>Banpresto</developer>
        <publisher>Banpresto</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/(K) Super Robot Taisen Compact for WonderSwan Color.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Super Robot Taisen Compact for WonderSwan Color.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Super Robot Taisen Compact for WonderSwan Color.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Super Robot Taisen Compact for WonderSwan Color.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Alchemist Marie &amp; Elie - Futari no Atelier.zip</path>
        <name>마리 &amp; 에리 - 두 사람의 아틀리에</name>
        <desc>알케미스트 마리 &amp; 에리는 일본 내에서 큰 사랑을 받은 아틀리에 시리즈의 확장작으로, 원더스완 컬러를 통해 더욱 매력적으로 재탄생한 타이틀이다. 이 게임은 연금술사인 두 소녀, 마를로네와 엘비라가 연금술사로서 성장하며 다양한 시련을 극복하는 이야기를 다룬다. 플레이어는 살부르크라는 마법과 과학이 공존하는 도시를 배경으로, 도서관에서 책을 읽고 주민들과 대화하며 재료를 수집하고 이를 조합해 강력한 아이템을 만들어야 한다. 연금술 시스템은 단순한 퍼즐을 넘어 플레이어의 전략과 창의성을 요구하는 게임의 핵심 메커니즘이다. 연금술 시스템 외에도 캐릭터들은 전통적인 RPG 요소로 성장하며, 마리와 에리는 무기와 방어구를 장착할 수 있고 도시 외곽의 야생 지역에서 적들과 전투를 벌인다. 전투는 자동으로 진행되며, 플레이어는 캐릭터들에게 전반적인 전략을 설정하여 적을 물리치고 경험치를 얻는다. 이러한 전투를 통해 캐릭터들이 점점 강해지는 RPG적 성장은 연금술과 더불어 게임을 풍부하게 만든다. 이 게임은 원더스완 컬러의 기술적 장점을 최대한 활용하여 선명한 그래픽과 캐릭터의 귀여운 스프라이트를 통해 마리와 에리의 매력을 극대화했다. 배경과 아이템 제작 과정도 세밀하게 표현되어 원작 팬들은 물론 시리즈를 처음 접하는 플레이어들에게도 높은 몰입감을 제공한다. 원작의 주요 요소를 충실히 계승하면서도 원더스완 컬러 버전은 플랫폼에 최적화된 조작감과 개선된 인터페이스를 통해 접근성을 높였으며, 살부르크의 다양한 캐릭터들과의 상호작용은 게임에 생동감을 더하며 플레이어에게 흥미로운 서브 퀘스트와 보상을 제공한다. 알케미스트 마리 &amp; 에리 - 두 사람의 아틀리에는 단순한 리메이크를 넘어 연금술과 모험을 조화롭게 결합한 시뮬레이션 RPG로, 원더스완 컬러의 독특한 라인업을 풍성하게 하는 작품이다.
</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>20011025T000000</releasedate>
        <developer>Gust</developer>
        <publisher>Gust</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/Alchemist Marie &amp; Elie - Futari no Atelier.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Alchemist Marie &amp; Elie - Futari no Atelier.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Alchemist Marie &amp; Elie - Futari no Atelier.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Alchemist Marie &amp; Elie - Futari no Atelier.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Another Heaven - Memory of those Days.zip</path>
        <name>어나더 헤븐 - 그때의 기억</name>
        <desc>어나더 헤븐 - 그때의 기억은 2000년에 발매된 어드벤처 게임으로, 오메가 미콧이 개발 및 배급을 맡았다. 이 게임은 감각적인 스토리텔링과 탐색 중심의 게임플레이를 통해 당시 원더스완 컬러의 어드벤처 게임 팬들 사이에서 독특한 위치를 차지했다. 게임은 잃어버린 기억을 복구하려는 주인공의 여정을 다루며 감정적이고 복잡한 서사를 중심으로 전개된다. 플레이어는 다양한 캐릭터들과의 대화를 통해 단서를 수집하고 주인공이 잃어버린 시간을 되찾도록 돕는다. 탐험은 게임의 중요한 요소로, 플레이어는 각 지역을 샅샅이 조사하며 숨겨진 비밀을 밝혀내야 하고, 퍼즐을 해결하며 서사를 진행시킨다. 시각적 표현은 원더스완 컬러의 제한된 하드웨어에서도 섬세하게 구현되어 플레이어가 게임 속 세계에 몰입할 수 있도록 돕는다. 어드벤처 게임 장르 특유의 긴장감과 서정적인 분위기를 모두 담아낸 이 게임은 감각적인 연출과 몰입도 높은 내러티브로 원더스완 컬러 플랫폼에서 빛을 발하는 독특한 작품으로 평가받는다.</desc>
        <releasedate>20001221T000000</releasedate>
        <developer>Omega Micott</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Another Heaven - Memory of those Days.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Another Heaven - Memory of those Days.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Another Heaven - Memory of those Days.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Another Heaven - Memory of those Days.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Arc the Lad - Kishin Fukkatsu.zip</path>
        <name>아크 더 래드 - 기신부활</name>
        <desc>아크 더 래드 - 기신부활은 인기 시뮬레이션 RPG 시리즈 아크 더 래드의 외전작으로, 기계 신과 인간 간의 대규모 전쟁 후의 세계를 배경으로 한 독특한 스토리를 제공한다. 플레이어는 아크 더 래드 2의 주인공인 엘크(Elc)를 다시 만나게 되며, 그는 여전히 길드의 의뢰를 수행하는 프리랜서 용병으로 활동한다. 게임은 엘크가 저항 세력에 속했던 소녀 피니아(Finia)를 만나며 시작된다. 피니아는 기계들에 의해 어머니를 잃은 후 인간성을 되찾기 위한 전투에 합류하며, 엘크와 그의 동료들과 함께 세계를 구하기 위해 나선다.
게임은 아크 더 래드 시리즈의 핵심적인 전술적 전투 시스템을 그대로 계승하며, 던전 탐험은 연속적인 턴제 전투로 구성된다. 플레이어는 캐릭터를 이동시키고 적과 가까운 칸에 도달했을 때 공격하거나 특수 기술을 사용할 수 있다. 이러한 전략적인 전투는 단순히 적을 쓰러뜨리는 것을 넘어, 팀워크와 전술적 사고를 요구하는 점에서 높은 몰입감을 제공한다.
이번 작품은 특히 미래 지향적인 환경에서 진행되며, 이전 시리즈의 중세 판타지적인 분위기와는 차별화된 매력을 보여준다. 기계가 지배하는 암울한 세계 속에서 펼쳐지는 인간의 저항은, 강렬한 서사와 캐릭터 간의 관계를 통해 플레이어에게 깊은 인상을 남긴다. 원더스완 컬러의 그래픽과 사운드를 활용하여 기계 신의 위압적인 존재감과 인간의 필사적인 투쟁을 세밀하게 표현했다.
아크 더 래드 - 기신부활은 시리즈 팬들과 새로운 플레이어 모두에게 독창적이고 전략적인 경험을 제공하며, 휴대용 플랫폼에서도 깊이 있는 RPG의 매력을 만끽할 수 있도록 설계된 훌륭한 작품이다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20020704T000000</releasedate>
        <developer>TOSE</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Arc the Lad - Kishin Fukkatsu.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Arc the Lad - Kishin Fukkatsu.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Arc the Lad - Kishin Fukkatsu.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Arc the Lad - Kishin Fukkatsu.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Blue Wing Blitz.zip</path>
        <name>블루 윙 블리츠</name>
        <desc>블루 윙 블리츠는 하늘을 배경으로 한 전략 RPG로, 부유 섬들로 이루어진 세계에서 펼쳐지는 제국과 반군 간의 공중 전투를 중심으로 한다. 게임의 무대는 여섯 개의 국가가 존재하는 세계이며, 그중 가장 강력한 오르디아 제국은 최고의 항공기를 보유하고 있다. 하지만 제국은 더 큰 권력을 탐하며 나머지 다섯 나라를 침략하려는 야망을 드러낸다. 이에 다른 국가들은 외교적 노력을 지속하지만, 에스크 공화국은 비밀 반란을 결심하고 특수 조종사 팀을 파견한다.
플레이어는 젊은 조종사 케이드(Keid)가 되어, 선배 파일럿 페이어(Payer)의 지도 아래 비밀 임무를 수행하며 제국의 압제에 맞서 싸워야 한다. 게임은 독특한 공중 전투 시스템을 채택하고 있으며, 플레이어는 비행기의 이동과 공격 범위를 신중히 고려해 전투를 전략적으로 이끌어야 한다. 각 항공기는 고유한 능력과 무장을 갖추고 있어 다양한 전술적 선택지를 제공하며, 전투 중 지형과 고도 또한 중요한 역할을 한다.
원더스완 컬러의 그래픽 성능을 활용하여 부유 섬과 공중 전투의 역동성을 생생하게 구현했으며, 플레이어는 하늘을 배경으로 한 웅장한 전투와 서사에 몰입할 수 있다. 게임은 단순히 전투에 그치지 않고, 국가 간의 정치적 긴장과 반란군의 위험한 임무를 통해 깊이 있는 스토리텔링을 제공한다. 블루 윙 블리츠는 전술과 공중 전투의 조화를 통해, 전략 RPG 팬들에게 신선한 경험을 선사하며 원더스완 컬러의 대표작 중 하나로 자리 잡았다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>20010705T000000</releasedate>
        <developer>Squaresoft</developer>
        <publisher>Squaresoft</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Blue Wing Blitz.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Blue Wing Blitz.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Blue Wing Blitz.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Blue Wing Blitz.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Dark Eyes - Battle Gate.zip</path>
        <name>다크 아이즈 - 배틀 게이트</name>
        <desc>다크 아이즈 - 배틀 게이트는 개척 행성을 배경으로 두 종족 간의 치열한 전투를 다룬 전략 RPG로, 원더스완 컬러의 하드웨어적 한계를 뛰어넘는 몰입감 있는 전투 시스템과 세계관을 선보인다. 플레이어는 자신의 종족을 선택한 뒤 개척 행성의 자원을 차지하기 위한 전략적인 전투를 펼치며, 다양한 유닛을 조합해 적을 무찌르고 영역을 확장해 나가야 한다. 게임은 턴제 전략 시스템을 기반으로 하며, 각 유닛의 특성과 지형을 고려한 플레이가 중요하다.
특히 다크 아이즈는 원더게이트(WonderGate) 기능을 지원하여, 휴대폰 네트워크를 통해 추가 콘텐츠를 다운로드할 수 있는 독창적인 요소를 도입했다. 이로 인해 새로운 시나리오, 유닛, 장비 등이 지속적으로 추가되며, 게임의 확장성을 높였다. 이러한 기능은 원더스완 컬러 플랫폼의 기술적 잠재력을 보여주는 사례로, 당시 게이머들에게 신선한 경험을 제공했다.
그래픽과 사운드는 다크하고 서사적인 분위기를 강조하며, 개척 행성의 황량한 풍경과 긴장감 넘치는 전투를 생생히 표현한다. 또한, 유닛들의 성장 시스템과 자원 관리 메커니즘은 플레이어에게 끊임없이 전략적 선택을 요구하며, 높은 난이도와 깊이 있는 플레이를 제공한다. 다크 아이즈 - 배틀 게이트는 전략 RPG 장르의 매력을 원더스완 컬러에 성공적으로 구현한 작품으로 평가받으며, 네트워크 기술과 결합한 독특한 게임플레이로 당시 많은 주목을 받았다.
</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20010315T000000</releasedate>
        <developer>NexTech</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Dark Eyes - Battle Gate.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Dark Eyes - Battle Gate.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Dark Eyes - Battle Gate.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Dark Eyes - Battle Gate.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Dicing Knight..zip</path>
        <name>다이싱 나이트</name>
        <desc>다이싱 나이트는 랜덤으로 생성되는 던전을 탐험하며 강력한 적과 보스를 물리치는 액션 RPG로, 간단하지만 깊이 있는 게임플레이로 원더스완 컬러의 숨겨진 명작으로 손꼽힌다. 플레이어는 이름 없는 기사로서 던전의 시작 층에서 모험을 시작하며, 각 층의 열쇠를 찾아 다음 층으로 이동해야 한다. 최종적으로는 던전 보스와의 전투를 통해 새로운 던전을 해금하고 더욱 도전적인 모험을 이어가게 된다.
게임은 빠르게 진행되는 실시간 전투를 특징으로 하며, 플레이어는 정확한 타이밍과 적의 패턴을 읽는 능력이 요구된다. 무작위로 생성되는 던전 구조는 매번 새로운 탐험 경험을 제공하며, 반복 플레이의 재미를 극대화한다. 또한, 던전에는 "식량 게이지(Food Gauge)"라는 시간 제한 요소가 존재하여, 게이지가 모두 소진되면 강제로 던전을 나가야 한다. 이는 플레이어가 더욱 전략적으로 탐험과 전투를 계획하도록 만든다.
다이싱 나이트는 원더스완 컬러의 성능을 최대한 활용한 매끄러운 애니메이션과 직관적인 조작감으로, 플랫폼의 한계를 뛰어넘는 게임성을 자랑한다. 단순한 액션 RPG를 넘어, 정밀한 설계와 도전 욕구를 자극하는 시스템으로 많은 팬들에게 사랑받았다. 제한된 자원을 활용한 긴박한 플레이와 독특한 난이도 설계는 오늘날에도 높은 평가를 받으며, 원더스완 컬러의 클래식 작품으로 자리매김하고 있다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>20040531T000000</releasedate>
        <developer>Platine Dispositif</developer>
        <publisher>Qute</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Dicing Knight..png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Dicing Knight..png</thumbnail>
        <video>./media/video/Dicing Knight..mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Dicing Knight..png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Digimon Adventure 02 - D1 Tamers.zip</path>
        <name>디지몬 어드벤쳐 2 - D1 태머</name>
        <desc>디지몬 어드벤쳐 2 - D1 태머는 인기 애니메이션 시리즈 디지몬 어드벤쳐의 후속작으로, 디지털 세계에서 벌어지는 새로운 모험을 다룬 턴제 전투 RPG이다. 이전에 악당 밀레니엄몬을 물리친 주인공 료(Ryou)는 더 이상 디지털 세계에 갈 일이 없을 것이라 생각했지만, 네 명의 신성한 디지몬들이 그를 다시 디지털 세계로 소환하며 이야기가 시작된다. 이번에는 디지몬 D1 대회에 참가하여 새로운 도전이 펼쳐진다. 그러나 대회 중에 밀레니엄몬이 살아있다는 사실을 알게 되고, 그는 복수를 위해 디지털 세계로 돌아온다. 료는 다시 한 번 그를 물리치기 위한 여정을 떠나야 한다.
게임은 전작인 디지몬 어드벤쳐: 태그 태머와 거의 동일한 방식으로 진행된다. 플레이어는 상하좌우를 이동하며 다양한 장소를 탐험하고, 전투에서는 자신이 기른 디지몬 팀을 이끌고 다른 디지몬들과 싸운다. 전투는 턴제 방식으로 진행되며, 전투 화면은 아이소메트릭 시점에서 펼쳐지기 때문에 디지몬의 다양한 공격이 애니메이션으로 표현되어 몰입감을 더한다. 디지몬은 각기 다른 능력과 공격 방식을 가지고 있어, 전투에서 전략적 선택이 중요하다.
디지몬을 모집하고 훈련시키며 점점 더 강력한 팀을 구성하는 재미가 이 게임의 핵심이다. 다양한 디지몬을 수집하고 강화해 나가면서 전투를 진행하고, 디지털 세계를 구하는 이야기가 진행된다. 대회에서 승리하고 밀레니엄몬을 다시 한번 처치하는 목표는 디지몬 팬들에게 흥미로운 도전 과제를 제공한다. 디지몬의 매력을 잘 살린 게임으로, 원더스완 컬러에서 디지몬 시리즈의 또 다른 재미를 느낄 수 있게 해준다.
</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>20001209T000000</releasedate>
        <developer>Sims</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/Digimon Adventure 02 - D1 Tamers.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Digimon Adventure 02 - D1 Tamers.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Digimon Adventure 02 - D1 Tamers.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Digimon Adventure 02 - D1 Tamers.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Digimon Anode And Cathode Tamer.zip</path>
        <name>디지몬 - 양극 태머 &amp; 음극 태머</name>
        <desc>디지몬 - 양극 태머 &amp; 음극 태머는 디지몬 시리즈의 첫 번째 게임으로, '양극 태머'와 '음극 태머'라는 두 가지 버전으로 나뉘어 진행된다. 이 게임은 디지털 세계에서 벌어지는 모험을 다루며, 플레이어는 일본의 평범한 소년 료(Ryou)로 등장하여 디지털 몬스터들과 함께 싸우고 협력해야 한다. 료는 어느 날 갑자기 신비로운 디지털 세계로 빨려 들어가게 되며, 그곳에서 디지몬 '아구몬(Agumon)'과 친구들을 만나게 된다. 그들은 함께 악의 디지몬들과 싸우기 위해 디지몬을 모집하고 강력한 팀을 구성해 나간다.
게임은 디지몬이 등장하는 만화와 애니메이션을 바탕으로 제작되었으며, 플레이어는 디지털 세계를 탐험하면서 다양한 디지몬을 잡고 키우는 과정에 몰입하게 된다. 각 디지몬은 개별적인 능력과 특성을 가지고 있어, 이를 잘 활용해 싸우고 전략적으로 팀을 구성하는 것이 중요하다. 게임의 진행은 던전 형식의 여러 장소를 방문하며, 디지몬과의 전투가 주된 콘텐츠가 된다.
양극 태머와 음극 태머 버전은 각기 다른 디지몬과 스토리라인을 제공하며, 플레이어는 각각의 버전을 선택해 자신만의 여정을 이어나갈 수 있다. 두 버전 모두 디지털 세계를 구하기 위한 임무를 수행하며, 악당 디지몬과의 전투를 통해 전개된다. 이 게임은 디지몬 팬들에게는 그 시리즈의 첫 출발점을, 그리고 새로운 플레이어들에게는 디지털 몬스터와의 모험을 시작할 수 있는 기회를 제공한다. 게임은 원더스완 컬러의 기술적 한계를 잘 활용하여, 디지털 세계의 다양한 비주얼과 전투 애니메이션을 구현했다. 디지몬의 매력을 충실히 살린 게임으로, 원더스완 컬러에서 디지몬의 첫 경험을 할 수 있는 작품이다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20010918T000000</releasedate>
        <developer>Sims</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/Digimon Anode And Cathode Tamer.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Digimon Anode And Cathode Tamer.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Digimon Anode And Cathode Tamer.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Digimon Anode And Cathode Tamer.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Digimon Tamers - Battle Spirit Ver. 1.5.zip</path>
        <name>디지몬 태머즈 - 배틀 스피릿 V 1.5</name>
        <desc>디지몬 태머즈 - 배틀 스피릿 V 1.5는 원더스완 컬러 전용으로 출시된 디지몬 태머즈 시리즈의 확장판이다. 이 게임은 전작인 디지몬 태머즈 - 배틀 스피릿의 개선된 버전으로, 많은 새로운 기능과 캐릭터들이 추가되었다. 게임은 전투 중심의 아케이드 스타일로, 플레이어는 다양한 디지몬 중 하나를 선택하여 다른 디지몬과의 전투를 벌인다. 전작과는 달리, 이 버전은 캐릭터들이 더욱 풍성해지고, 새로운 전투 기술과 스테이지가 추가되어 플레이의 재미를 더욱 높였다.
게임은 2D 격투 방식으로, 디지몬들이 직접 맞붙는 전투가 주요 콘텐츠이다. 각 디지몬은 자신만의 고유한 공격 스타일과 기술을 가지고 있으며, 전투 중에는 특별한 기술을 사용해 상대방을 쓰러뜨리는 것이 목표다. 게임의 스토리는 이전 시리즈와는 다르게 큰 스토리라인을 따르지 않고, 대신 디지몬들이 각기 다른 전투에서 실력을 겨루는 형식으로 진행된다.
디지몬 태머즈 - 배틀 스피릿 V 1.5는 전작의 팬들에게 새로운 캐릭터와 기능들을 제공하며, 원더스완 컬러의 그래픽과 사운드를 최대한 활용해 디지몬들의 화려한 액션을 생동감 있게 표현했다. 그러나 이 게임은 후속작인 디지몬 배틀 스피릿 2와는 달리, 게임보이 어드밴스 이식판이 존재하지 않아서 원더스완 컬러에서만 경험할 수 있는 특별한 게임으로 남게 되었다. 디지몬 팬들에게는 확장된 디지몬 세계를 경험할 수 있는 좋은 기회를 제공하는 게임이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>20020427T000000</releasedate>
        <developer>Dimps</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Action</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/Digimon Tamers - Battle Spirit Ver. 1.5.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Digimon Tamers - Battle Spirit Ver. 1.5.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Digimon Tamers - Battle Spirit Ver. 1.5.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Digimon Tamers - Battle Spirit Ver. 1.5.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Digimon Tamers - Battle Spirit.zip</path>
        <name>디지몬 태머즈 - 배틀 스피릿</name>
        <desc>디지몬 태머즈 - 배틀 스피릿은 원더스완 컬러에서 출시된 2D 격투 게임으로, 디지몬 태머즈 시리즈를 기반으로 한 게임이다. 게임의 스토리는 디지몬 프론티어 애니메이션과 유사하게, 여러 명의 아이들이 갑작스럽게 디지털 세계로 소환되어 디지몬이 되어 악의 디지몬 '케르피몬'의 악행을 막는 임무를 맡게 된다. 이를 위해 아이들은 디지몬이 되어 싸우며, 점차 강력해지는 적들과의 전투를 벌여야 한다.
게임은 기본적으로 격투 스타일의 전투 시스템을 제공하며, 플레이어는 다양한 디지몬 중에서 선택해 전투를 벌인다. 각 디지몬은 자신만의 기술과 특징을 가지고 있어, 전투에서 전략적인 선택이 필요하다. 배틀 스피릿은 디지몬들의 고유한 특성을 살린 전투 애니메이션과 기술들을 화려하게 구현했으며, 2D 격투 게임으로서 단순하지만 중독성 있는 게임플레이를 제공한다.
이 게임은 디지몬 팬들에게 매우 인기 있는 타이틀로, 디지털 세계에서의 전투를 실감나게 체험할 수 있는 기회를 제공한다. 플레이어는 전투를 통해 디지몬의 레벨을 올리고, 다양한 캐릭터를 해금하며, 점점 강력해지는 적들과 싸우는 재미를 느낄 수 있다. 디지몬 태머즈 - 배틀 스피릿은 원더스완 컬러의 기능을 잘 활용한 게임으로, 디지몬의 매력을 그대로 살려낸 작품으로 평가받는다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>20021207T000000</releasedate>
        <developer>Dimps</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Action</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/Digimon Tamers - Battle Spirit.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Digimon Tamers - Battle Spirit.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Digimon Tamers - Battle Spirit.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Digimon Tamers - Battle Spirit.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Digimon Tamers - Brave Tamer.zip</path>
        <name>디지몬 태머즈 - 브레이브 태머</name>
        <desc>디지몬 태머즈 - 브레이브 태머는 인기 만화 디지몬을 바탕으로 한 후속작으로, 이전 작품인 디지몬 어드벤처 02: D1 태머의 이야기를 이어간다. 이 게임은 이전의 궁극적인 전투에서 악당 밀레니엄몬과 싸운 후, 밀레니엄몬이 폭발을 일으켜 주인공 료가 알 수 없는 곳에 떨어지게 되는 이야기로 시작된다. 료는 폭발로 인해 미래로 가는 밀레니엄몬과 과거로 떨어진 자신을 알게 되며, 디지털 세계의 주요 컴퓨터를 장악하려는 밀레니엄몬을 막기 위해 나서게 된다. 또한, 료는 자신과 밀레니엄몬의 정체에 관한 진실을 밝혀내야 한다.
게임의 진행 방식은 이전의 디지몬 태머즈 시리즈와 유사하다. 플레이어는 탑다운 뷰로 이동하며 던전을 탐험하고, 몬스터와의 전투를 진행한다. 전투는 턴제 방식으로 이루어지며, 몬스터를 처치한 후 새로운 몬스터를 파티에 합류시켜 점점 강해지는 적들과 싸운다. 전투 화면은 이소메트릭 뷰가 아닌 애니메이션 스타일의 이미지로 제공되며, 각 공격은 애니메이션으로 표현된다.
디지몬 태머즈 - 브레이브 태머는 기존의 디지몬 팬들에게 익숙한 캐릭터와 세계관을 유지하면서도, 새로운 스토리와 전투 스타일을 제공한다. 애니메이션 스타일의 전투 애니메이션과 함께, 게임의 전개는 더 몰입감 있게 다가온다. 료와 그의 동료들은 더 많은 비밀을 파헤치며 디지털 세계에서의 새로운 도전들을 이어가게 된다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>20011229T000000</releasedate>
        <developer>Sims</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/Digimon Tamers - Brave Tamer.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Digimon Tamers - Brave Tamer.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Digimon Tamers - Brave Tamer.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Digimon Tamers - Brave Tamer.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Digimon Tamers - Digimon Medley.zip</path>
        <name>디지몬 태머즈 - 디지몬 메들리</name>
        <desc>디지몬 메들리는 인기 만화와 애니메이션 시리즈인 디지몬을 기반으로 한 게임으로, 디지몬 어드벤처나 디지몬 태머즈: 브레이브 태머와 직접적인 스토리 연관은 없다. 대신, 게임은 디지몬 시리즈의 여러 에피소드를 따라가며, 플레이어는 타이치, 야마토, 타카토, 루키, 리와 같은 다양한 캐릭터로 게임을 진행하게 된다. 이 게임은 각 에피소드마다 디지몬의 전투를 재현하는 형식으로 이루어져 있으며, 각 에피소드는 플레이어가 선택한 캐릭터의 시점에서 진행된다.
게임은 탑다운 뷰로 진행되며, 던전을 탐험하고, 그 과정에서 랜덤으로 발생하는 전투를 경험한다. 각 캐릭터는 자신만의 디지몬을 가지고 있으며, 디지몬은 전투에서 중요한 역할을 한다. 전투는 턴제 방식으로 진행되며, 공격을 하기 위해서는 A 버튼을 연속으로 눌러 공격의 힘을 키워야 한다. 적은 동시에 공격을 하며, 충분한 힘을 모아 공격을 성공시켜야만 전투에서 승리할 수 있다.
디지몬 메들리는 디지몬 팬들에게 원작의 에피소드를 다시 체험할 수 있는 기회를 제공하며, 각기 다른 캐릭터와 디지몬을 다룬 다양한 전투를 즐길 수 있는 재미있는 게임이다. 게임의 전투는 애니메이션 스타일로 연출되어, 디지몬의 전투 장면을 생동감 있게 경험할 수 있다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>20010712T000000</releasedate>
        <developer>Shade</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/Digimon Tamers - Digimon Medley.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Digimon Tamers - Digimon Medley.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Digimon Tamers - Digimon Medley.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Digimon Tamers - Digimon Medley.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Digital Monster - D-Project.zip</path>
        <name>디지털 몬스터 - D프로젝트</name>
        <desc>디지털 몬스터 - D프로젝트는 원더스완 컬러를 위한 최신 디지몬 RPG 게임으로, 디지털 세계를 구하기 위한 새로운 여정을 그린다. 플레이어는 평범한 소년으로서 디지털 세계에 소환되어 파트너 디지몬과 함께 이를 구하기 위해 싸워야 한다. 주어진 장비는 디지털 파트너와 소년의 훈련된 능력뿐이며, 이를 활용해 디지털 세계의 위험에 맞서 싸워야 한다.
게임의 전개는 기존 디지몬 시리즈와 유사하게, 플레이어는 디지털 세계에서 다양한 디지몬과 교류하며 모험을 진행한다. 이 과정에서 파트너 디지몬을 육성하고, 새로운 능력을 얻어가며 다양한 적들과 싸운다. 게임의 주요 특징 중 하나는 디지털 파트너와의 상호작용이 중심이 되어, 전투뿐만 아니라 다양한 훈련과 전략적인 요소가 중요한 역할을 한다.
이 게임은 액션과 전략을 결합한 RPG로, 턴제 전투 시스템을 채택하여 플레이어가 직접 디지몬의 공격과 방어를 조정하고, 각 상황에 맞는 전투 전략을 구상하게 한다. 디지털 세계의 구석구석을 탐험하고, 다양한 디지몬들과의 만남과 싸움을 통해 점차 강해지며 스토리를 풀어나가는 방식은 디지몬 팬들에게 새로운 재미를 제공한다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>20020803T000000</releasedate>
        <developer>Sting Entertainment</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Digital Monster - D-Project.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Digital Monster - D-Project.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Digital Monster - D-Project.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Digital Monster - D-Project.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Digital Monster Card Game - Ver. WonderSwan Color.zip</path>
        <name>디지털 몬스터 카드 게임 원더스완 컬러</name>
        <desc>디지털 몬스터 카드 게임: 원더스완 컬러는 원작 애니메이션을 기반으로 한 인기 카드 게임이다. 게임을 시작하면, 플레이어는 타카토와 대화하며 카드 게임 튜토리얼을 받게 되고, 이후 메뉴를 통해 다양한 카드와 전략을 구상하며 플레이를 진행한다. 이 게임은 카드 게임의 전형적인 규칙을 따르며, 디지몬과 관련된 다양한 카드들을 모으고 이를 활용하여 상대와 싸우는 방식으로 진행된다.
카드 게임의 핵심은 다양한 디지몬 카드와 이를 조합하는 전략에 있다. 플레이어는 카드를 조합하여 전투에서 승리하고, 점차 더 강력한 카드와 덱을 구성해 나갈 수 있다. 각 카드는 디지몬의 능력과 특성을 나타내며, 이를 활용한 전략적인 플레이가 중요한 요소로 작용한다. 카드 게임의 진행은 턴제 방식으로, 플레이어는 자신의 턴에 카드를 놓고 상대의 카드를 방어하거나 공격하는 방식으로 게임을 진행한다.
디지털 몬스터 카드 게임: 원더스완 컬러는 기존의 디지몬 게임과는 다른 장르의 게임으로, 카드 게임 팬들에게 새로운 경험을 제공한다. 카드의 전략적 사용과 디지몬의 특성을 반영한 전투 방식은 디지몬 팬들뿐만 아니라 카드 게임을 좋아하는 사람들에게도 큰 흥미를 끌 것이다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>20020316T000000</releasedate>
        <developer>Tom Create</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/Digital Monster Card Game - Ver. WonderSwan Color.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Digital Monster Card Game - Ver. WonderSwan Color.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Digital Monster Card Game - Ver. WonderSwan Color.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Digital Monster Card Game - Ver. WonderSwan Color.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Dokodemo Hamster 3 - Odekake Saffron.zip</path>
        <name>어디서나 햄스터 3</name>
        <desc>어디서나 햄스터 3는 원더스완 컬러 전용으로 출시된 반다이의 햄스터 시뮬레이션 게임 시리즈의 세 번째 작품이다. 플레이어는 햄스터의 주인이 되어 이 작은 동물과 함께 다양한 활동을 하며 일상을 즐기는 게임이다. 이 게임은 실시간으로 진행되며, 햄스터가 살아가는 환경과 활동을 직접 관찰하고, 플레이어는 햄스터와의 상호작용을 통해 다양한 일들을 할 수 있다. 햄스터는 자신의 방에서 살고 있으며, 방에는 여러 가지 아이템들이 있다. 게임의 주요 목표는 햄스터를 돌보고, 다양한 활동을 시키면서 행복한 시간을 보내는 것이다.
플레이어는 햄스터를 산책시키거나 쇼핑을 함께 가는 등 다양한 활동을 통해 햄스터와의 친밀감을 쌓을 수 있다. 또한, 공놀이와 같은 작은 게임을 시키거나 햄스터가 다양한 물건들과 상호작용하도록 할 수 있다. 이 외에도 플레이어는 집을 재단장하거나 그림을 그리는 등 햄스터와는 관계 없는 활동을 할 수 있어, 자유로운 환경을 제공한다.
게임은 포인트 앤 클릭 방식으로, 마우스를 이용해 화면을 클릭하여 여러 가지 행동을 선택하고 수행하는 형태로 진행된다. 각 아이템에 대해 어떤 행동을 할 것인지를 선택할 수 있으며, 햄스터와의 소소한 일상에서부터 집안을 꾸미는 등의 창의적인 활동까지 다양하게 즐길 수 있다. 햄스터와의 시간을 보내며 즐거운 일상을 경험할 수 있는 게임이다.
</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20001214T000000</releasedate>
        <developer>BEC</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Simulation</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Dokodemo Hamster 3 - Odekake Saffron.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Dokodemo Hamster 3 - Odekake Saffron.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Dokodemo Hamster 3 - Odekake Saffron.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Dokodemo Hamster 3 - Odekake Saffron.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Dragon Ball.zip</path>
        <name>드래곤 볼</name>
        <desc>드래곤 볼은 원더스완용으로 출시된 드래곤 볼 게임으로, 손오공의 어린 시절부터 시작하는 모험을 그린 게임이다. 게임은 손오공과 불사의 드래곤볼을 찾는 모험을 그리며, 플레이어는 그가 겪는 다양한 사건들을 따라가게 된다. 드래곤 볼의 이야기는 손오공과 불사의 드래곤볼을 찾는 여행을 중심으로 펼쳐지며, 이 여정을 함께하는 다양한 캐릭터들과의 만남과 전투를 통해 이야기가 전개된다.
게임의 기본적인 진행 방식은 손오공이 각종 적들과 싸우고, 여러 도전을 겪으며 성장하는 것이다. 게임에서는 손오공이 강력한 전투 능력을 갖추고, 다양한 스킬과 능력을 배우며 싸우게 된다. 전투는 턴제 방식으로 진행되며, 손오공과 적들이 서로 공격을 주고받으며 승패를 가린다. 드래곤 볼의 다양한 캐릭터들이 등장하며, 각 캐릭터가 가진 독특한 능력과 스킬을 활용해 전투를 유리하게 이끌어 나갈 수 있다.
드래곤 볼 게임은 만화 원작의 매력을 잘 살리면서도, 손오공의 성장과 모험을 따라가는 플레이어에게 재미있는 경험을 제공한다. 게임을 진행하면서 여러 가지 드래곤 볼 관련 아이템과 스킬을 얻고, 적들과의 전투를 통해 점차 강해지는 손오공을 체험할 수 있다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>20031120T000000</releasedate>
        <developer>TOSE</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Dragon Ball.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Dragon Ball.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Dragon Ball.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Dragon Ball.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Final Fantasy II.zip</path>
        <name>파이널 판타지 2</name>
        <desc>파이널 판타지 II는 1988년에 일본에서 출시된 오리지널 게임을 원더스완 컬러로 리메이크한 작품으로, 시리즈의 혁신을 대표하는 타이틀로서 이후 게임보이 어드밴스로 포팅되며 그 명성을 이어갔다. 전작과는 전혀 다른 성장 시스템과 서사적인 스토리라인을 도입하여 롤플레잉 게임의 새로운 가능성을 제시했다. 이 게임은 고아가 된 네 명의 젊은이가 팔라메키아 제국(Empire of Palamecia)과 반란군 간의 치열한 전쟁 속에서 운명을 개척해 나가는 이야기를 중심으로 진행된다.
특히 이 작품은 전통적인 레벨링 시스템 대신, 플레이어의 행동에 따라 캐릭터가 성장하는 숙련도 기반 시스템을 도입했다. 캐릭터가 자주 사용하는 무기나 마법에 따라 능력치가 자연스럽게 향상되며, 플레이어는 이 시스템을 통해 각 캐릭터를 원하는 방향으로 성장시킬 수 있다. 또한, 대화와 게임플레이를 연결하는 독창적인 키워드 기억 시스템을 통해 NPC와의 상호작용이 단순한 정보 전달을 넘어 전략적인 요소로 작용한다.
원더스완 컬러 버전은 그래픽과 사운드가 크게 향상되어, 전투 애니메이션과 필드 그래픽이 보다 세밀하게 표현되었다. 특히, 추가된 던전 콘텐츠인 Rebirth of Soul과 Arcane Labyrinth는 오리지널 버전에서는 볼 수 없었던 새로운 도전과 보상을 제공하며, 팬들에게 더 깊은 몰입감을 선사한다.
파이널 판타지 II는 단순한 영웅 이야기에서 벗어나, 배신, 희생, 그리고 진정한 용기의 의미를 탐구한다. 주요 캐릭터들의 서사와 그들이 처한 도덕적 딜레마는 시리즈 내에서도 특히 감동적인 요소로 손꼽힌다.
이 작품은 원더스완 컬러라는 플랫폼의 성능을 최대한 활용하면서, 시리즈의 혁신적인 디자인 철학을 계승하는 데 성공했다. 게임의 숙련도 기반 성장 시스템과 서사 중심의 게임플레이는 이후 수많은 RPG 게임에 영향을 미쳤으며, 오늘날까지도 파이널 판타지 시리즈 팬들 사이에서 특별한 위치를 차지하고 있다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20010503T000000</releasedate>
        <developer>Squaresoft</developer>
        <publisher>Squaresoft</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Final Fantasy II.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Final Fantasy II.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Final Fantasy II.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Final Fantasy II.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Final Fantasy IV.zip</path>
        <name>파이널 판타지 4</name>
        <desc>파이널 판타지 IV는 시리즈의 네 번째 작품으로, GBA로 포팅되기 앞서 원더스완 컬러를 통해 더욱 향상된 그래픽과 사운드로 재탄생했다. 원작은 1991년에 출시되었으며, ATB(Active Time Battle) 시스템을 최초로 도입해 전투의 긴장감을 극대화한 점에서 RPG 장르에 큰 변화를 가져온 작품으로 평가받는다.
이 게임은 강력한 군사국가 바론(Baron)을 배경으로, 왕의 명령에 따라 악행을 저질러야만 했던 젊은 레드윙 대장 세실(Cecil)의 이야기를 다룬다. 세실은 마을의 크리스탈을 약탈하라는 명령에 의문을 품고, 자신의 신념을 찾기 위해 여행을 떠난다. 이 과정에서 그는 동료를 만나고, 자신과 세상을 위협하는 어둠에 맞서 싸운다.
파이널 판타지 IV는 고정된 캐릭터 클래스 시스템을 도입해 각 캐릭터가 독특한 능력과 배경 스토리를 갖추도록 설계되었다. 예를 들어, 세실은 초반에는 암흑 기사로 등장하지만, 점차 빛의 전사로 변화하며, 이는 그의 내적 성장과 깊은 관련이 있다. 또한, 각 캐릭터의 고유 기술과 스킬은 전략적인 전투를 가능하게 한다.
ATB 시스템은 캐릭터와 적이 특정 순서에 따라 행동했던 기존 턴제 시스템을 혁신했다. 각 캐릭터는 행동 전에 게이지가 차오르는 시간이 필요하며, 플레이어가 명령을 고민하는 동안에도 적이 공격을 감행할 수 있다. 이 시스템은 실시간적인 긴장감을 더하며, 플레이어가 빠르게 상황을 판단하고 결정하도록 만든다.
원더스완 컬러 버전은 업그레이드된 그래픽을 통해 필드와 전투 화면의 디테일을 개선했으며, 16비트 기반의 원작 스프라이트를 생생하게 재현했다. 또한, 전투 애니메이션과 캐릭터 표현이 강화되어 플레이어의 몰입감을 극대화했다.
파이널 판타지 IV는 드라마틱한 스토리 전개, 감동적인 음악, 그리고 복잡한 캐릭터 관계를 통해 시리즈의 전환점이 된 작품으로, 원더스완 컬러를 통해 새롭게 경험할 수 있는 특별한 가치를 제공한다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20020328T000000</releasedate>
        <developer>Sting Entertainment</developer>
        <publisher>Squaresoft</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Final Fantasy IV.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Final Fantasy IV.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Final Fantasy IV.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Final Fantasy IV.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Final Fantasy.zip</path>
        <name>파이널 판타지</name>
        <desc>원더스완 컬러로 출시된 파이널 판타지는 단순한 리메이크를 넘어, 원작 NES 버전의 매력을 현대적으로 재해석한 작품이다. 이 게임은 스퀘어소프트(Squaresoft)가 원더스완 컬러를 위해 특별히 리마스터한 클래식 RPG로, 당시 게임 시장에서 원더스완 컬러의 경쟁력을 높이는 데 중요한 역할을 했다.
원더스완 컬러는 반다이의 혁신적인 휴대용 게임기로, 뛰어난 배터리 효율성과 컬러 그래픽을 통해 2000년대 초반 일본 게임 시장에서 주목받았다. 특히 스퀘어소프트는 이 플랫폼의 잠재력을 인정하고 파이널 판타지, 파이널 판타지 II, 파이널 판타지 IV와 같은 주요 타이틀을 리메이크해 출시했다. 이러한 전략은 원더스완 컬러가 다른 휴대용 콘솔과 차별화되는 데 큰 기여를 했다.
파이널 판타지의 원더스완 컬러 버전은 업그레이드된 16비트 그래픽을 활용하여 캐릭터와 배경을 더욱 생동감 있게 표현한다. 원작의 픽셀 그래픽을 충실히 재현하면서도 컬러 디스플레이를 통해 마을, 던전, 전투 화면이 더욱 생생하게 묘사된다. 또한, UI와 텍스트가 개선되어 플레이어에게 더 직관적이고 매끄러운 게임 경험을 제공한다.
게임의 스토리는 NES 버전과 동일하게, 어둠에 휩싸인 세계를 구하기 위해 등장한 네 명의 전사들의 모험을 중심으로 전개된다. 갈런드와의 첫 대결부터 시작해 크리스탈을 되찾고 세상을 정화하기 위한 여정을 그린다. 이 과정에서 플레이어는 전략적인 파티 구성을 통해 다양한 도전을 극복해야 한다. 각 캐릭터는 전사, 도적, 마도사 등 6가지 클래스 중 선택 가능하며, 이 클래스의 조합이 게임 진행에 중요한 영향을 미친다.
특히, 원더스완 컬러 버전의 파이널 판타지는 NES와 SNES의 경계를 넘어 새로운 세대의 플레이어들에게 다가가고자 했다. 게임 내 스프라이트와 애니메이션은 원작보다 훨씬 더 부드럽고 정교하게 제작되었으며, 이는 원더스완 컬러의 성능을 최대한 활용한 결과다.
스퀘어소프트와 반다이의 협력은 이 타이틀의 성공에 큰 영향을 미쳤다. 당시 원더스완 컬러는 반다이의 자회사 반프레스토(Banpresto)와 나코(Namco), 캡콤(Capcom) 등 주요 개발사들과 협력하며, 강력한 라인업을 구축했다. 이 중에서도 파이널 판타지는 원더스완 컬러의 대표작으로 자리 잡았고, 이후 게임보이 어드밴스로 포팅되며 그 명성을 이어갔다.
원더스완 컬러 버전의 파이널 판타지는 단순한 리메이크가 아닌, 원작에 대한 찬사와 더불어 당시의 기술적 한계를 넘어선 도전이었다. 이 게임은 원더스완 컬러의 그래픽적 가능성을 증명했을 뿐만 아니라, 스퀘어소프트의 창의적 비전과 원작의 유산을 계승하며, 고전 RPG 팬들에게 새로운 방식으로 즐길 수 있는 기회를 제공했다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>20001209T000000</releasedate>
        <developer>Squaresoft</developer>
        <publisher>Squaresoft</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Final Fantasy.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Final Fantasy.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Final Fantasy.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Final Fantasy.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Final Lap Special - GT &amp; Formula Machine.zip</path>
        <name>파이널 랩 스페셜 - GT &amp; 포뮬러 머신</name>
        <desc>Final Lap Special - GT &amp; Formula Machine은 원더스완컬러용으로 출시된 아케이드 스타일의 레이싱 게임으로, 두 가지 주요 모드인 GT와 포뮬러 모드에서 각각 다른 차량을 선택하여 경주를 즐길 수 있다. GT 모드에서는 고급 스포츠카를 타고 도로에서 펼쳐지는 다양한 레이스에 참가하게 되며, 포뮬러 모드에서는 포뮬러1 차량을 타고 정밀한 트랙에서 경기를 벌인다. 각 모드마다 고유의 차량 성능과 주행 특성이 있어, 플레이어는 자신에게 맞는 차량을 선택하여 경주에 임할 수 있다.
원더스완컬러의 8비트 그래픽에서 구현된 3D 경주 장면은 당시 하드웨어 성능을 고려할 때 매우 인상적이었으며, 속도감 넘치는 드리프트와 카메라 앵글의 변화를 통해 경주에 몰입감을 더했다. 또한, 다양한 트랙과 고난이도 코스를 제공해, 플레이어는 매번 다른 환경에서 경쟁을 벌이며 더욱 도전적인 경주를 경험하게 된다.
이 게임은 차량의 커스터마이징 옵션도 제공하며, 성능을 조정해 자신만의 최강 차량을 만들 수 있다. 또한, 멀티플레이 모드를 지원하여 친구들과의 경쟁을 통해 더욱 재미있는 경주를 즐길 수 있다. Final Lap Special은 원더스완컬러에서 선보인 대표적인 레이싱 게임으로, 당시 휴대용 게임기에서 고속 경주와 다양한 레이싱 경험을 제공하는 데 중요한 역할을 했다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>20011115T000000</releasedate>
        <developer>Soft Machine</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Racing, Driving</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/Final Lap Special - GT &amp; Formula Machine.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Final Lap Special - GT &amp; Formula Machine.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Final Lap Special - GT &amp; Formula Machine.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Final Lap Special - GT &amp; Formula Machine.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Flash Koibito-kun.zip</path>
        <name>플래시 연인군</name>
        <desc>Flash Koibito-kun은 원더스완컬러용으로 개발된 퍼즐 게임으로, Koto가 개발하고 Koubunsha가 배급한 이 게임은 2000년에 일본에서 출시되었다. 게임의 중심은 사랑 이야기를 다루며, 주인공 '연인군'과 그의 연인이 등장해 퍼즐을 풀면서 관계를 발전시켜 나간다. 이 게임은 기본적으로 다양한 형태의 퍼즐을 풀어나가는 방식으로 진행된다. 퍼즐을 풀어야만 이야기의 다음 단계로 넘어갈 수 있으며, 퍼즐을 해결하면서 등장하는 여러 장면들이 스토리를 구성한다.
퍼즐의 종류는 주로 그림 맞추기, 색 맞추기 등 전통적인 퍼즐 요소들이 결합되어 있으며, 각 레벨이 진행됨에 따라 난이도가 점차 상승한다. 이를 통해 플레이어는 점점 더 어려운 퍼즐을 해결하며, 주인공과 연인 사이의 감정선이 변화하는 이야기를 지켜볼 수 있다.
원더스완컬러의 제한된 그래픽에도 불구하고, 섬세한 애니메이션과 디자인이 특징인 이 게임은 당시 일본의 특유의 애니메이션 스타일과 감성을 잘 반영했다. 그래픽과 스토리의 밀접한 연결은 퍼즐을 푸는 재미를 넘어 감동적인 이야기를 풀어나가는 경험을 선사하며, 플레이어는 퍼즐을 해결하는 것 외에도 그들의 감정선에 몰입할 수 있다.
Flash Koibito-kun은 퍼즐 게임을 좋아하는 팬들에게 특별한 매력을 지닌 게임으로, 당시 휴대용 게임기에서 감성적인 스토리와 퍼즐 해결을 결합한 독특한 게임으로 인기를 끌었다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>20001228T000000</releasedate>
        <developer>Koto Laboratory</developer>
        <publisher>Kobunsha</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Flash Koibito-kun.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Flash Koibito-kun.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Flash Koibito-kun.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Flash Koibito-kun.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./From TV Animation One Piece - Chopper no Daibouken.zip</path>
        <name>TV 애니메이션 원피스 - 초파의 대모험</name>
        <desc>TV 애니메이션 원피스 - 초파의 대모험은 원피스의 초파를 주인공으로 한 액션 어드벤처 게임으로, 원더스완컬러용으로 출시되었다. 이 게임은 스트로 해적단이 미스터리한 섬에 도착하면서 시작된다. 섬을 탐험하던 중, 모든 해적단의 멤버들이 갑자기 동물로 변해버리는데, 루피는 원숭이, 조로는 호랑이, 상디는 여우, 나미는 고양이, 우솝은 카파, 로빈은 앵무새로 변한다. 그러나 초파만은 원래 모습 그대로 남게 되고, 그는 해적단을 원래 모습으로 되돌리기 위해 모험을 시작한다.
게임은 초파가 되어 스트로 해적단의 친구들을 구하고, 그들이 변한 원인을 찾아내는 과정을 그린다. 각 캐릭터는 동물로 변해 특별한 능력을 얻게 되며, 이를 활용해 섬을 탐험하고 다양한 퍼즐을 풀어나가야 한다. 초파는 다양한 변신을 통해 새로운 능력을 얻고, 각 레벨에서 마주치는 적들과 싸워야 한다. 게임의 핵심은 퍼즐 해결과 액션을 결합하여, 초파가 스트로 해적단을 도와 그들을 원래 모습으로 되돌리는 것이다.
초파의 대모험은 원작 원피스의 팬들에게 매우 친숙한 캐릭터와 이야기 요소를 제공한다. 게임은 원피스의 캐릭터들이 동물로 변한 후의 모습과 그들만의 독특한 능력을 잘 반영하며, 플레이어는 초파를 조작하여 이들을 돕고, 섬을 탐험하면서 점차 이야기를 풀어나간다. 원더스완컬러의 2D 그래픽을 통해 표현된 게임의 각 장면과 캐릭터들은 원작의 스타일을 충실히 재현하고 있어, 팬들에게 큰 만족감을 준다. 이 게임은 원피스의 세계관을 확장하고, 초파의 대모험을 새로운 시각으로 체험할 수 있는 기회를 제공한다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20031016T000000</releasedate>
        <developer>TOSE</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Fighting</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/From TV Animation One Piece - Chopper no Daibouken.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/From TV Animation One Piece - Chopper no Daibouken.png</thumbnail>
        <video>./media/video/From TV Animation One Piece - Chopper no Daibouken.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/From TV Animation One Piece - Chopper no Daibouken.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./From TV Animation One Piece - Grand Battle Swan Colosseum.zip</path>
        <name>TV 애니메이션 원피스 - 그랜드 배틀 스완 콜로세움</name>
        <desc>TV 애니메이션 원피스 - 그랜드 배틀 스완 콜로세움은 원더스완컬러용으로 출시된 원피스 시리즈의 대표적인 대전 액션 게임이다. 이 게임은 인기 애니메이션 원피스의 등장 캐릭터들이 등장하여, 스릴 넘치는 격투와 전략적인 배틀을 펼치는 것이 특징이다. 게임은 원피스의 팬들에게 친숙한 캐릭터들로 구성된 대전 모드에서 플레이할 수 있으며, 각 캐릭터의 고유한 능력과 기술을 활용하여 전투를 벌인다.
게임은 기본적으로 2D 대전 액션 형식으로 진행되며, 다양한 원피스의 캐릭터들이 싸우는 방식이다. 주요 캐릭터인 루피, 조로, 나미 등은 각자의 특별한 기술과 필살기를 지니고 있어, 플레이어는 캐릭터에 맞는 전투 스타일을 구사해야 한다. 게임 내에는 여러 종류의 전투 모드가 있어, 플레이어는 혼자서 스토리 모드를 진행하거나, 친구와의 대전 모드에서 치열한 경쟁을 펼칠 수 있다. 또한, 그랜드 배틀 스완 콜로세움은 전투뿐만 아니라 다양한 미니게임과 스테이지를 통해 추가적인 재미를 제공하며, 원피스의 팬들에게 친숙한 환경을 제공한다.
원더스완컬러의 하드웨어 한계를 고려했을 때, 그랜드 배틀 스완 콜로세움은 그래픽과 애니메이션의 퀄리티가 꽤 높은 편에 속한다. 2D로 구현된 캐릭터들은 원피스 애니메이션의 스타일을 잘 반영하고 있으며, 각 캐릭터의 전투 장면은 화려하고 개성 넘치는 액션을 선보인다. 게임은 또한 원작의 스토리와 밀접하게 연결되어 있어, 원피스 팬들에게는 특별한 경험을 선사하며, 각 캐릭터의 고유한 배경과 이야기들을 게임 내에서 엿볼 수 있다.
그랜드 배틀 스완 콜로세움은 원더스완컬러에서 즐길 수 있는 대표적인 액션 게임으로, 원피스 팬들에게 게임과 애니메이션의 세계를 더욱 몰입감 있게 경험할 수 있는 기회를 제공한다. 대전 액션을 중심으로 다양한 캐릭터와 전투를 즐기며, 원작의 매력을 그대로 게임으로 재현한 이 작품은 원피스의 세계를 좋아하는 사람들에게 필수적인 게임으로 자리 잡았다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>20020712T000000</releasedate>
        <developer>Dimps</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Fighting</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/From TV Animation One Piece - Grand Battle Swan Colosseum.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/From TV Animation One Piece - Grand Battle Swan Colosseum.png</thumbnail>
        <video>./media/video/From TV Animation One Piece - Grand Battle Swan Colosseum.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/From TV Animation One Piece - Grand Battle Swan Colosseum.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./From TV Animation One Piece - Niji no Shima Densetsu.zip</path>
        <name>TV 애니메이션 원피스 - 무지개 섬의 전설</name>
        <desc>TV 애니메이션 원피스 - 무지개 섬의 전설은 원더스완컬러용으로 출시된 원피스의 액션 어드벤처 게임으로, 바로크 워크스 사가를 배경으로 한 이야기를 다룬다. 게임은 원피스의 주인공인 몽키 D. 루피와 그 동료들이 새로운 동료를 만나 바로크 워크스와 싸우는 이야기를 중심으로 전개된다. 새로운 동료는 부메랑을 무기로 사용하는 캐릭터로, 게임에서 중요한 역할을 하게 된다. 플레이어는 루피와 그의 동료들과 함께 알라바스타 왕국을 구하기 위해 싸워야 한다.
게임의 진행 방식은 주로 액션과 퍼즐을 결합한 형식으로, 다양한 스테이지를 클리어하며 이야기를 풀어나간다. 각 캐릭터는 고유의 능력과 기술을 사용하여 적들과 싸우고, 스토리를 따라가며 점차 바로크 워크스와 그들의 음모를 저지해야 한다. 게임 내에서 등장하는 캐릭터들은 애니메이션의 스타일을 그대로 재현하며, 각 캐릭터의 필살기나 특수 능력을 활용해 적을 물리치는 재미를 제공한다.
원더스완컬러의 2D 그래픽으로 구현된 이 게임은 그 당시 휴대용 게임기에서 가능한 최상의 비주얼을 선보였다. 배경과 캐릭터 디자인은 원작 원피스 애니메이션의 분위기를 잘 살리고 있어, 팬들에게 더욱 몰입감을 제공한다. 스토리도 바로크 워크스 사가를 바탕으로 하여, 원피스의 팬이라면 친숙한 이야기와 캐릭터들로 게임을 진행할 수 있다. 또한, 게임에는 여러 가지 보스전과 미션이 포함되어 있어, 각 스테이지를 클리어하는 재미와 성취감을 느낄 수 있다.
무지개 섬의 전설은 원피스의 세계를 원더스완컬러에서 경험할 수 있는 특별한 기회를 제공하며, 팬들에게는 원작 애니메이션의 매력을 그대로 느낄 수 있는 게임이다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>20010913T000000</releasedate>
        <developer>Tomcat System</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/From TV Animation One Piece - Niji no Shima Densetsu.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/From TV Animation One Piece - Niji no Shima Densetsu.png</thumbnail>
        <video>./media/video/From TV Animation One Piece - Niji no Shima Densetsu.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/From TV Animation One Piece - Niji no Shima Densetsu.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./From TV Animation One Piece - Treasure Wars 2 - Buggy Land e Youkoso.zip</path>
        <name>TV 애니메이션 원피스 - 트레져 워즈 2</name>
        <desc>TV 애니메이션 원피스 - 트레져 워즈 2: 버기 랜드에 오신 것을은 원더스완컬러용으로 출시된 원피스 기반의 액션 어드벤처 게임으로, 전작 트레져 워즈의 후속작이다. 이 게임의 핵심은 보물을 먼저 차지하는 경쟁을 중심으로 한 대전이다. 이번에는 루피와 그 동료들이 버기와 그의 해적단과 경쟁하며, 보물을 차지하기 위한 치열한 레이스를 벌인다. 새롭게 등장한 동료인 니코 로빈이 스트로 해적단의 일원으로 합류하여, 팬들에게는 신선한 재미를 선사한다.
게임은 기본적으로 캐릭터를 선택하여 보물을 향해 달려가며, 경로를 따라 다양한 장애물과 적을 처치하는 방식으로 진행된다. 각 캐릭터는 고유한 능력과 기술을 활용하여 보물을 차지하는 과정에서 발생하는 전투와 장애물을 헤쳐 나가야 한다. 이 게임의 또 다른 특징은 버기와 그의 해적단이 주요 적으로 등장하여, 각종 전략과 전투가 중요한 역할을 한다.
트레져 워즈 2의 그래픽은 2D로 구현되어 있으며, 애니메이션의 느낌을 잘 살린 캐릭터 디자인과 전투 장면들이 돋보인다. 원피스 팬들에게는 친숙한 캐릭터들, 그들의 필살기와 능력들이 게임 내에서 구현되어 게임에 더욱 몰입하게 만든다. 또한, 전작과 달리 여러 가지 새로운 요소들이 추가되어, 니코 로빈을 포함한 새로운 캐릭터들의 플레이 스타일도 흥미롭게 구성되어 있다.
이 게임은 단순히 보물을 차지하는 레이스뿐만 아니라, 경쟁적인 전투와 버기의 해적단과의 대결이 중요한 특징이다. 플레이어는 각 스테이지를 클리어하며, 버기 랜드의 보물을 차지하기 위한 치열한 전투를 벌여야 한다. 트레져 워즈 2는 원피스의 액션과 전략적인 요소를 잘 결합한 게임으로, 원피스 팬이라면 꼭 플레이해야 할 게임 중 하나로 자리잡았다.</desc>
        <rating>0.4</rating>
        <releasedate>20021220T000000</releasedate>
        <developer>Graphic Research</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Board game</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/From TV Animation One Piece - Treasure Wars 2 - Buggy Land e Youkoso.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/From TV Animation One Piece - Treasure Wars 2 - Buggy Land e Youkoso.png</thumbnail>
        <video>./media/video/From TV Animation One Piece - Treasure Wars 2 - Buggy Land e Youkoso.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/From TV Animation One Piece - Treasure Wars 2 - Buggy Land e Youkoso.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./From TV Animation One Piece - Treasure Wars.zip</path>
        <name>TV 애니메이션 원피스 - 트레져 워즈</name>
        <desc>TV 애니메이션 원피스 - 트레져 워즈는 원더스완컬러용으로 출시된 원피스를 기반으로 한 보드 게임 스타일의 액션 게임이다. 이 게임에서 플레이어는 스트로 해적단의 멤버 중 하나를 선택하여, 다른 멤버와 보물을 찾기 위한 경쟁을 벌인다. 게임의 주요 목표는 상대방보다 먼저 보물이나 특별 아이템을 찾아내는 것이다. 각 플레이어는 보드 위를 돌아다니며 싸우고, 아이템을 얻고, 미션을 수행하면서 다른 해적들과 경쟁한다.
게임은 보드 게임 형식으로 진행되며, 스트로 해적단의 다른 멤버들도 플레이어의 경쟁자로 등장한다. 또한, 원피스의 세계관에서 유명한 적들과 보스들이 등장하여, 게임의 재미를 더한다. 각 캐릭터는 고유의 능력을 지니고 있으며, 이를 활용하여 전투와 탐험을 진행할 수 있다. 캐릭터마다 특별한 기술과 아이템이 있으며, 이를 활용해 경쟁에서 우위를 점할 수 있다.
트레져 워즈는 단순히 보물을 찾는 것이 아니라, 다양한 적들과의 전투를 통해 전략적인 사고와 전술을 요구하는 게임이다. 보드 위에서의 움직임과 아이템 활용은 중요한 역할을 하며, 스트로 해적단의 개성 넘치는 캐릭터들 간의 대결이 게임을 더욱 흥미진진하게 만든다. 원피스의 팬이라면 각 캐릭터의 능력을 잘 활용하면서, 보물을 먼저 찾아내는 전략적인 요소에 빠져들게 된다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20020103T000000</releasedate>
        <developer>Graphic Research</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Board game</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/From TV Animation One Piece - Treasure Wars.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/From TV Animation One Piece - Treasure Wars.png</thumbnail>
        <video>./media/video/From TV Animation One Piece - Treasure Wars.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/From TV Animation One Piece - Treasure Wars.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Front Mission.zip</path>
        <name>프론트 미션</name>
        <desc>프론트 미션은 원더스완컬러용으로 출시된 턴제 전략 RPG로, 미래의 전쟁을 배경으로 한 깊이 있는 스토리와 전술적인 전투를 특징으로 한다. 게임의 이야기는 허프만 섬에서 벌어진 전투와 관련된 Larcus 사건을 중심으로 전개된다. 미국 해군 (USN)과 OCU라는 두 강대국이 섬을 둘러싸고 싸우고 있으며, 그 과정에서 거대한 완저(Wanzer) 로봇들이 전투에 사용된다. 이 게임의 주인공 로이드는 Larcus 사건에서 피앙세인 카렌을 잃은 후, 군에서 퇴역하고 완저 싸움에 참여하는 인물이다. 후에 그는 Carrion Crow라는 용병 부대를 이끌기 위해 다시 군에 합류하게 된다.
게임은 이소메트릭 시점으로 진행되며, 턴제로 진행되는 전략적인 전투가 중심이다. 플레이어는 여러 완저 로봇을 조작하여 다양한 전투에서 승리해야 한다. 전투 중 각 완저는 다양한 무기와 장비를 장착할 수 있으며, 이 장비와 무기의 종류에 따라 전투 스타일이 달라진다. 전투는 여러 유닛을 동시에 제어하면서 이루어지며, 각 유닛은 경험치를 얻고, 능력이 향상된다. 전투 외에도 도시 탐험을 통해 상점에서 무기와 부품을 구매하고, 수리를 진행할 수 있다.
프론트 미션은 전략적 사고와 전투 기술을 결합하여, 플레이어가 완저의 다양한 조합과 능력을 이용해 적을 물리치는 재미를 제공한다. 게임은 또한 Larcus 사건과 허프만 전쟁이라는 큰 이야기를 중심으로, 인간 관계와 갈등, 복수의 복잡한 감정을 다룬다. 전투에서의 승리와 장비의 강화, 스토리의 전개가 유기적으로 연결되어 있어, 전략적인 요소와 몰입감 있는 스토리를 모두 제공하는 게임이다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20020712T000000</releasedate>
        <developer>G-Craft</developer>
        <publisher>Square Enix</publisher>
        <genre>Action</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/Front Mission.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Front Mission.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Front Mission.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Front Mission.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Gekitou! Crash Gear Turbo - Gear Champion League.zip</path>
        <name>격투! 크래시 기어 터보 - 기어 챔피언 리그</name>
        <desc>격투! 크래시 기어 터보 - 기어 챔피언 리그는 애니메이션을 기반으로 한 액션 게임으로, 기어라 불리는 기계 전투 로봇들을 조종하여 전투를 벌이는 게임이다. 플레이어는 코야 마리노라는 주인공이 되어, 세계 최고의 기어 파이터가 되기 위해 싸운다. 게임은 기어 커스터마이징을 핵심 요소로 하여, 각 기어의 부품을 조합하여 전투 스타일을 설정하고, 이를 통해 강력한 적들을 물리쳐야 한다.
전투는 기어의 부품에 따라 달라지며, 각 부품은 고유한 기술과 특수 공격을 가지고 있어, 이를 적절히 활용하는 것이 중요하다. 부품 조합은 10,000개 이상의 다양한 가능성을 제공하며, 승리를 통해 얻은 포인트로 더 강력한 부품을 구입하거나 튜닝을 할 수 있다. 게임의 목표는 기어 챔피언 리그에서 우승하며, 세계 최고의 기어 파이터로 자리잡는 것이다. 또한, 전투 중에는 특수 기술을 사용할 수 있는 기회도 제공되며, 이를 통해 강력한 적을 상대할 수 있다.
격투! 크래시 기어 터보는 기어를 조작하며 전략적인 싸움을 벌이는 게임으로, 친구와의 대전 모드도 지원하여 멀티플레이의 재미를 더한다. 또한, 기어 부품의 조합과 전략적 사고가 중요한 요소로 작용하며, 각 기어의 고유 기술과 조작 방식을 마스터하는 것이 게임의 핵심이다. 다양한 기어와 부품을 조합하고, 강력한 적들과의 대결을 통해 챔피언을 목표로 하는 이 게임은, 크래시 기어 팬들에게 매력적인 경험을 제공한다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>20020810T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Action</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/Gekitou! Crash Gear Turbo - Gear Champion League.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Gekitou! Crash Gear Turbo - Gear Champion League.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Gekitou! Crash Gear Turbo - Gear Champion League.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Gekitou! Crash Gear Turbo - Gear Champion League.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Gensou Maden Saiyuuki Retribution - Hi no Ataru Basho de.zip</path>
        <name>환상마전 최유기 리트리뷰션 - 햇빛이 닿는 장소에서</name>
        <desc>환상마전 최유기 리트리뷰션 - 햇빛이 닿는 장소에서는 최유기를 기반으로 한 원더스완컬러용 RPG 게임으로, 유토피아 토겐쿄에서 벌어진 사건을 중심으로 진행된다. 이 게임의 이야기는 인간과 요괴가 공존하는 세계에서, 요괴들이 폭력적으로 변해 인간들을 공격하는 사건을 다룬다. 이 사건의 원인은 황소 마왕의 부활로, 이를 막기 위해 천상의 신들은 네 명의 전사에게 부활을 막을 임무를 내린다. 플레이어는 산조 호시, 손오공, 사고 호르헤, 하치하치 중 한 명의 동료를 선택하여 이 임무를 수행해야 한다.
게임의 주요 목표는 플레이어가 동료를 선택하여 다양한 활동을 통해 돈을 벌고 숙소를 운영하는 것이다. 미니게임이 게임 중에 등장하며, 그 중에는 카드 게임, 몬스터 처치 게임, 퍼즐 게임 등이 포함되어 있다. 이를 통해 매출을 올리고 임대료를 지불하며, 점차 성장하는 시스템을 구축할 수 있다. 또한, 다양한 스탠드에서 물건을 팔고, 돈을 모으며 숙소 운영을 효율적으로 해나가야 한다.
게임 내에서는 각기 다른 스토리와 미니게임들이 등장하며, 토겐쿄의 상황을 해결해 나가는 과정이 게임의 큰 재미 요소로 다가온다. 이 게임은 최유기 팬이라면 더욱 흥미롭게 즐길 수 있으며, 스릴 넘치는 전투와 재미있는 미니게임이 어우러져 전반적인 경험을 풍성하게 만든다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>20010607T000000</releasedate>
        <developer>PicPac-Airreal</developer>
        <publisher>Mubik</publisher>
        <genre>Board game</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/Gensou Maden Saiyuuki Retribution - Hi no Ataru Basho de.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Gensou Maden Saiyuuki Retribution - Hi no Ataru Basho de.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Gensou Maden Saiyuuki Retribution - Hi no Ataru Basho de.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Gensou Maden Saiyuuki Retribution - Hi no Ataru Basho de.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Golden Axe.zip</path>
        <name>황금 도끼 - 골든 엑스</name>
        <desc>황금 도끼는 세가의 고전 아케이드 비트엠업(Beat 'em up) 게임으로, 원더스완컬러에서 즐길 수 있는 이 게임은 플레이어에게 세 명의 영웅 중 한 명을 선택하여 Death-Adder라는 악당을 처치하는 모험을 제시한다. Death-Adder는 왕과 공주를 납치하고, 전설의 황금 도끼를 훔쳐 어둠의 군대를 이끌고 세상을 지배하려 한다.
게임은 횡스크롤 전투 형식으로 진행되며, 플레이어는 타잔처럼 전투를 펼쳐 Death-Adder의 군대와 싸운다. 세 명의 캐릭터는 각각 고유의 무기와 능력을 가지고 있으며, 각자 다른 플레이 스타일을 제공한다. 바바, 세라, Gilius Thunderhead 중 한 명을 선택하여, 적들을 물리치고 전설적인 황금 도끼를 되찾아야 한다.
황금 도끼는 간단하면서도 중독성 있는 콤보 전투 시스템을 특징으로 하며, 다양한 적과 보스를 처치하는 재미를 선사한다. 각 스테이지는 다양한 배경과 적들이 등장하며, 플레이어는 마법을 사용하거나 타격을 통해 적을 처치하며 진행한다. 또한, 각각의 전투 후에는 아이템을 얻고, 체력을 회복하는 요소도 포함되어 있어, 게임의 진행에 중요한 역할을 한다.
이 게임은 세가의 대표적인 고전 아케이드 게임으로, 원작의 매력을 그대로 원더스완컬러로 재현했다. 황금 도끼는 간단한 조작법과 액션으로 누구나 쉽게 접근할 수 있으며, 비트엠업 장르의 전형적인 게임 플레이를 제공하여 많은 팬들에게 사랑을 받았다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>20020228T000000</releasedate>
        <developer>Team Shinobi</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/Golden Axe.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Golden Axe.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Golden Axe.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Golden Axe.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Gransta Chronicle.zip</path>
        <name>그랜스타 클로니클</name>
        <desc>그랜스타 클로니클은 원더스완컬러용 전략 시뮬레이션 RPG 게임으로, 복잡한 전투 시스템과 풍부한 스토리라인이 특징이다. 게임은 광활한 필드에서 펼쳐지는 전투를 중심으로 하며, 친구와 적이 혼재된 상황에서 무기, 마법, 그리고 다양한 아이템을 활용해 전투를 이끌어 가는 방식이다.
게임의 전투는 시뮬레이션 배틀 방식으로 진행되며, 각 유닛은 특정 위치에서 자신이 가진 무기와 마법을 이용해 전략적으로 싸운다. 필드 위에 여러 유닛이 배치되며, 플레이어는 각 유닛의 능력을 잘 활용해 전투를 승리로 이끌어야 한다. 전투는 단순한 공격뿐만 아니라, 아이템 사용과 마법의 조합을 통해 유리한 상황을 만들어 가는 것이 중요하다.
그랜스타 클로니클은 다양한 몬스터와의 전투를 포함하고 있어, 적을 물리치기 위해서는 각 전투에서 아이템을 잘 관리하고, 마법의 효과적인 사용이 요구된다. 또한, 아이템과 마법은 전투에서 중요한 역할을 하며, 이를 적절히 조합하여 전투를 유리하게 이끌어야 한다.
게임은 폭넓은 전투 전략을 제공하며, 플레이어는 각 상황에 맞는 전술을 세워야 한다. 각 유닛의 특성에 따라 적합한 무기나 마법을 선택하고, 이를 통해 적의 공격을 피하거나 반격하는 것이 핵심이다. 또한, 스토리와 캐릭터 성장의 요소도 강조되며, 각 캐릭터의 능력치를 올리고 새로운 아이템을 획득하며 성장하는 재미를 느낄 수 있다.
그랜스타 클로니클은 복잡한 전투 시스템과 전략적 사고를 요구하는 게임으로, 플레이어에게 도전적인 경험을 제공한다. 다양한 아이템과 마법을 잘 활용하여 전투에서 승리하고, 스토리를 진전시켜 나가는 재미를 만끽할 수 있다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20020613T000000</releasedate>
        <developer>Tom Create</developer>
        <publisher>Omega Micott</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/Gransta Chronicle.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Gransta Chronicle.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Gransta Chronicle.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Gransta Chronicle.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Guilty Gear Petit 2.zip</path>
        <name>길티 기어 피팃 2</name>
        <desc>길티 기어 피팃 2는 길티 기어 시리즈의 원더스완컬러용 격투 게임으로, 22세기를 배경으로 한 기계 생명체 '기어'와 인간 간의 갈등을 다룬다. 과학자들은 인공 생명체 '기어'를 만들어내는데 성공했으나, 기어는 인간의 명령에 복종하지 않는 존재로 변하게 된다. 그 중 하나인 저스티스라는 기어는 인간의 지배에서 벗어나 반란을 일으켰고, 이로 인해 인간은 기어들이 언젠가 지구를 지배할 수 있다는 두려움을 안고 살게 된다. 이를 막기 위해 성기사단은 강력한 전투 능력을 지닌 전사들을 모아 기어와 싸울 준비를 하게 된다.
길티 기어 피팃 2에서는 이 세계관 속에서 성기사단의 전투 대회가 벌어지고, 플레이어는 다양한 캐릭터 중 하나를 선택하여 기어에 맞서 싸워야 한다. 게임에는 솔 배드가이, 카이 키스케와 같은 길티 기어 시리즈의 주요 캐릭터들이 등장하며, 그들의 고유한 능력과 기술을 활용해 대전에 임할 수 있다. 새로운 캐릭터인 간호사 파니도 등장하여, 주사기를 무기로 싸우는 독특한 전투 스타일을 보여준다. 파니는 천재 외과의사이자 후에 연쇄 살인마가 된 발드헤드 박사와 연결된 미스터리한 캐릭터로, 게임의 스토리를 더욱 풍성하게 만든다.
게임은 격투와 기술 사용에 중점을 두며, 각 캐릭터는 강력한 필살기와 콤보 기술을 구사하여 상대를 물리친다. 또한, 아케이드 스타일의 전투 시스템을 채택하여, 플레이어는 스토리 전개를 따라가며 다양한 대결을 펼칠 수 있다. 이 게임은 길티 기어 시리즈의 팬들에게 친숙한 캐릭터들과 전투를 즐기면서, 보다 캐주얼하고 빠른 전투를 제공한다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>20010927T000000</releasedate>
        <developer>Arc System Works</developer>
        <publisher>Sammy USA Corporation</publisher>
        <genre>Fighting</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/Guilty Gear Petit 2.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Guilty Gear Petit 2.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Guilty Gear Petit 2.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Guilty Gear Petit 2.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Guilty Gear Petit.zip</path>
        <name>길티 기어 피팃</name>
        <desc>길티 기어 피팃은 길티 기어 시리즈의 또 다른 원더스완컬러용 격투 게임으로, 22세기를 배경으로 과학자들이 인간과 동물의 DNA를 결합하여 강력한 전투 생물인 '기어'를 만들어낸 세계를 그린다. 이 게임의 스토리는 기어가 통제를 벗어나 인간과의 전쟁을 벌이게 되면서 발생하는 갈등을 중심으로 진행된다. 기어 반란을 막기 위한 전투 대회에서, 플레이어는 길티 기어 시리즈의 다양한 캐릭터 중 하나를 선택하여 전투를 벌인다.
주요 캐릭터로는 주인공 솔 배드가이가 있으며, 그는 기어와 특별한 연관이 있는 인물로, 기어와 싸워야 하는 운명을 지닌 캐릭터이다. 또한, 카이 키스케라는 성기사단의 리더가 등장하며, 기어 반란을 막기 위한 전투를 이끈다. 이 외에도 새로운 캐릭터인 간호사 파니가 등장하는데, 그녀는 주사기를 무기로 싸우며, 발드헤드 박사와의 미스터리한 연결고리를 가지고 있다.
게임의 전투 시스템은 콤보와 특수 기술을 활용하는 전투로, 빠른 속도와 직관적인 조작법을 특징으로 한다. 길티 기어의 기존 캐릭터들이 등장하여 속도감 넘치는 격투와 긴장감 있는 대결을 펼칠 수 있으며, 게임은 짧은 플레이 타임과 쉬운 접근성으로, 모바일 게임처럼 간단히 즐길 수 있다.
이 게임은 길티 기어 시리즈의 팬들에게 친숙한 캐릭터들과 전투를 즐길 수 있게 하며, 미니게임 형식으로 보다 간단하게 접근할 수 있는 격투 게임을 제공한다. 길티 기어 피팃은 빠른 전투와 다양한 캐릭터들을 통해, 게임에 대한 깊이 있는 몰입보다는 짧은 시간 동안 즐길 수 있는 액션성이 강조된 작품이다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20010125T000000</releasedate>
        <developer>Arc System Works</developer>
        <publisher>Sammy USA Corporation</publisher>
        <genre>Fighting</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/Guilty Gear Petit.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Guilty Gear Petit.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Guilty Gear Petit.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Guilty Gear Petit.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./GunPey EX.zip</path>
        <name>군페이 EX</name>
        <desc>군페이 EX는 원더스완의 건페이의 정식 후속작으로, 요코이 군페이를 기리기 위해 개발된 퍼즐 게임이다. 이 게임은 기존의 건페이에서 큰 변화를 거쳐, 컬러 요소를 추가한 것이 가장 큰 특징이다. 건페이 EX에서는 색상이 중요한 요소로 자리잡고 있으며, 이제는 회색뿐만 아니라 빨간색, 파란색, 초록색의 선들이 등장해, 같은 색깔의 선을 완성할 때도 추가 점수를 얻을 수 있게 되었다.
게임의 모드는 전작과 유사하지만, 스토리 모드가 추가되었고, 타임 어택 모드, 엔드리스 모드, 스테이지 모드, 그리고 퍼즐 모드 등 다양한 방식으로 즐길 수 있다. 타임 어택 모드에서는 주어진 시간 내에 가능한 많은 타일을 제거해야 하며, 엔드리스 모드에서는 시간 제한 없이 점수를 쌓아갈 수 있다. 스테이지 모드는 정해진 시간 내에 특정 개수의 타일을 제거하는 방식으로 진행되며, 퍼즐 모드에서는 주어진 타일을 제거하는 상황에서 타일의 위치를 바꾸어 색상 변경을 통해 해결해야 한다. 이러한 다양한 모드는 게임을 더 재미있고 도전적으로 만든다.
또한, 건페이 EX는 링크 모드를 지원하여, 두 대의 원더스완과 연결해 다른 사람과 대전을 즐길 수 있는 기능도 제공한다. 더 나아가, 이 게임은 와이어리스 폰과 원더게이트를 통해 인터넷 접속이 가능하며, 온라인 고득점판에 점수를 기록하고 다른 사람들과 경쟁할 수 있다.
군페이 EX는 전작의 기본적인 퍼즐 요소를 유지하면서도, 컬러와 새로운 모드를 추가하여 더 많은 다채로운 도전과 재미를 선사한다. 원더스완 컬러의 특성을 잘 살린 이 게임은 퍼즐을 좋아하는 사람들에게 큰 인기를 끌었으며, 요코이 군페이의 유산을 기리면서도 새로운 세대의 게임으로 발전한 작품이다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>20001209T000000</releasedate>
        <developer>Koto Laboratory</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Simulation</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/GunPey EX.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/GunPey EX.png</thumbnail>
        <video>./media/video/GunPey EX.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/GunPey EX.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Hanjuku Hero - Ah, Sekai yo Hanjuku Nare...!!.zip</path>
        <name>반숙 영웅 - 아, 세계여 반숙이 되어라!!</name>
        <desc>반숙 영웅은 독특한 세계관을 배경으로 한 실시간 전략 게임이다. 게임은 계란 세계(Egg World)라는 반숙과 완숙 계란으로 나뉘어진 두 국가가 존재하는 세계에서 펼쳐진다. 플레이어는 반숙 군대(Hanjuku army)의 사령관이 되어, 완숙 군대(Kanjuku army)와의 전투를 이끌고, 성(城)을 정복하며 보스를 처치하는 것이 목표이다.
게임은 실시간 전쟁 전략 요소를 중심으로 진행된다. 시간은 월(月) 단위로 나뉘며, 각 월은 몇 분의 실제 시간이 소요된다. 영웅과 그의 장군들을 제어하여 병사들을 이끌고, 적의 성을 점령하는 것이 주요 목표다. 적의 성을 모두 정복하면, 새로운 건물이 등장하고, 이곳에는 레벨 보스가 자리잡고 있다. 각 월마다 월별 이벤트가 발생하며, 지형 변화, 지진 등의 사건이 일어나면서, 그에 따라 군대를 강화하거나 전투를 유리하게 이끌기 위한 기회가 생긴다. 또한, 랜덤 이벤트도 발생하며, 이때는 군수 물자를 구입하거나 유리한 상황을 만들 수 있다.
게임에서 중요한 부분은 에그 몬스터(Egg Monsters)의 소환이다. 이들은 강력한 존재로, 턴제 전투에서 서로 싸우거나, 전군을 상대할 수 있는 힘을 가진다. 반숙 군대와 완숙 군대 모두 각각의 에그 몬스터를 소환할 수 있으며, 이를 통해 전술적 우위를 점할 수 있다. 자동 전투 모드에서는 명령을 할당하여 전투에 직접 개입할 수 있는 선택지가 주어져, 플레이어는 전술적 결정을 내리며 승리를 이끌어 나갈 수 있다.
반숙 영웅은 기발한 설정과 유머가 결합된 전략 게임으로, 차별화된 군대와 전투 시스템을 통해 독특한 매력을 가진 작품이다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>20020214T000000</releasedate>
        <developer>Square Enix</developer>
        <publisher>Square Enix</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Hanjuku Hero - Ah, Sekai yo Hanjuku Nare...!!.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Hanjuku Hero - Ah, Sekai yo Hanjuku Nare...!!.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Hanjuku Hero - Ah, Sekai yo Hanjuku Nare...!!.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Hanjuku Hero - Ah, Sekai yo Hanjuku Nare...!!.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Hataraku Chocobo.zip</path>
        <name>움직이다 초코보</name>
        <desc>움직이다 초코보는 초코보를 기르는 농장 시뮬레이션 게임으로, 플레이어는 초코보 브리더가 되어 다양한 임무를 수행한다. 초코보는 파이널 판타지 시리즈에서 인기 있는 캐릭터로, 게임에서는 이들의 브리딩과 관리를 맡게 된다.
게임의 목표는 초코보를 기르고 농장의 효율성을 높여 초코보의 성장을 돕는 것이다. 플레이어는 초코보의 상태를 관리하고, 수확이나 농사와 같은 다양한 업무를 통해 농장을 운영한다. 농장의 성장과 초코보의 진화가 중요한 요소로 작용하며, 플레이어는 초코보들이 더 좋은 상태에서 성장할 수 있도록 다양한 아이템과 자원을 관리해야 한다.
움직이다 초코보는 농장 관리와 초코보 기르기에 대한 유쾌하고 귀여운 접근을 제공하며, 게임을 통해 편안한 분위기 속에서 초코보의 성장을 즐길 수 있다. 게임 내에서 초코보와 함께하는 시간이 중요한 요소로 작용하며, 다양한 미니게임이나 이벤트를 통해 더욱 흥미로운 경험을 제공한다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>20000921T000000</releasedate>
        <developer>Square Enix</developer>
        <publisher>Square Enix</publisher>
        <genre>Simulation</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Hataraku Chocobo.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Hataraku Chocobo.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Hataraku Chocobo.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Hataraku Chocobo.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Hunter X Hunter - Greed Island.zip</path>
        <name>헌터 X 헌터 - 그리드 아일랜드</name>
        <desc>헌터 X 헌터 - 그리드 아일랜드는 원더스완 컬러에서 출시된 RPG 게임으로, Hunter x Hunter 애니메이션과 만화를 기반으로 한 타이틀이다. 이 게임은 그리드 아일랜드라는 가상의 게임 세계에서 벌어지는 이야기를 중심으로 진행된다. 플레이어는 주인공 곤과 키르아가 이야기를 이끌어갈 다양한 캐릭터들과 함께 퀘스트를 수행하고 적과 싸워 나간다.
게임은 턴제 전투 시스템을 채택하여, 전투가 시작되면 8x3 크기의 격자에서 각 캐릭터의 명령을 선택하여 상대를 물리친다. 전투는 전략적 사고를 요구하며, 캐릭터마다 고유한 능력과 기술을 사용하여 다양한 전투 상황에 대응해야 한다. 또한, 카드 시스템을 통해 게임 내에서 능력치를 강화하거나 새로운 스킬을 배우는 등, 다양한 전략을 세울 수 있다.
이 게임은 원작의 팬들에게 익숙한 캐릭터들, 즉 곤, 키르아, 비스켓 등과 함께하며, 원작의 특징을 충실히 반영한 스토리 전개로 팬들에게 큰 호응을 얻었다. 게임 내에서의 목표는 ‘그리드 아일랜드’의 각종 미션과 적들을 클리어하고, 게임의 마지막 보스를 물리치는 것이다. 헌터 X 헌터의 매력을 그대로 담아낸 그리드 아일랜드는 애니메이션 팬들에게 큰 즐거움을 선사했다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>20030424T000000</releasedate>
        <developer>Access Games</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Hunter X Hunter - Greed Island.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Hunter X Hunter - Greed Island.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Hunter X Hunter - Greed Island.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Hunter X Hunter - Greed Island.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Hunter X Hunter - Michibikareshi Mono.zip</path>
        <name>헌터 X 헌터 - 인도받는 자</name>
        <desc>헌터 X 헌터 - 인도받는 자는 원더스완 컬러에서 발매된 헌터 X 헌터를 기반으로 한 RPG 게임으로, 원작 애니메이션과 만화의 세계관을 충실히 재현하고 있다. 게임은 곤이 아버지인 진 프리크스를 찾기 위해 떠나는 여정을 그리고, 헌터라는 직업을 목표로 성장하는 이야기를 중심으로 진행된다. 곤은 다양한 시험과 모험을 통해 넨(Nen) 능력을 배우고, 그 능력을 통해 강력한 적들과 싸운다.
게임은 턴제 전투 시스템을 사용하며, 각 캐릭터의 넨 능력을 효과적으로 활용하여 전투를 진행한다. 곤과 그의 친구들인 키르아, 레오리오, 그리고 크라피카와 함께 다양한 헌터 시험을 통과해야 하며, 각 캐릭터마다 고유한 능력과 스토리가 전개된다. 넨은 사람의 생명 에너지를 사용해 다양한 전투 능력을 발휘할 수 있게 해주는 중요한 기술로, 이를 익혀가며 성장하는 과정이 게임의 핵심이다.
이 게임은 원더스완 컬러의 한정된 그래픽과 시스템에서도 원작의 분위기와 스토리를 잘 살리기 위해 노력했다. 스토리 전개와 캐릭터 간의 관계, 그리고 넨의 활용법 등이 중요한 요소로, 플레이어는 곤이 되어서 여러 난관을 넘기 위해 전략을 세우고, 캐릭터를 육성해야 한다. 헌터 X 헌터 팬들에게 원작의 세계를 더 깊이 경험할 수 있는 기회를 제공하며, 원더스완 컬러에서만 즐길 수 있는 독특한 게임 경험을 선사한다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20010823T000000</releasedate>
        <developer>Access Games</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Hunter X Hunter - Michibikareshi Mono.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Hunter X Hunter - Michibikareshi Mono.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Hunter X Hunter - Michibikareshi Mono.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Hunter X Hunter - Michibikareshi Mono.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Hunter X Hunter - Sorezore no Ketsui.zip</path>
        <name>헌터 X 헌터 - 각자의 결의</name>
        <desc>헌터 X 헌터 - 각자의 결의는 원더스완 컬러에서 발매된 RPG 게임으로, 원작 헌터 X 헌터의 스토리와 캐릭터들을 기반으로 한 타이틀이다. 이 게임은 주인공 곤과 그의 동료들이 각자의 결의를 다지며 성장하는 이야기로 진행된다. 원작의 중요한 사건들을 게임 내에서 재현하며, 캐릭터 간의 관계와 내적 갈등이 주요한 요소로 작용한다.
이 게임은 곤을 중심으로 진행되지만, 키르아, 레오리오, 크라피카 등 다양한 캐릭터들이 개별적인 목표와 결의를 가지고 등장한다. 각 캐릭터들은 전투와 퀘스트를 통해 넨(Nen) 능력을 연마하고, 이를 통해 강력한 적들을 물리치며 성장한다. 전투는 턴제 전투 시스템을 채택하여, 전략적인 사고와 캐릭터의 능력 활용이 중요한 역할을 한다.
스토리 전개는 곤이 아버지 진 프리크스를 찾기 위한 여정에서 벌어지는 사건들을 담고 있으며, 각 캐릭터는 자신의 목적을 이루기 위한 결단과 결의를 내리게 된다. 넨의 능력을 활용한 전투 시스템은 게임의 핵심 요소로, 각 캐릭터의 개성과 능력에 따라 다채로운 전투가 펼쳐진다. 또한, 원작의 팬들에게는 익숙한 곤과 친구들의 이야기를 게임 속에서 직접 체험할 수 있는 기회를 제공한다.
이 게임은 원더스완 컬러의 그래픽과 시스템을 고려한 세심한 디자인이 돋보이며, 헌터 X 헌터의 팬들에게 깊이 있는 스토리와 전투를 선사하는 매력적인 타이틀이다.
</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20010426T000000</releasedate>
        <developer>Access Games</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Hunter X Hunter - Sorezore no Ketsui.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Hunter X Hunter - Sorezore no Ketsui.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Hunter X Hunter - Sorezore no Ketsui.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Hunter X Hunter - Sorezore no Ketsui.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Inuyasha - Fuuun Emaki.zip</path>
        <name>이누야샤 - 풍운회권</name>
        <desc>이누야샤 - 풍운회권은 원더스완 컬러에서 발매된 이누야샤 게임으로, 원작 애니메이션의 세계관을 바탕으로 다양한 캐릭터들의 시점에서 이야기를 진행할 수 있는 독특한 구조를 자랑한다. 이 게임은 이누야샤와 그의 동료들, 그리고 적들과의 관계를 다룬 전투와 모험이 중심이 된다.
게임의 특징은 여러 시점에서 플레이할 수 있다는 점이다. 예를 들어, 카고메의 시점에서 처음 게임을 진행하고, 그 후에는 이누야샤, 세이세이마루, 나락, 마이타이로 등 다른 캐릭터들의 시점에서 같은 사건을 경험할 수 있다. 이렇게 다양한 시점에서 이야기를 풀어나가는 구조는 게임의 깊이를 더해주며, 각 캐릭터의 감정선과 입장을 더 잘 이해할 수 있게 만든다.
전투 장면은 액션 중심으로 진행되며, 플레이어는 실시간으로 전투를 벌여야 한다. 또한, 지원 시스템이 추가되어, 캐릭터의 능력과 스킬을 활용해 강력한 전투를 펼칠 수 있다. 이누야샤 특유의 강력한 전투 장면을 체험할 수 있으며, 액션을 좋아하는 팬들에게 큰 만족감을 준다. 루미코 타카하시가 직접 디자인한 오리지널 캐릭터도 등장해 게임에 새로운 요소를 추가한다.
게임은 원더스완 컬러의 제한된 그래픽에도 불구하고, 원작의 캐릭터들과 이야기를 충실히 반영하여 팬들에게 즐거운 경험을 제공한다. 이누야샤의 팬이라면, 다양한 시점에서 이야기를 경험하고, 실시간 전투를 통해 원작의 세계를 더욱 생동감 있게 체험할 수 있다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>20020727T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Inuyasha - Fuuun Emaki.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Inuyasha - Fuuun Emaki.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Inuyasha - Fuuun Emaki.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Inuyasha - Fuuun Emaki.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Inuyasha - Kagome no Sengoku Nikki.zip</path>
        <name>이누야샤 - 카고메의 전국 일기</name>
        <desc>이누야샤 - 카고메의 전국 일기는 원더스완 컬러에서 발매된 이누야샤 게임으로, 카고메 히구라시가 주인공이 되어 이누야샤와 함께하는 'Fureai Adventure' 스타일의 게임이다. 플레이어는 카고메가 되어 이누야샤와의 상호작용을 통해 스토리를 전개해 나가며, 게임의 진행은 실시간 시스템과 상호작용을 통해 이루어진다.
게임은 크게 두 가지 파트로 나뉜다. 첫 번째는 '이누야샤의 숲' 부분으로, 여기에서는 아이템과 토픽을 사용하여 이누야샤와의 대화를 통해 이야기를 풀어나간다. 두 번째는 '탐험' 파트로, 이 부분에서는 친구들과 함께 모험을 하며 스토리를 진전시킨다. 탐험 파트에서 많은 이벤트를 경험하면 이누야샤의 숲에서 더 많은 아이템과 토픽이 추가되어, 이누야샤와의 상호작용이 더욱 풍성해진다.
게임은 또한 실시간 진행이 특징으로, 실제 시간을 반영하여 게임 속 시간이 흐른다. 이를 통해 더욱 현실적인 시간의 흐름을 체험할 수 있다. 또한, 게임은 원작의 유명한 장면들을 담고 있으며, 이누야샤와 함께하는 특별한 오리지널 에피소드도 제공한다. 예를 들어, '이타치의 집푸'라는 원작 캐릭터가 등장하여 이누야샤의 라이벌로 등장하는 등, 원작 팬들에게는 반가운 요소가 가득하다.
추가적으로 앨범 일기 기능을 통해 이야기의 흐름을 다시 볼 수 있으며, 숨바꼭질 같은 미니게임도 즐길 수 있어 재미를 더한다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>20011102T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Inuyasha - Kagome no Sengoku Nikki.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Inuyasha - Kagome no Sengoku Nikki.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Inuyasha - Kagome no Sengoku Nikki.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Inuyasha - Kagome no Sengoku Nikki.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Inuyasha - Kagome no Yume Nikki.zip</path>
        <name>이누야샤 - 카고메의 꿈의 일기</name>
        <desc>이누야샤 - 카고메의 꿈의 일기는 이누야샤 - 카고메의 전국 일기의 후속작으로, 이전 작품에서 이어지는 이야기를 다루고 있다. 게임의 제목에 있는 '꿈'이라는 단어처럼, 이번 작품은 꿈의 세계에서 펼쳐지는 특별한 이벤트가 중요한 요소로 작용한다. 기본적인 게임 시스템은 전작과 비슷하지만, 이번에는 꿈 이벤트가 게임의 핵심적인 변화를 이끈다.
게임은 여전히 상호작용과 탐험을 중심으로 진행되며, 카고메와 이누야샤를 포함한 다양한 캐릭터들과의 관계를 발전시킨다. 꿈 이벤트는 게임의 마지막 부분에서 발생하며, 애니메이션이나 만화에서 볼 수 없는 새로운 상황을 경험할 수 있게 해준다. 이러한 이벤트는 또한 이전 작품에서 요청된 현대적인 사건들도 반영하고 있어, 게임에 신선함을 더해준다.
이번 작품의 주요 적은 야쿠모라는 반마법사로, 꿈을 조종하는 능력을 가진 독특한 캐릭터다. 꿈의 세계에서 벌어지는 전투는 이누야샤의 기존 전투 스타일과는 또 다른 차별화된 전투 경험을 제공하며, 이누야샤와 그의 동료들이 꿈 속에서 펼치는 스릴 넘치는 모험을 다룬다.
게임은 전작보다 2.5배 더 많은 이벤트를 제공하며, 오리지널 장면들이 가득하다. 이를 통해 팬들은 이누야샤와 카고메의 이야기를 더욱 풍부하게 경험할 수 있으며, 꿈의 세계라는 독특한 설정을 통해 새로운 감동을 선사한다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20021116T000000</releasedate>
        <developer>Tomcat System</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Inuyasha - Kagome no Yume Nikki.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Inuyasha - Kagome no Yume Nikki.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Inuyasha - Kagome no Yume Nikki.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Inuyasha - Kagome no Yume Nikki.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Judgement Silversword - Rebirth Edition.zip</path>
        <name>저지먼트 실버소드 - 리버스 에디션</name>
        <desc>저지먼트 실버소드 - 리버스 에디션은 원더스완 컬러에서 발매된 수직 스크롤 슈팅 게임으로, 우주를 배경으로 한 치열한 전투를 그린다. 게임의 주인공은 S-AIXAK이라는 우주 전투기 조종사로, 지구 상공의 작은 우주 정거장에서 출발해 총알로 가득한 우주를 여행하며 저지먼트 실버소드의 하수들에 맞서 싸운다. 목표는 우주를 가로막는 적들을 처치하며 자신의 임무를 완수하는 것이다.
이 게임은 수직 스크롤 슈팅 방식으로, 끊임없이 등장하는 다양한 적의 함선들이 플레이어를 공격한다. 총알, 폭탄, 레이저 등 다양한 무기를 활용하여 적들을 물리쳐야 하며, 때로는 자신의 전투기를 자기 희생적인 방식으로 돌진해 적을 쓰러뜨리는 전술도 요구된다. 게임은 Y-버튼을 방향 조작에 사용하고, X-버튼을 무기 발사에 사용하며, 플레이어는 자신만의 전술을 구사하여 어려운 전투를 뚫고 나가야 한다.
저지먼트 실버소드는 그 자체로 고전적인 슈팅 게임의 매력을 지니고 있으며, 특히 우주 전투라는 배경에서 벌어지는 박진감 넘치는 전투와 다양한 적들의 공격 패턴은 플레이어에게 큰 도전감을 선사한다. 이 게임은 리버스 에디션으로 출시되면서 더욱 향상된 그래픽과 플레이 경험을 제공하며, 슈팅 게임의 팬들에게는 재미와 도전정신을 동시에 만족시킬 수 있는 타이틀이다.</desc>
        <rating>1</rating>
        <releasedate>20040205T000000</releasedate>
        <developer>M-KAI</developer>
        <publisher>Qute</publisher>
        <genre>Action</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Judgement Silversword - Rebirth Edition.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Judgement Silversword - Rebirth Edition.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Judgement Silversword - Rebirth Edition.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Judgement Silversword - Rebirth Edition.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Kidou Senshi Gundam - Giren no Yabou - Tokubetsu Hen - Aoki Hoshi no Hasha.zip</path>
        <name>기동전사 건담 - 기렌의 야망 - 특별편 - 푸른별의 패자</name>
        <desc>기동전사 건담 - 기렌의 야망 - 특별편 - 푸른별의 패자는 기동전사 건담 시리즈를 바탕으로 한 전략 시뮬레이션 게임으로, 원더스완 컬러에서 발매되었다. 이 게임은 지구 연방과 지온 공국 간의 우주 전쟁을 그린 기렌의 야망 시리즈의 특별 편에 해당하며, 플레이어는 지온 공국의 가르마 자비 또는 마 큐베를 선택해 게임을 진행한다.
게임의 핵심은 임원 회의 시스템으로, 플레이어는 다양한 제안을 가지고 다른 고위 임원들과 협상하며 정치적, 군사적 결정을 내리는 역할을 한다. 전략적 결정을 내리며 지구 연방과의 전투에서 승리하기 위해 다양한 전술과 자원을 관리해야 한다. 게임 내에서 협상과 거래가 중요한 요소가 되며, 이를 통해 군사적 우위를 점하고, 전투에서 승리하는 것이 목표다.
기렌의 야망 시리즈는 우주 전쟁의 전략적 깊이를 잘 살려낸 게임으로, 각각의 정치적 세력과 군사적 움직임을 잘 반영하고 있다. 플레이어는 전투에서의 승리뿐만 아니라, 정치적 협상과 외교에서도 성공을 거두어야 한다. 이 게임은 기동전사 건담의 팬들에게 깊이 있는 스토리와 전략적 요소를 제공하며, 전쟁의 승패를 단순한 전투 이상의 협상과 결단으로 풀어가는 재미를 선사한다.</desc>
        <releasedate>20030502T000000</releasedate>
        <developer>Vanguard Works</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Kidou Senshi Gundam - Giren no Yabou - Tokubetsu Hen - Aoki Hoshi no Hasha.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Kidou Senshi Gundam - Giren no Yabou - Tokubetsu Hen - Aoki Hoshi no Hasha.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Kidou Senshi Gundam - Giren no Yabou - Tokubetsu Hen - Aoki Hoshi no Hasha.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Kidou Senshi Gundam - Giren no Yabou - Tokubetsu Hen - Aoki Hoshi no Hasha.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Kidou Senshi Gundam Seed.zip</path>
        <name>기동전사 건담 SEED</name>
        <desc>기동전사 건담 SEED는 원더스완 컬러에서 발매된 액션 게임으로, 건담 SEED 애니메이션을 바탕으로 한 게임이다. 이 게임은 8개의 스테이지로 구성되어 있으며, 플레이어는 스트라이크 건담을 조종하여 자프트의 진(ジン), 시구(シグ) 등의 적 모바일 슈츠와 적 건담을 처치하는 임무를 수행한다. 스테이지는 우주 식민지, 우주 공간, 사막 등 다양한 배경에서 진행된다.
스트라이크 건담은 상황에 맞게 옵션 파츠를 장착할 수 있어, 이동성을 중시한 알 스트라이커 팩, 근접 전투에 유리한 소드 스트라이커 팩, 화력을 강화하는 로커스트 스트라이커 팩 등 다양한 장비를 전략적으로 선택하여 전투를 유리하게 이끌 수 있다. 각 파츠의 특성에 맞는 전투 방식이 필요하며, 스테이지마다 달라지는 상황에 맞게 전술을 조정하는 것이 중요하다.
게임을 클리어한 후에는 스트라이크 건담 외에도 아에기스 건담, 듀얼 건담, 블리츠 건담, 버스터 건담, 자유 건담 등 다양한 사이드 스토리를 플레이할 수 있다. 이를 통해 팬들은 애니메이션에서 등장한 여러 건담들의 이야기를 새로운 시각에서 체험할 수 있다. 기동전사 건담 SEED는 액션과 전략 요소를 결합하여 건담의 세계를 경험할 수 있는 매력적인 게임이다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20030315T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Action</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Kidou Senshi Gundam Seed.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Kidou Senshi Gundam Seed.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Kidou Senshi Gundam Seed.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Kidou Senshi Gundam Seed.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Kidou Senshi Gundam Vol. 1 - Side 7.zip</path>
        <name>기동전사 건담 Vol.1 - 사이드 7</name>
        <desc>기동전사 건담 Vol.1 - 사이드 7은 원더스완 컬러에서 발매된 전략 게임으로, 기동전사 건담 애니메이션의 여러 에피소드를 재현한 게임이다. 이 게임은 원작 애니메이션의 주요 장면과 전투들을 바탕으로 플레이어가 전략적 결단을 내리며 전투를 벌이는 형식으로 진행된다.
게임은 사이드 7에서 시작되는 기동전사 건담의 이야기를 중심으로 진행되며, 우주 전쟁의 전투와 자비의 지도자 기렌 자비의 정치적 전략을 반영한 요소가 포함된다. 플레이어는 모바일 슈트를 조종하고, 연방군과 자온군의 대립을 그린 여러 중요한 전투들을 지휘한다. 전략적 사고와 자원 관리가 중요한 요소로, 각 전투를 어떻게 진행할지, 그리고 군대의 배치와 전투 시나리오를 적절히 구성하는 것이 승패의 열쇠가 된다.
이 게임은 전략 시뮬레이션을 기반으로 하며, 기동전사 건담의 팬들에게는 원작의 이야기를 게임 내에서 직접 재현하고, 다양한 전투에서 전략적 판단을 내리며 플레이할 수 있는 기회를 제공한다. 게임 내에서는 사이드 7을 포함한 여러 전투와 스토리를 경험할 수 있으며, 이를 통해 기동전사 건담의 세계를 깊이 있게 탐험할 수 있다.</desc>
        <releasedate>20010201T000000</releasedate>
        <developer>iNPLAS</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Kidou Senshi Gundam Vol. 1 - Side 7.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Kidou Senshi Gundam Vol. 1 - Side 7.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Kidou Senshi Gundam Vol. 1 - Side 7.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Kidou Senshi Gundam Vol. 1 - Side 7.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Kidou Senshi Gundam Vol. 2 - Jaburo.zip</path>
        <name>기동전사 건담 Vol.2 - 자브로</name>
        <desc>기동전사 건담 Vol.2 - 자브로는 원더스완 컬러에서 발매된 기동전사 건담 시리즈의 두 번째 게임으로, 애니메이션 원작을 기반으로 한 전략 시뮬레이션 게임이다. 이 게임은 원작 애니메이션의 13화부터 30화까지의 이야기를 다룬다. 자브로에서 벌어지는 주요 전투들을 중심으로 연방군과 자온군 간의 치열한 우주 전쟁을 그린다.
게임은 전략적 사고를 중시하며, 플레이어는 모바일 슈트를 조종하고 군사적 결단을 내려야 한다. 각 전투는 전략 시뮬레이션 방식으로, 군사적 배치와 전투 준비가 중요하다. 각 단계에서는 상황에 맞는 전략을 구상하고, 자원을 효율적으로 관리하면서 전투를 유리하게 이끌어 나가야 한다. 자브로 전투는 원작 애니메이션에서 중요한 결정적 순간으로, 이후 전개되는 전투들에 큰 영향을 미친다.
게임은 전투 시뮬레이션 요소 외에도 캐릭터 간의 상호작용과 스토리 진행에서 원작의 느낌을 잘 살리고 있어, 팬들에게는 애니메이션을 게임 내에서 직접 경험할 수 있는 기회를 제공한다. 기동전사 건담의 전략적 깊이와 시리즈의 중요한 사건들을 중심으로 한 전개는, 팬들에게 상징적인 전투들을 재현하는 매력을 선사한다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20010816T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Kidou Senshi Gundam Vol. 2 - Jaburo.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Kidou Senshi Gundam Vol. 2 - Jaburo.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Kidou Senshi Gundam Vol. 2 - Jaburo.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Kidou Senshi Gundam Vol. 2 - Jaburo.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Kidou Senshi Gundam Vol. 3 - A Baoa Qu.zip</path>
        <name>기동전사 건담 Vol.3 - 아보아큐</name>
        <desc>기동전사 건담 Vol.3 - 아보아큐는 기동전사 건담 시리즈의 세 번째 게임으로, 원더스완 컬러에서 발매되었다. 이 게임은 우주 전쟁의 끝자락에서 벌어지는 아보아큐 전투를 중심으로 한 전략 시뮬레이션 게임으로, 기동전사 건담의 전설적인 전투들을 다룬다.
게임의 스토리는 '영웅들의 이야기'를 주제로 진행된다. 수많은 영웅들이 시대를 거쳐 싸워왔고, 그들의 발자취가 역사의 흐름을 만들었다. 전쟁에 대한 후회와 반성이 깊은 영웅들의 이야기, 우주에서 싸운 전사들의 비극적인 운명을 다룬다. 이 게임은 전략적 사고뿐만 아니라, 영웅들의 갈등과 슬픈 운명을 그리며, 플레이어가 그들의 이야기를 따라가며 선택을 내리는 방식으로 전개된다.
아보아큐 전투는 기동전사 건담에서 가장 중요한 전투 중 하나로, 자온군과 연방군 간의 결정적 싸움을 그린다. 이 전투는 운명의 갈림길을 상징하며, 우주 전쟁의 마지막 전투로 이어지는 중요한 사건이 된다. 기동전사 건담 Vol.3 - 아보아큐는 그 전투의 전략적 시뮬레이션과 감동적인 스토리를 모두 경험할 수 있게 해준다.
게임은 전략적 전투와 영웅들의 이야기를 교차하여 다루며, 역사의 흐름 속에서 영웅들의 희생과 용기를 재조명한다. 플레이어는 우주에서 펼쳐지는 마지막 전투를 지휘하면서 운명적인 결정을 내리게 된다. 전투와 스토리의 심리적 깊이가 잘 결합된 이 게임은 기동전사 건담 팬들에게는 매우 의미 있는 경험을 제공한다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>20020525T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Kidou Senshi Gundam Vol. 3 - A Baoa Qu.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Kidou Senshi Gundam Vol. 3 - A Baoa Qu.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Kidou Senshi Gundam Vol. 3 - A Baoa Qu.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Kidou Senshi Gundam Vol. 3 - A Baoa Qu.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Kinnikuman II-Sei - Choujin Seisenshi.zip</path>
        <name>근육맨 2세 - 초인성전사</name>
        <desc>근육맨 2세 - 초인성전사는 근육맨/얼티밋 머슬 시리즈를 기반으로 한 RPG 게임이다. 그러나 이 게임의 스토리는 원작 시리즈의 어떤 이야기와도 관련이 없으며, 게임을 위해 특별히 창조된 캐릭터인 '마스크'라는 이름의 익명 인물이 주인공으로 등장한다. 이 게임에서 플레이어는 마스크를 조작하여 근육맨 세계의 모든 강력한 캐릭터들을 상대하며 모험을 떠나게 된다.
게임의 목표는 마스크가 근육맨 유니버스에서 나타나는 모든 적들을 물리치고 강력한 전사들을 차례로 격파하는 것이다. 각 적 캐릭터는 원작 시리즈의 인기 캐릭터들을 바탕으로 등장하며, RPG 요소와 격투가 결합된 시스템을 통해 전투를 진행한다. 게임은 레벨 업과 전투 능력 강화가 중요한 요소로, 플레이어는 마스크의 능력을 키워가며 점점 강해지는 적들을 상대한다.
이 게임은 전략적 전투와 스킬 시스템이 중요한 요소로, 원작 시리즈의 팬들이라면 친숙한 캐릭터들을 만날 수 있는 기회를 제공하며, 근육맨 유니버스에서 새로운 이야기를 체험할 수 있는 흥미로운 게임이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>20030130T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Kinnikuman II-Sei - Choujin Seisenshi.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Kinnikuman II-Sei - Choujin Seisenshi.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Kinnikuman II-Sei - Choujin Seisenshi.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Kinnikuman II-Sei - Choujin Seisenshi.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Kinnikuman II-Sei - Dream Tag Match.zip</path>
        <name>근육맨 2세 - 드림 태그매치</name>
        <desc>근육맨 2세 - 드림 태그매치는 근육맨 2세 만화/애니메이션 시리즈를 바탕으로 한 격투 게임으로, 주로 태그 매치 형식으로 진행된다. 게임은 Kid Muscle(키드 머슬), 즉 근육왕의 아들인 키드 머슬이 주인공으로 등장하며, 그가 악의 레슬링 리그인 데몬 매뉴팩처링 플랜트의 지배를 막고 우주의 평화와 정의를 수호하는 이야기를 그린다.
게임의 스토리는 키드 머슬이 근육왕의 후계자로서 레슬링 역사에 이름을 남기기 위한 여정을 그린다. 그 과정에서 키드 머슬은 여러 강력한 상대들과 태그 팀을 이루어 싸우며, 우주 지배를 노리는 악당들과 대결을 벌인다. 또한, 게임은 태그 매치 형식으로 진행되어, 플레이어는 두 명의 캐릭터를 선택하고 협력하여 전투를 벌이게 된다.
근육맨 2세 - 드림 태그매치는 유니크한 레슬링 시스템과 다양한 기술을 사용할 수 있는 점이 특징이다. 게임은 링 위에서 펼쳐지는 격투와 태그 시스템이 결합된 재미있는 전투 시스템을 제공하며, 원작의 캐릭터들을 조작하며 친숙한 액션과 유머를 체험할 수 있다. 이 게임은 근육맨 2세의 팬들에게는 특히 재미있는 경험을 제공하며, 레슬링과 유머가 결합된 전투를 즐길 수 있는 매력적인 게임이다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20020302T000000</releasedate>
        <developer>TOSE</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Sports</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Kinnikuman II-Sei - Dream Tag Match.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Kinnikuman II-Sei - Dream Tag Match.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Kinnikuman II-Sei - Dream Tag Match.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Kinnikuman II-Sei - Dream Tag Match.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Kurupara!.zip</path>
        <name>쿠루파라!</name>
        <desc>쿠루파라!는 퍼즐 게임으로, 5x5 필드에 배치된 패널들을 재배치하고 지우는 게임이다. 게임의 목표는 패널을 배열하여 세 개 이상의 같은 패턴을 만들고 이를 지워나가는 것이다. 세 개 이상의 동일한 패턴이 정렬되면, 그 패턴이 사라지고 패널이 뒤집히게 된다.
뒤집힌 패널을 다시 세 개 이상 모으면, 뒤에 그려진 패턴이 사라지고 그 패널이 완전히 사라진다. 이 과정을 반복하여 모든 패널을 지우면 스테이지를 클리어할 수 있다. 게임은 점점 어려워지는 난이도와 다양한 패턴을 제공하여, 퍼즐을 풀어가는 재미가 있다.
각 스테이지에서 주어진 조건을 맞추기 위해 빠른 판단력과 전략적 사고가 필요하며, 점점 더 복잡해지는 퍼즐을 해결하면서 도전을 이어가는 것이 특징이다. 쿠루파라!는 간단한 규칙을 가지고 있지만 점점 더 까다로워지는 퍼즐로 퍼즐 게임의 매력을 충분히 느낄 수 있는 작품이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>20010614T000000</releasedate>
        <developer>Tomcreate</developer>
        <publisher>Tomcreate</publisher>
        <genre>Puzzle</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/Kurupara!.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Kurupara!.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Kurupara!.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Kurupara!.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Last Alive.zip</path>
        <name>라스트 얼라이브</name>
        <desc>라스트 얼라이브는 어드벤처 게임으로, 제목에서 암시하듯 생존을 중심으로 한 스토리가 전개된다. 그러나 이 게임은 그다지 모험적인 요소가 풍부한 게임은 아니다. 게임은 탐험과 해결을 요구하는 퍼즐적인 요소가 있지만, 전형적인 어드벤처 게임과는 조금 다른 느낌을 준다.
라스트 얼라이브의 스토리는 주인공이 생존을 위해 노력하는 과정 속에서 펼쳐지며, 다양한 도전과 상황을 맞닥뜨리게 된다. 다만, 그 여정에서의 탐험과 상호작용은 전통적인 어드벤처 게임에서 기대할 수 있는 심리적 탐구나 스토리의 깊이보다는 직접적인 생존의 요소에 더 중점을 둔다.
게임은 시나리오의 몰입도가 조금 낮고, 기타 어드벤처 게임들에서 볼 수 있는 기획적인 다채로움이나 모험적인 긴장감은 상대적으로 덜한 편이다. 그럼에도 불구하고, 라스트 얼라이브는 여전히 생존 게임의 매력을 느끼고 싶은 플레이어에게 적합한 작품이다.</desc>
        <releasedate>20010726T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Last Alive.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Last Alive.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Last Alive.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Last Alive.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Makai Toushi Sa-Ga.zip</path>
        <name>마계탑사 사가</name>
        <desc>마계탑사 사가는 사가 시리즈의 리메이크 작품으로, 원작과 비교하여 여러 가지 변화가 추가된 게임이다. 그래픽은 16비트 수준으로 업데이트되었으며, 새로운 스프라이트와 아트워크는 유명한 아티스트 이타하나 토시유키에 의해 그려졌다. 이 외에도 애니메이션 시퀀스와 인트로 시퀀스가 추가되어, 게임의 몰입감을 한층 강화하였다.
새롭게 추가된 기능 중 하나는 몬스터가 새로운 고기를 먹으면 어떤 변화를 겪을지 미리 볼 수 있는 시스템이다. 이 외에도 베스티어리 기능이 추가되어, 몬스터에 대한 상세 정보를 확인할 수 있으며, 타겟이 죽은 후, 다른 캐릭터가 새로운 적을 조준할 수 있는 기능도 포함되어 전략적인 플레이가 가능하다.
또한, 원작 게임보이 버전의 직접 포트 모드를 제공하여, 옛 버전의 추억을 되살리며 플레이할 수 있는 옵션도 제공된다. 마계탑사 사가는 원작의 고전적인 매력을 그대로 간직하면서도, 최신 기술로 더욱 향상된 그래픽과 시스템을 제공하여 새로운 팬뿐만 아니라 옛 팬들도 만족시킬 수 있는 리메이크 작품이다.</desc>
        <rating>1</rating>
        <releasedate>20020320T000000</releasedate>
        <developer>Squaresoft</developer>
        <publisher>Squaresoft</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Makai Toushi Sa-Ga.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Makai Toushi Sa-Ga.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Makai Toushi Sa-Ga.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Makai Toushi Sa-Ga.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Meitantei Conan - Yuugure No Koujo.zip</path>
        <name>명탐정 코난 - 황혼의 황녀</name>
        <desc>명탐정 코난 - 황혼의 황녀는 명탐정 코난 시리즈의 탐정 어드벤처 게임으로, 게임의 핵심은 미스터리와 추리에 있다. 게임의 이야기는 저주받은 보석, 파티, 그리고 살인 사건을 중심으로 전개된다. 플레이어는 코난 에도가와라는 이름을 가진 주인공, 쿠도 신이치가 되어 사건을 해결해야 한다.
게임의 진행은 다른 등장인물들로부터 단서를 듣고, 중요한 키워드를 수집하는 방식으로 이루어진다. 가장 중요한 점은 진실을 추리하는 능력으로, 수집한 단서를 바탕으로 사건의 전말을 풀어나가야 한다. 게임 내에서는 다양한 미스터리와 퍼즐이 등장하며, 플레이어의 추리력이 중요한 역할을 한다.
특히, 이 게임은 이전에 발매된 명탐정 코난 시리즈와 연결하여 스토리의 분기를 만들 수 있는 기능을 제공한다. 이를 통해, 이전 작품에서 사용했던 데이터를 불러와서 새로운 이야기 전개를 경험할 수 있다. 노트북에 저장된 데이터는 이전 작품과 호환되어, 플롯의 변경과 추가적인 스토리 라인을 제공합니다. 이처럼 게임은 추리와 탐정의 매력을 최대한으로 살려, 팬들에게 새로운 경험을 제공하는 작품이다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20010405T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Meitantei Conan - Yuugure No Koujo.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Meitantei Conan - Yuugure No Koujo.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Meitantei Conan - Yuugure No Koujo.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Meitantei Conan - Yuugure No Koujo.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Memories Off - Festa.zip</path>
        <name>메모리즈 오프 - 페스타</name>
        <desc>원더스완컬러에서 출시된 메모리즈 오프 - 페스타는 'Memories Off' 시리즈의 캐릭터들이 등장하는 A donjara 게임이다. 이 게임은 주로 드라마틱한 스토리라인과 감성적인 캐릭터들이 특징으로, 원작의 감동적인 스토리를 바탕으로 다양한 캐릭터들과의 관계를 그려낸다. 메모리즈 오프 시리즈는 고전적인 연애 시뮬레이션 게임으로, 게임 내에서 플레이어는 각기 다른 캐릭터들과의 만남을 통해 이야기를 이끌어가며, 감정선과 선택의 결과에 따라 변화하는 엔딩을 경험할 수 있다. 특히, 이 게임에서는 각 캐릭터의 개성과 각본에 깊이를 더하며, 플레이어의 선택이 게임 진행에 중대한 영향을 미친다. 페스타는 기존의 시리즈 팬들에게 새로운 콘텐츠와 도전을 제공하며, 원더스완컬러의 소형 화면과 조작 버튼을 활용한 직관적인 게임플레이가 특징이다. 게임은 연애 시뮬레이션의 전형적인 형식을 따르면서도, 스토리 전개와 캐릭터 간의 미묘한 감정선에 집중하여, 게임을 진행하는 내내 감동적이고 몰입감 있는 경험을 선사한다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20010308T000000</releasedate>
        <developer>Kindle Imagine Develop</developer>
        <publisher>Kindle Imagine Develop</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Memories Off - Festa.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Memories Off - Festa.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Memories Off - Festa.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Memories Off - Festa.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Mikeneko Holmes - Ghost Panic.zip</path>
        <name>고양이 홈스 - 고스트 패닉</name>
        <desc>원더스완컬러에서 출시된 고양이 홈스 - 고스트 패닉은 일본의 유명한 추리 소설 작가 아카가와 지로의 작품인 Mikeneko Holmes 시리즈를 기반으로 한 미스터리 게임이다. 이 게임의 주인공은 일반적인 셜록 홈스가 아니라 고양이 홈스, 즉 고양이인 홈스이다. 홈스는 독일 남부에 위치한 고성에서 발생한 살인 사건에 휘말리게 되며, 사건을 풀어내기 위해 현장을 조사하고 단서를 찾아야 한다. 게임의 배경은 고성으로, 이곳은 현재 관광 호텔로 사용되고 있으며, 고성 주변에는 마녀, 악마와 관련된 고대의 전설들이 전해지고 있어, 그로 인해 미스터리와 초자연적인 요소가 결합된 이야기가 펼쳐진다.
이 게임은 사운드 코믹 형식으로 제작되어 인터랙티브한 만화책 형태로 진행된다. 플레이어는 화면에 나타나는 일러스트와 텍스트를 따라가면서 선택지를 고르고, 이 선택들이 게임의 전개와 결말을 결정짓는다. 다양한 엔딩을 경험할 수 있는 이 게임은 고양이 홈스가 되어 추리와 탐정을 즐기는 느낌을 제공하며, 게임의 스토리라인과 함께 미스터리적 요소와 감동적인 순간들을 만끽할 수 있다. 고스트 패닉은 미스터리 팬들과 고양이 홈스 팬들에게 특별한 경험을 선사하는 게임이다.</desc>
        <releasedate>20010426T000000</releasedate>
        <developer>MintJulep</developer>
        <publisher>Kobunsha</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Mikeneko Holmes - Ghost Panic.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Mikeneko Holmes - Ghost Panic.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Mikeneko Holmes - Ghost Panic.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Mikeneko Holmes - Ghost Panic.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Mr. Driller.zip</path>
        <name>미스터 드릴러</name>
        <desc>원더스완컬러로 출시된 미스터 드릴러는 실시간 퍼즐 게임으로, 빠른 사고력과 약간의 계획을 요구하는 게임이다. 게임의 세계는 미스터리한 블록들로 뒤덮여 있으며, 플레이어는 강력한 드릴만을 가지고 블록을 뚫고 내려가야 한다. 미스터 드릴러의 목표는 공기 공급이 다 떨어지기 전에 안전한 곳으로 내려가는 것이다. 게임은 테트리스와 볼더 대시의 혼합처럼, 여러 색깔의 블록들을 드릴로 뚫고 내려가야 한다. 하지만 무턱대고 드릴을 사용하는 것만으로는 위험에 빠지게 될 수 있기 때문에, 신중하게 플레이해야 한다.
게임은 실시간 진행되며, 빠르게 생각하고 행동하는 능력이 중요하다. 드릴을 사용하여 블록을 파고 내려가는 과정은 단순하면서도 중독성 있는 매력을 지니며, 다양한 장애물과 위험 요소들이 등장해 게임의 긴장감을 더욱 고조시킨다. 또한, 이 게임은 레벨 디자인과 퍼즐 요소가 뛰어나며, 매번 다른 방식으로 블록을 파고 내려가야 하므로 매번 새로운 도전을 제공한다. 미스터 드릴러는 단순하지만 도전적인 게임 플레이로, 원더스완컬러의 휴대용 환경에서 큰 재미를 선사하는 게임이다.
</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>20010405T000000</releasedate>
        <developer>Namco</developer>
        <publisher>Namco</publisher>
        <genre>Puzzle</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Mr. Driller.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Mr. Driller.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Mr. Driller.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Mr. Driller.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Namco Super Wars.zip</path>
        <name>남코 슈퍼 워즈</name>
        <desc>원더스완컬러로 출시된 남코 슈퍼 워즈는 남코의 여러 클래식 캐릭터들이 등장하는 전략 롤플레잉 게임(SRPG)이다. 이 게임은 격자판에서 진행되며, 플레이어와 컴퓨터가 번갈아 가며 유닛을 이동시키고 액션을 수행한다. 각 캐릭터는 다양한 공격과 특수 능력을 보유하고 있으며, 이들 중 일부는 스피릿 포인트를 소모한다. 스피릿 포인트는 매 턴마다 조금씩 회복되기 때문에, 이를 어떻게 활용하느냐가 게임의 중요한 전략이 된다.
게임은 여러 스테이지로 나뉘어 있으며, 각 스테이지가 끝날 때마다 플레이어는 상점을 방문하여 유닛을 준비하고 다음 스테이지를 대비할 수 있다. 다른 RPG들과는 달리, 캐릭터는 적을 처치하여 레벨을 올리는 방식이 아니라, 맵을 클리어함으로써 레벨 업을 보상으로 얻을 수 있다. 그 후, 플레이어는 각 유닛에 대해 레벨업을 분배할 수 있으며, 이를 통해 전략적 선택을 할 수 있다.
남코 슈퍼 워즈는 남코의 대표적인 캐릭터들을 직접 조작할 수 있다는 점에서 큰 매력을 제공한다. 기존의 전략 RPG와는 차별화되는 시스템과 다양한 유닛과 스킬들을 활용한 전략적 사고가 중요한 게임이다. 전반적으로 이 게임은 원더스완컬러에서 제공하는 전략적 깊이와 재미를 동시에 즐길 수 있는 작품이다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>20021031T000000</releasedate>
        <developer>Gantan</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Namco Super Wars.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Namco Super Wars.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Namco Super Wars.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Namco Super Wars.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Naruto - Konoha Ninpouchou.zip</path>
        <name>나루토 - 나뭇잎 인법체</name>
        <desc>원더스완컬러로 출시된 나루토 - 나뭇잎 인법체는 나루토 우즈마키를 주인공으로 한 RPG 게임이다. 게임의 시작은 나루토가 닌자 학교에서 떨어지면서 시작된다. 키노하 숨은 마을에서 문제아로 알려진 나루토는 호카게라는 최고의 닌자가 되겠다는 꿈을 가지고 있다. 플레이어는 나루토가 되어, 다양한 훈련과 미션을 수행하며 성장해 나가야 한다.
게임은 전통적인 RPG의 요소를 따르며, 플레이어는 나루토의 능력을 키우고 동료들과 함께 적들을 물리치며 스토리를 진행한다. 나루토는 자신의 능력뿐만 아니라, 마을 사람들과의 관계를 통해 점점 더 성장해 나가며, 호카게의 꿈에 가까워진다. 다양한 닌자 기술과 인법을 익히고, 마을을 지키기 위한 모험을 떠나게 된다.
게임의 특징은 닌자 전투와 레벨 업 시스템을 통해 플레이어가 직접 나루토를 성장시키는 재미에 있다. 나루토의 능력치와 기술을 발전시키는 과정에서 점차 강해지는 캐릭터를 느낄 수 있으며, 원더스완컬러의 작은 화면과 조작감을 잘 살려 나루토의 세계에 몰입할 수 있다. 나루토 - 나뭇잎 인법체는 나루토 팬들에게 익숙한 세계관과 캐릭터들을 게임으로 체험할 수 있는 특별한 기회를 제공한다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>20030327T000000</releasedate>
        <developer>BEC</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Naruto - Konoha Ninpouchou.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Naruto - Konoha Ninpouchou.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Naruto - Konoha Ninpouchou.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Naruto - Konoha Ninpouchou.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Pocket no Naka no Doraemon.zip</path>
        <name>포켓 속 도라에몽</name>
        <desc>원더스완컬러로 출시된 포켓 속 도라에몽은 도라에몽이 노비타의 방으로 돌아가려다 실수로 플레이어의 방에 도착하면서 시작되는 이야기를 그린 시뮬레이션 게임이다. 도라에몽은 플레이어와 노비타 사이에서 느끼는 특별한 공감을 바탕으로, 플레이어의 방에서 잠시 머무르기로 결심한다. 그리고 도라에몽은 우정의 증표로 미니도라라는 작은 로봇을 선물한다.
게임은 미니도라를 키우고 도라에몽과의 대화를 진행하며, 미니도라가 성장하는 모습을 지켜보는 방식으로 진행된다. 미니도라는 노비타 타입, 스네 남편 타입, 시즈카 타입, 지안 타입의 네 가지 유형 중 하나를 선택할 수 있으며, 각각은 성격과 행동에서 차이가 난다. 플레이어는 미니도라와 대화하거나 함께 일상을 보내면서 미니도라의 성장 과정을 경험하게 된다.
게임의 핵심은 미니도라와의 상호작용과 도라에몽과의 관계를 통해 다양한 엔딩을 맞이하는 것이다. 플레이어는 도라에몽과 함께 보내는 시간과 대화에 따라 미니도라의 성격과 행동이 변하며, 결국에는 이별의 날이 다가온다. 이 게임은 도라에몽 팬에게는 매우 친숙한 설정을 제공하며, 게임을 진행하는 동안 도라에몽과 우정을 쌓는 느낌을 받을 수 있다. 포켓 속 도라에몽은 감성적인 스토리와 유쾌한 캐릭터들을 통해 원더스완컬러에서 특별한 경험을 선사하는 게임이다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20010524T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Pocket no Naka no Doraemon.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Pocket no Naka no Doraemon.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Pocket no Naka no Doraemon.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Pocket no Naka no Doraemon.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Raku Jongg.zip</path>
        <name>락작</name>
        <desc>원더스완컬러에서 출시된 락작은 푸요푸요나 패닉 봄버와 비슷한 방식의 게임으로, 마작 타일을 이용한 퍼즐 게임이다. 기본적인 게임의 진행 방식은 마작 타일을 이용해 연쇄적인 타일 제거를 목표로 하며, 블록 쌓기와 같은 전형적인 퍼즐 게임의 특징을 가지고 있다. 게임에서 주어진 마작 타일을 정해진 규칙에 따라 조합하고 제거하면서 점수를 얻고, 연속된 타일 제거로 높은 점수를 목표로 한다.
게임은 빠른 반응 속도와 신중한 계획을 요구하는데, 타일이 랜덤하게 배열되기 때문에 매번 다르게 접근해야 한다. 기본적으로 타일을 제거하는 방식은 간단하지만, 블록 제거와 연쇄가 가능하면 점수가 급격히 증가하며, 이는 플레이어에게 더 큰 도전 정신을 불러일으킨다. 락작은 마작에 대한 이해도가 높을수록 재미있게 즐길 수 있으며, 빠른 사고와 정확한 선택을 통해 게임을 풀어 나가는 재미가 있다. 원더스완컬러에서 제공하는 짧은 플레이 타임 속에서 긴장감 넘치는 게임을 경험할 수 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>20010531T000000</releasedate>
        <developer>Enterbrain</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Puzzle / Fall</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/Raku Jongg.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Raku Jongg.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Raku Jongg.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Raku Jongg.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Rhyme Rider Kerorican.zip</path>
        <name>리듬 라이더 케로리켄</name>
        <desc>원더스완컬러에서 출시된 리듬 라이더 케로리켄은 리듬 액션 게임으로, 케로리켄이라는 우주 소녀가 주인공이다. 케로리켄은 큰 개구리 헬멧을 쓰고 음악을 타고 달리는 캐릭터로, 게임은 재즈 테크노 음악이 주요 배경 음악으로 사용된다. 이 게임은 리듬을 타고 장애물을 피하는 방식으로 진행되며, 플레이어는 화면에서 음악에 맞춰 이동하면서 장애물을 피하거나 상호작용한다.
게임의 진행은 케로리켄이 라인을 따라 뛰어가며 무작위로 나타나는 적들과 장애물을 피하는 방식이다. 장애물을 피할 때마다 음악의 노트가 울리며, 여러 장애물을 연속으로 피할 경우 기타 사운드가 추가되어 음악에 변화가 생긴다. 게임은 기본적으로 버튼 조작을 통해 장애물을 피하지만, 간단한 하나의 버튼으로 플레이할 수 있는 쉬운 모드도 제공된다. 또한, 게임 중간에 나타나는 로켓을 타고 잠시 비행할 수 있거나, 장애물을 차례대로 뛰어넘거나 밀어내는 등의 상호작용이 가능하다.
게임의 중요한 요소는 리듬에 맞춰 장애물을 피하며 음악의 멜로디가 변화하는 점이다. 크라운이 나타나면 장애물을 성공적으로 피한 후 잠시 비행하며 무사히 장애물을 넘을 수 있다. 이러한 시스템은 Vib Ribbon과 유사한 리듬 액션 게임의 재미를 제공하며, 플레이어는 음악에 맞춰 빠르고 정확한 반응을 요구받는다. 리듬 라이더 케로리켄은 원더스완컬러의 특성을 잘 살려, 리듬 게임을 좋아하는 팬들에게 특별한 재미를 선사하는 게임이다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>20001209T000000</releasedate>
        <developer>Nanaon-Sha</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Rhyme Rider Kerorican.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Rhyme Rider Kerorican.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Rhyme Rider Kerorican.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Rhyme Rider Kerorican.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Riviera - Yakusoku no Chi Riviera.zip</path>
        <name>리비에라 - 약속의 땅 리비에라</name>
        <desc>원더스완컬러로 출시된 리비에라 - 약속의 땅 리비에라는 턴제 기반의 롤플레잉 게임(RPG)으로, 평화로운 땅이 악마들의 침략과 천사들과의 전쟁에 의해 파괴된 세계를 배경으로 한다. 게임의 스토리는 파괴된 리비에라 땅을 되찾고, 이를 회복하려는 주인공의 여정을 그린다. 게임은 기존 RPG의 전통적인 공식을 따르면서도, 데이트 시뮬레이션 요소를 결합하여 주인공이 다른 캐릭터의 마음을 얻는 과정을 중요한 부가적 요소로 삼고 있다.
게임의 전투 시스템은 턴제로 진행되며, 파이어 엠블럼, 파이널 판타지 택틱스, 골든 썬 등의 게임과 유사한 점이 많다. 캐릭터 성장과 전략적인 전투가 중요한 핵심 요소로, 플레이어는 전투 중 적절한 기술과 전략을 구사하여 승리해야 한다. 레벨업 시스템은 비밀의 숲(Secret of Mana)과 유사하게 캐릭터의 무기 기술이 레벨업하는 속도와 캐릭터 레벨의 상승 속도가 다르게 진행된다. 이는 캐릭터의 능력치를 키우는 재미를 더욱 돋보이게 한다.
게임의 또 다른 특징은 연애 요소로, 특정 캐릭터와의 관계를 발전시켜 나가며 스토리 전개와 결말에 중요한 영향을 미친다. 이로 인해 RPG의 전형적인 요소에 데이트 시뮬레이션을 결합한 새로운 경험을 제공한다. 리비에라 - 약속의 땅 리비에라는 액션과 전략, 캐릭터와의 관계를 두루 살펴볼 수 있는 게임으로, 원더스완컬러의 휴대성을 살려 몰입감 있는 RPG 경험을 제공한다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20020712T000000</releasedate>
        <developer>Sting Entertainment</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Riviera - Yakusoku no Chi Riviera.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Riviera - Yakusoku no Chi Riviera.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Riviera - Yakusoku no Chi Riviera.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Riviera - Yakusoku no Chi Riviera.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Rockman EXE - N1 Battle.zip</path>
        <name>록맨 에그제 - N1 배틀</name>
        <desc>원더스완컬러로 출시된 록맨 에그제 - N1 배틀은 배틀 네트워크 시리즈의 타임라인에 위치한 게임으로, "배틀 칩 GP"라 불리는 배틀 토너먼트가 주요 배경이다. 이 게임은 "넷내비"라고 불리는 온라인 아바타와 그들의 인간 조작자들이 참여하는 배틀을 중심으로 진행된다. 기존의 실시간 전투 시스템을 채택한 다른 배틀 네트워크 게임들과 달리, N1 배틀에서는 플레이어가 프로그래밍 덱을 만들어 배틀 칩이라는 능력들을 사용하여 전투를 벌인다.
게임에서 배틀 칩은 주어진 랜덤 조합으로 제공되며, 이를 전략적으로 조합하여 컴퓨터로 조작되는 상대와 대전을 펼친다. 배틀 칩은 각각 특정 능력을 발휘하는 카드와 같으며, 이를 덱에 적절히 배치하여 전투에서 승리할 수 있는 전략을 구상하는 것이 중요하다. 이 과정은 덱 빌딩과 전략적인 사고를 요구하며, 플레이어는 배틀 칩의 종류와 속성에 맞춰 적절한 전술을 펼쳐야 한다.
록맨 에그제 - N1 배틀은 배틀 네트워크 팬들에게는 게임의 새로운 방식을 제공하며, 배틀 칩의 랜덤성을 통해 매번 다양한 전략을 시도할 수 있는 재미를 선사한다. 전략적인 덱 구성과 빠른 판단력이 중요한 게임으로, 원더스완컬러의 작은 화면에서 긴장감 넘치는 배틀을 즐길 수 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>20030808T000000</releasedate>
        <developer>Inti Creates</developer>
        <publisher>Capcom</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Rockman EXE - N1 Battle.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Rockman EXE - N1 Battle.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Rockman EXE - N1 Battle.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Rockman EXE - N1 Battle.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Rockman EXE WS.zip</path>
        <name>록맨 에그제 배틀 칩 GP</name>
        <desc>원더스완컬러로 출시된 록맨 에그제 배틀 칩 GP는 메가맨 배틀 네트워크의 애니메이션을 바탕으로 한 스핀오프 게임으로, 전통적인 플랫폼 게임과 배틀 네트워크의 배틀 칩 수집을 결합한 특징을 가지고 있다. 게임은 배틀 칩을 수집하고 활용하는 방식으로, 플랫폼 게임의 요소와 전략적인 덱 빌딩을 결합한 독특한 구조를 보여준다.
록맨 에그제 배틀 칩 GP는 배틀 네트워크 시리즈의 기존 배틀 시스템을 기본으로 하면서도, 플랫폼 게임의 동적인 액션 요소를 추가하여 새로운 플레이 경험을 제공한다. 이 게임은 레벨을 클리어하며 배틀 칩을 모으고 이를 통해 더 강력한 덱을 구성하는 형태로 진행된다. 배틀 칩의 종류와 배치 방식을 잘 활용해야 하며, 플랫폼 액션과 배틀의 균형을 잘 맞추는 것이 중요하다.
게임은 전략적 사고와 빠른 반응 속도를 요구하며, 기존의 메가맨 배틀 네트워크 시리즈를 좋아하는 팬들에게는 매우 흥미로운 요소들을 제공한다. 록맨 에그제 배틀 칩 GP는 플랫폼 액션과 배틀 시스템을 잘 결합하여 원더스완컬러의 특성을 살린 매력적인 스핀오프 게임이다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20030208T000000</releasedate>
        <developer>Capcom</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Rockman EXE WS.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Rockman EXE WS.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Rockman EXE WS.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Rockman EXE WS.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Romancing Sa-Ga.zip</path>
        <name>로맨싱 사가</name>
        <desc>원더스완컬러에서 출시된 로맨싱 사가는 사가 시리즈의 대표적인 RPG로, 악신들과 성스러운 신들 간의 전쟁을 배경으로 한다. 게임은 삼신이 서로 싸운 이야기로 시작된다. 전쟁의 끝에, 악신 중 가장 강력한 존재인 데스가 항복하고, 가장 어린 악신인 쉬라크는 인간이 되어 힘을 잃게 된다. 사루인, 그 중간 신은 어두운 세계에 봉인되었고, 수천 년이 지난 후, 그 봉인의 힘이 약해지며 새로운 영웅이 등장하여 사루인을 물리쳐야 한다.
게임은 플롯과 캐릭터의 다양성을 강조하며, 여러 다양한 시나리오를 통해 진행된다. 각 캐릭터는 독특한 능력과 스킬을 가지고 있으며, 플레이어는 개인적인 스토리를 통해 게임을 진행할 수 있다. 로맨싱 사가는 전통적인 턴제 전투 시스템을 채택하면서도, 플레이어의 선택에 따라 스토리 전개와 전투 방식이 달라지는 자유도 높은 RPG로 유명하다. 캐릭터 성장과 아이템 획득, 전투에서의 전략적 선택이 중요한 게임이다.
게임은 다채로운 시나리오와 깊이 있는 스토리로, 플레이어에게 모험의 재미와 도전적인 전투를 제공하며, 원더스완컬러의 제한된 화면에서 여전히 풍부한 게임 경험을 선사한다.
</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20011220T000000</releasedate>
        <developer>Square Enix</developer>
        <publisher>Square Enix</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Romancing Sa-Ga.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Romancing Sa-Ga.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Romancing Sa-Ga.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Romancing Sa-Ga.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./RUN=DIM - Return to Earth.zip</path>
        <name>런딤 - 리턴 투 어스</name>
        <desc>원더스완컬러로 출시된 런딤 - 리턴 투 어스는 미래의 지구를 배경으로 한 액션 어드벤처 게임이다. 게임은 21세기 초반에 지구 온난화가 가속화되어 지구의 육지의 상당 부분이 바다에 잠기게 된 상황에서 시작된다. 이로 인해 여러 대도시들이 바다 속에 잠기고, 세계 경제는 크게 붕괴된다. 게임은 2052년을 배경으로, 우주 개발 기구 '예수'와 국제 민간 기구 '그린 프론티어'라는 두 주요 세력이 중심이 되어 우주 개발을 둘러싼 긴장이 고조되는 상황을 그린다.
플레이어는 그린 프론티어 진영에 속한 파일럿인 모리구치 카즈히토 또는 아소 칸나로 게임을 진행하게 되며, 두 캐릭터 중 하나를 선택해 6개의 스테이지를 진행한다. 게임은 전략적 사고와 빠른 반응 속도를 요구하는 액션 게임으로, 플레이어는 각 스테이지에서 적의 공격을 피하며 목표를 달성해야 한다. 우주 개발과 관련된 긴박감 넘치는 스토리와 액션이 특징이다.
런딤 - 리턴 투 어스는 원더스완컬러에서 제공하는 긴장감 넘치는 전투와 미래적 세계관을 잘 결합하여 액션과 전략의 재미를 제공하는 게임이다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>20020207T000000</releasedate>
        <developer>Digital Dream</developer>
        <publisher>Digital Dream</publisher>
        <genre>Shoot'em Up / Vertical</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/RUN=DIM - Return to Earth.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/RUN=DIM - Return to Earth.png</thumbnail>
        <video>./media/video/RUN=DIM - Return to Earth.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/RUN=DIM - Return to Earth.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Saint Seiya - Ougon Densetsu Hen - Perfect Edition.zip</path>
        <name>세인트 세이야 - 황금 전설편 - 퍼펙트 에디션</name>
        <desc>원더스완컬러로 출시된 세인트 세이야 - 황금 전설편 - 퍼펙트 에디션은 세인트 세이야 시리즈의 고전적인 NES 버전을 리메이크한 게임이다. 원래 1987년과 1988년에 NES에서 출시된 세인트 세이야 - 황금 전설과 완전판이 결합된 퍼펙트 에디션은 새로운 그래픽과 함께 게임플레이의 개선이 이루어졌다. 이 버전은 NES 버전에서 볼 수 없었던 새로운 적과 보스 캐릭터들이 추가되어 게임의 난이도와 흥미를 더욱 높였다.
게임은 세인트 세이야의 주인공들이 황금 기사들을 상대로 싸우는 내용을 다룬다. 퍼펙트 에디션은 두 NES 버전을 합친 형태로, 기존의 게임에 비해 향상된 그래픽과 추가된 보스 전투를 통해 원작의 매력을 잘 살리고 있다. 게임의 주요 특징은 전략적 전투와 캐릭터 성장 시스템이며, 플레이어는 세인트들이 황금 기사들을 물리치기 위해 힘을 합쳐 싸우는 전투를 즐길 수 있다.
세인트 세이야 - 황금 전설편 - 퍼펙트 에디션은 원더스완컬러에서 세인트 세이야 팬들에게 기존의 게임을 향상시킨 새로운 경험을 제공하는 게임이다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>20030731T000000</releasedate>
        <developer>TOSE</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Saint Seiya - Ougon Densetsu Hen - Perfect Edition.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Saint Seiya - Ougon Densetsu Hen - Perfect Edition.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Saint Seiya - Ougon Densetsu Hen - Perfect Edition.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Saint Seiya - Ougon Densetsu Hen - Perfect Edition.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./SD Gundam - Operation U.C..zip</path>
        <name>SD 건담 - 오퍼레이션 UC</name>
        <desc>SD 건담 - 오퍼레이션 UC는 원더스완컬러용으로 출시된 전략 시뮬레이션 게임이다. 게임은 "Mobile Suit Gundam" 애니메이션 시리즈를 기반으로 하며, SD(슈퍼디포메드) 건담 캐릭터들이 등장한다. 플레이어는 여러 유명한 건담 시리즈의 전투를 경험하면서 다양한 미션을 수행하게 된다. 게임의 주요 요소는 유닛 관리와 전술적 사고가 요구되는 전투로, 각 미션은 특정 목표를 달성하는 형식으로 진행된다. 주로 전투를 중심으로 한 게임플레이와 동시에, 이야기가 전개되는 방식으로 유저들에게 몰입감을 준다. 또한, 게임은 스토리와 함께 건담의 다양한 유닛들을 사용할 수 있는 기회를 제공한다. 다양한 옵션을 통해 전투 시나리오와 유닛을 전략적으로 배치하는 것이 핵심이다. 게임은 원더스완컬러의 하드웨어 성능을 잘 활용하여, 화려한 그래픽과 빠른 전투 진행을 제공하며, 팬들에게는 SD 건담의 매력을 잘 전달한다. 플레이어는 다양한 건담의 특징을 이해하고 전략을 세우면서 점점 더 어려운 전투에 도전해 나가게 된다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20020216T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Shooter / Vertical</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/SD Gundam - Operation U.C..png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/SD Gundam - Operation U.C..png</thumbnail>
        <video>./media/video/SD Gundam - Operation U.C..mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/SD Gundam - Operation U.C..png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./SD Gundam Eiyuu Den - Kishi Densetsu.zip</path>
        <name>SD 건담 영웅전 - 기사 건담</name>
        <desc>SD 건담 영웅전 - 기사 건담은 2001년 3월에 원더스완컬러용으로 출시된 RPG로, "Mobile Suit Gundam" 시리즈의 SD(슈퍼디포메드) 건담을 기반으로 하고 있다. 이 게임은 건담 애니메이션의 세계관을 채택하여, 유명한 건담 캐릭터들을 RPG의 주인공으로 삼고 있다. 플레이어는 '기사 건담'이라는 주인공을 조작하며, 다양한 적들과 전투를 벌이고, 새로운 능력과 무기를 얻으며 성장해 나간다. 게임의 주요 특징은 턴제 전투 시스템으로, 유저는 전략적으로 유닛을 배치하고 공격을 선택하여 전투를 진행한다. 이 게임은 RPG 요소를 강조하며, SD 건담 팬들에게 친숙한 캐릭터들과 함께 몰입감 넘치는 스토리를 제공한다. 또한, 게임의 그래픽은 원더스완컬러의 한계를 넘어서는 화려한 세부 묘사와 다채로운 전투 장면을 자랑한다. 게임은 기본적으로 2부작으로 나뉘어 있으며, 첫 번째 작품으로서 건담 팬들에게 큰 인기를 끌었다. "SD 건담 영웅전 - 기사 건담"은 단순한 전투뿐만 아니라, 스토리 전개와 캐릭터의 성장 요소를 잘 결합하여 플레이어들에게 풍부한 게임 경험을 제공한다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>20010315T000000</releasedate>
        <developer>BEC</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/SD Gundam Eiyuu Den - Kishi Densetsu.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/SD Gundam Eiyuu Den - Kishi Densetsu.png</thumbnail>
        <video>./media/video/SD Gundam Eiyuu Den - Kishi Densetsu.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/SD Gundam Eiyuu Den - Kishi Densetsu.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./SD Gundam Eiyuu Den - Musha Densetsu.zip</path>
        <name>SD 건담 영웅전 - 무사 건담</name>
        <desc>SD 건담 영웅전 - 무사 건담은 2001년 3월 원더스완컬러용으로 출시된 RPG로, "Mobile Suit Gundam" 시리즈의 SD(슈퍼디포메드) 건담을 기반으로 한 게임이다. 이 게임은 원작 애니메이션의 세계관을 차용하여, 일본의 전통적인 무사 시대의 요소와 건담의 세계를 결합시킨 독특한 설정을 자랑한다. 플레이어는 '무사 건담'이라는 캐릭터를 조작하며, 다양한 전투와 퀘스트를 통해 이야기를 풀어나간다. 게임의 중심은 턴제 전투 시스템으로, 플레이어는 전술적인 판단을 통해 유닛을 배치하고 적과 싸운다. 특히, 무사 건담 특유의 중세 일본 스타일의 디자인과 테마가 강조되어, 전투뿐만 아니라 이야기의 전개에서도 일본 고유의 무사 문화를 엿볼 수 있다. SD 건담 캐릭터들이 등장하는 이 게임은 건담 팬들에게 친숙하면서도 새로운 시각으로 건담의 매력을 전달한다. 게임은 두 파트로 나뉘어 있으며, 전투와 성장 요소를 결합하여 유저에게 다양한 도전과 재미를 제공한다. 원더스완컬러의 특성을 최대한 활용한 그래픽과 스토리라인은 게임을 더욱 몰입감 있게 만들어, 건담 시리즈 팬들에게는 놓칠 수 없는 작품이 되었다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>20010315T000000</releasedate>
        <developer>BEC</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/SD Gundam Eiyuu Den - Musha Densetsu.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/SD Gundam Eiyuu Den - Musha Densetsu.png</thumbnail>
        <video>./media/video/SD Gundam Eiyuu Den - Musha Densetsu.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/SD Gundam Eiyuu Den - Musha Densetsu.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./SD Gundam G Generation - Gather Beat 2.zip</path>
        <name>SD 건담 G 제너레이션 - 게더 비트 2</name>
        <desc>SD 건담 G 제너레이션 - 게더 비트 2는 원더스완컬러용으로 출시된 전략 게임으로, "Mobile Suit Gundam" 시리즈의 여러 작품을 아우르는 내용을 담고 있다. 이 게임은 0080, 0083, 08 등의 서브 스토리와 함께 오리지널 스토리를 펼치는 전략 시뮬레이션 게임이다. 플레이어는 다양한 건담 유닛과 캐릭터들을 조작하여 전투를 벌이고, 스토리 전개에 따라 중요한 결정을 내리게 된다. 게임의 핵심은 전략적 사고와 유닛 배치로, 플레이어는 자신만의 전술을 구상하여 적군을 물리쳐야 한다. "G 제너레이션" 시리즈의 전통적인 요소들을 잘 반영하면서도, 원더스완컬러의 성능을 최대한 활용한 그래픽과 전투 시스템을 제공한다. 이 게임은 특히 건담 팬들에게 친숙한 캐릭터들과 전투를 통해 시리즈의 주요 사건들을 재구성하며, 각 시나리오에서 어떤 선택을 하느냐에 따라 다른 결과를 얻을 수 있다. 게임 내에서 제공되는 다양한 유닛과 무기, 그리고 능력치 강화 시스템은 플레이어에게 깊이 있는 전략적 재미를 선사한다. "SD 건담 G 제너레이션 - 게더 비트 2"는 원더스완컬러에서 플레이할 수 있는 건담 전략 게임 중 하나로, 시리즈 팬들에게 새로운 경험을 제공하며 그들의 기대를 충족시킨다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>20010614T000000</releasedate>
        <developer>Vanguard Works</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/SD Gundam G Generation - Gather Beat 2.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/SD Gundam G Generation - Gather Beat 2.png</thumbnail>
        <video>./media/video/SD Gundam G Generation - Gather Beat 2.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/SD Gundam G Generation - Gather Beat 2.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./SD Gundam G Generation - Mono-Eye Gundams.zip</path>
        <name>SD 건담 G 제너레이션 - 모노아이 건담</name>
        <desc>SD 건담 G 제너레이션 - 모노아이 건담은 원더스완컬러용으로 출시된 "G 제너레이션" 시리즈의 마지막 작품으로, 기존의 콘솔 게임들과는 다르게 오리지널 크로스오버 플롯을 특징으로 한다. 이 게임은 "Mobile Suit Gundam" 시리즈의 세계관을 배경으로 하며, 특별히 모노아이 건담들이 중심이 되어 이야기가 전개된다. "모노아이 건담"은 한 개의 눈을 가진 건담 유닛으로, 독특한 디자인과 기능을 갖춘 다양한 기체들이 등장한다. 게임의 주요 플레이 요소는 전략적인 전투와 유닛 관리로, 플레이어는 다양한 전투에서 전략적 결정을 내려야 한다. 기존의 건담 시리즈에서 등장한 주요 캐릭터들과 유닛들이 모두 등장하며, 원작 애니메이션의 주요 사건들이 게임 내에서 재구성된다. 또한, 이 게임은 오리지널 크로스오버 스토리를 채택하여, 팬들에게 새로운 경험을 선사한다. "SD 건담 G 제너레이션 - 모노아이 건담"은 유저에게 기존의 G 제너레이션 시리즈에서 볼 수 없었던 특별한 이야기를 제공하며, 전략적 사고와 건담 유닛의 배치를 통해 승리를 쟁취하는 재미를 강조한다. 게임은 원더스완컬러의 하드웨어를 최대한 활용하여, 뛰어난 그래픽과 유니크한 전투 시스템을 제공한다. 이 작품은 G 제너레이션 시리즈의 팬들에게 새로운 도전과 재미를 선사하는 작품으로 기억된다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>20020926T000000</releasedate>
        <developer>Vanguard Works</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/SD Gundam G Generation - Mono-Eye Gundams.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/SD Gundam G Generation - Mono-Eye Gundams.png</thumbnail>
        <video>./media/video/SD Gundam G Generation - Mono-Eye Gundams.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/SD Gundam G Generation - Mono-Eye Gundams.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Senkaiden Ni - TV Animation Senkaiden Houshin Engi Yori.zip</path>
        <name>선계전 - TV 애니메이션 신계전 봉신연의</name>
        <desc>선계전 - TV 애니메이션 신계전 봉신연의는 원더스완컬러용으로 출시된 액션 RPG로, 일본의 인기 애니메이션 "봉신연의"를 기반으로 하고 있다. 게임은 주인공인 타이코보가 등장하여, 악의 여우 정령인 다키와 싸우는 이야기로 진행된다. 다키는 황제인 추오를 조종하여 인나라를 통제하고 있으며, 타이코보는 신계 프로젝트의 일환으로 악마들을 처치하거나 봉인하는 임무를 맡게 된다. 타이코보는 모험을 떠나며 여러 강력한 동료들을 모집하고, 최종적으로 다키를 처치하기 위해 싸운다. 게임의 핵심은 액션 RPG 시스템으로, 플레이어는 타이코보와 동료들을 조작하여 전투를 진행하고, 퀘스트를 수행하며 스토리를 풀어나간다. 게임 내에서는 다양한 기술과 아이템을 활용하여 전투에서 승리하고, 각 캐릭터의 능력치를 향상시킬 수 있다. 또한, 원작 애니메이션에서 등장하는 많은 캐릭터들과 이야기들이 게임에 잘 녹아들어, 팬들에게 친숙한 요소들이 많다. "선계전 - TV 애니메이션 신계전 봉신연의"는 원더스완컬러의 한계를 뛰어넘는 세밀한 그래픽과 액션이 돋보이는 게임으로, 플레이어들에게 몰입감을 주며 신계전 봉신연의의 세계를 실감나게 경험할 수 있도록 해준다. 이 게임은 액션 RPG 장르의 팬들에게 큰 인기를 끌었다.</desc>
        <releasedate>20001221T000000</releasedate>
        <developer>Graphic Research</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Senkaiden Ni - TV Animation Senkaiden Houshin Engi Yori.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Senkaiden Ni - TV Animation Senkaiden Houshin Engi Yori.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Senkaiden Ni - TV Animation Senkaiden Houshin Engi Yori.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Senkaiden Ni - TV Animation Senkaiden Houshin Engi Yori.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Shaman King - Asu e no Ishi.zip</path>
        <name>샤먼 킹 - 미래의 의지</name>
        <desc>샤먼 킹 - 미래의 의지는 "샤먼 킹" 애니메이션과 만화를 바탕으로 한 RPG로, 플레이어는 자신만의 샤먼을 키우고, 다양한 샤먼들과 싸우며 이야기를 진행해 나간다. 이 게임은 분기형 스토리라인을 특징으로 하며, 플레이어의 진행 상황에 따라 원작에서 경험할 수 없는 독특한 역사적 사건들을 체험할 수 있다. 게임의 주요 특징은 샤먼들과의 전투로, 플레이어는 자신의 정신적 능력과 샤먼 에너지를 이용하여 적 샤먼들을 물리쳐야 한다. 게임 내에서 샤먼들의 능력은 각기 다르며, 전략적으로 이를 활용해야만 전투에서 승리할 수 있다. 전투는 턴제 방식으로 진행되며, 플레이어는 다양한 스킬과 마법을 사용해 적을 처치한다. 샤먼을 키우고 성장시키는 시스템도 중요한 요소로, 점차 강력해지는 샤먼을 통해 더 어려운 전투에 도전하게 된다. 게임은 원더스완컬러의 성능을 잘 활용하여, 화려한 마법 효과와 전투 장면을 제공하며, "샤먼 킹"의 팬들에게 친숙한 캐릭터들과 세계관을 제대로 경험할 수 있도록 해준다. 이 게임은 팬들에게 원작의 매력을 잘 전달하면서도, 독창적인 스토리라인으로 새로운 경험을 선사하는 작품이다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>20020829T000000</releasedate>
        <developer>Graphic Research</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Shaman King - Asu e no Ishi.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Shaman King - Asu e no Ishi.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Shaman King - Asu e no Ishi.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Shaman King - Asu e no Ishi.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Sorobang.zip</path>
        <name>주판하다</name>
        <desc>주판하다는 블록을 정렬하고 지우는 액션 퍼즐 게임으로, 전형적인 퍼즐 방식에 "루프" 시스템을 추가하여 색다른 재미를 제공한다. 게임은 화면의 상, 하, 좌, 우가 서로 연결되어 있어, 블록들이 예기치 않게 연결되고 이를 이용해 퍼즐을 풀어나가는 방식이다. 게임에서 주어진 블록들을 적절히 정렬하여 줄을 이루면 그 블록들이 사라지며 점수를 얻는다. 퍼즐을 푸는 동안 점점 더 어려워지는 상황 속에서 전략적인 사고가 요구된다. 또한, 배틀 모드가 지원되어, 다른 사람들과 경쟁할 수 있는 재미도 있다. 배틀 모드는 세 가지 난이도 레벨을 제공하며, 다양한 실력 수준의 친구들과 함께 즐길 수 있다. 이 모드는 경쟁적인 요소를 더해 친구들과의 대결을 통해 더욱 재미있는 시간을 보낼 수 있다. 게임의 독특한 점은 루프 기능 덕분에 블록들이 한쪽 끝에서 다른 쪽 끝으로 이어지기 때문에, 퍼즐을 푸는 데 있어 예상치 못한 전략을 활용할 수 있다는 점이다. "주판하다"는 퍼즐 게임을 좋아하는 사람들에게 흥미로운 도전과 재미를 제공하며, 플레이어가 계속해서 새로운 전략을 찾고 적응하도록 만든다.</desc>
        <releasedate>20001209T000000</releasedate>
        <developer>Mechanic Arms</developer>
        <publisher>Naxat Soft</publisher>
        <genre>Puzzle</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Sorobang.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Sorobang.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Sorobang.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Sorobang.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Star Hearts - Hoshi to Daichi no Shisha.zip</path>
        <name>스타 하트- 별과 대지의 사자</name>
        <desc>스타 하트 - 별과 대지의 사자는 원더스완컬러 전용 판타지 액션 RPG로, 가상의 세계인 ‘우라스’에서 펼쳐지는 모험을 다룬다. 이 게임은 플레이어가 게임 시작 시 주인공을 남자 또는 여자 캐릭터 중에서 선택할 수 있으며, 캐릭터의 이름과 생년월일, 혈액형도 입력할 수 있어 개성 있는 주인공을 만들 수 있다. 게임의 초반은 주인공이 새로운 마을의 촌장이 되기 위한 의식을 진행하는 도중, 갑자기 공격해 오는 괴물들에 의해 마을이 침략당하고, 주인공은 목숨을 건 탈출을 하게 된다. 게임은 3/4 뷰 방식으로, 플레이어는 수평과 수직 방향으로 이동하며, 화면에 나타나는 적들과 실시간 전투를 벌인다. 전투는 근접 전투와 원거리 공격을 동시에 사용할 수 있으며, 점차 강력한 적들을 처치하며 게임을 진행한다. 초기에는 혼자서 모험을 시작하지만, 중반에 게임에서 선택할 수 있는 네 가지 종류의 애완 동물 중 하나를 데리고 다닐 수 있게 된다. 이 애완 동물은 플레이어의 전투를 돕는 중요한 동반자가 된다. 이 게임의 레벨업 시스템은 전투에서 얻은 경험치가 아니라, 게임 내의 ‘요정’을 찾아 성장하는 방식이다. 다양한 지역을 탐험하며 요정을 모으고, 이를 통해 능력치를 강화시킬 수 있다. "스타 하트 - 별과 대지의 사자"는 액션과 RPG 요소가 결합된 게임으로, 플레이어가 적극적으로 전투와 탐험을 통해 세계를 구하는 과정을 경험할 수 있도록 한다. 이 게임은 원더스완컬러에서만 즐길 수 있는 독특한 판타지 세계를 제공하며, 팬들에게 몰입감 넘치는 경험을 선사한다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>20010927T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Action</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Star Hearts - Hoshi to Daichi no Shisha.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Star Hearts - Hoshi to Daichi no Shisha.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Star Hearts - Hoshi to Daichi no Shisha.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Star Hearts - Hoshi to Daichi no Shisha.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Super Robot Taisen Compact 3.zip</path>
        <name>슈퍼 로봇 대전 콤팩트 3</name>
        <desc>슈퍼 로봇 대전 콤팩트 3는 "슈퍼 로봇 대전" 시리즈의 전술 RPG로, 다양한 인기 로봇 애니메이션과 게임 캐릭터들이 크로스오버하여 등장하는 독특한 스토리를 특징으로 한다. 게임은 턴제 전투 시스템을 기반으로 하며, 플레이어는 자신이 조종하는 유닛들을 전략적으로 배치하고 전투를 이끌어 간다. 각 유닛은 이동과 공격, 방어 등의 명령을 수행할 수 있으며, 플레이어는 자신의 턴에 유닛을 하나씩 조작한 후, AI가 나머지 전투를 처리하는 방식으로 진행된다. "슈퍼 로봇 대전 콤팩트 3"의 가장 큰 특징은 다양한 로봇 애니메이션의 캐릭터와 메카가 등장한다는 점이다. 예를 들어, "기동전사 건담", "마징가 Z", "유령기사 카무이" 등 여러 유명 작품에서 캐릭터들이 등장하며, 이들은 팀을 이루거나 서로 싸우는 모습으로 크로스오버가 이루어진다. 이로 인해 팬들에게는 각기 다른 애니메이션의 로봇들이 한자리에 모인 새로운 경험을 제공한다. 전투는 전략적 사고가 중요하며, 유닛 간의 상호작용과 특수 능력을 잘 활용해야만 승리할 수 있다. 게임은 원더스완컬러의 하드웨어를 잘 활용하여, 다양한 로봇들의 화려한 액션과 전투 장면을 실감 나게 구현하였다. "슈퍼 로봇 대전 콤팩트 3"는 로봇 애니메이션과 게임 팬들에게 큰 사랑을 받으며, 전술 RPG 장르의 재미를 선사하는 작품이다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>20030717T000000</releasedate>
        <developer>Banpresto</developer>
        <publisher>Banpresto</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Super Robot Taisen Compact 3.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Super Robot Taisen Compact 3.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Super Robot Taisen Compact 3.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Super Robot Taisen Compact 3.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Super Robot Taisen Compact for WonderSwan Color.zip</path>
        <name>슈퍼 로봇 대전 콤팩트 원더스완 컬러</name>
        <desc>슈퍼 로봇 대전 콤팩트 원더스완 컬러는 "슈퍼 로봇 대전" 시리즈의 원더스완컬러용 타이틀로, 다양한 유명 로봇 애니메이션과 게임 캐릭터들이 등장하는 전술 RPG 게임이다. 이 게임에서는 플레이어가 유닛을 선택하고, 이동, 공격, 전술적 팀 구성 등의 명령을 내려 전투를 이끌어 나간다. 게임의 기본적인 진행 방식은 턴제 전투로, 플레이어는 자신의 턴에 각 유닛을 조작하여 적군을 물리쳐야 한다. 각 유닛은 고유한 능력과 특수 공격을 가지고 있어, 상황에 맞는 전략을 구사하는 것이 중요하다. "슈퍼 로봇 대전 콤팩트 원더스완 컬러"는 다른 슈퍼 로봇 대전 시리즈와 마찬가지로, 여러 인기 메카 애니메이션의 캐릭터들이 등장하여 팬들에게 크로스오버의 재미를 제공한다. 이 게임에서 플레이어는 "기동전사 건담", "마징가 Z", "그렌라간" 등 다양한 로봇들을 조종하면서, 독특한 스토리와 전투를 즐길 수 있다. 원더스완컬러의 성능을 잘 활용하여, 그래픽과 애니메이션 효과가 뛰어나며, 전투 장면은 더 역동적이고 화려하게 구현되었다. 전술적 사고와 전략을 요하는 게임플레이는 로봇 애니메이션 팬들에게 큰 매력을 제공하며, 게임 내에서 펼쳐지는 다양한 전투는 몰입감 넘치는 경험을 선사한다. 이 게임은 "슈퍼 로봇 대전" 시리즈의 팬들에게는 필수적인 타이틀로, 원더스완컬러에서 로봇 전투의 재미를 극대화한 작품이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>20011213T000000</releasedate>
        <developer>Banpresto</developer>
        <publisher>Banpresto</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Super Robot Taisen Compact for WonderSwan Color.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Super Robot Taisen Compact for WonderSwan Color.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Super Robot Taisen Compact for WonderSwan Color.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Super Robot Taisen Compact for WonderSwan Color.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Terrors 2.zip</path>
        <name>테러 2</name>
        <desc>테러 2는 일본의 팝스타들이 등장하는 인터랙티브 텍스트 기반의 호러 스토리 게임이다. 이 게임은 원더스완 컬러로 출시되었으며, 이야기의 주된 배경은 일본의 학교로, 서서히 다가오는 공포를 중심으로 전개된다. 등장하는 주요 캐릭터는 리사 고토, 카오리 마나베, 에리카 야마카와, 나미 이치노헤, 유미 우에하라 등이다. 각 캐릭터는 게임의 내러티브를 더 풍성하게 만드는 중요한 역할을 한다.
이 게임은 총 네 가지 시나리오를 통해 이야기를 풀어나가며, 각 시나리오에서 플레이어의 선택에 따라 다른 경로와 결말을 경험할 수 있다. 즉, 하나의 스토리만을 경험하는 것이 아니라 여러 번 플레이하며 다양한 엔딩을 확인할 수 있다. 선택의 결과로 이야기의 전개가 달라지는 방식은 재플레이 가치를 높여준다. 또한, 원더스완 컬러의 특성을 살려, 원더게이트(WonderGate)를 통해 인터넷에 연결할 수 있어, 게임 속 이벤트가 실제 플레이 중인 시간대에 맞춰 동기화되기도 했다. 이러한 기능은 당시로서 혁신적이었으며, 게임의 몰입감을 한층 높여줬다.
게임은 전반적으로 호러적인 분위기를 자아내며, 일본의 전통적인 공포를 현대적인 스타일로 풀어낸 점이 특징이다. 텍스트와 이미지를 통해 서서히 쌓여가는 긴장감은 플레이어를 계속해서 끌어들인다. 각기 다른 결말을 탐험하면서 플레이어는 더욱 몰입하게 되고, 다양한 선택지를 시도하며 이야기를 이끌어 갈 수 있다. 테러 2는 원더스완 컬러에서만 제공되는 독특한 경험을 제공하며, 일본의 특정 문화적 요소를 잘 담아낸 작품으로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>20001221T000000</releasedate>
        <developer>Megas</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Fighting</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Terrors 2.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Terrors 2.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Terrors 2.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Terrors 2.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Tetris.zip</path>
        <name>테트리스</name>
        <desc>테트리스는 원더스완 컬러에서 출시된 테트리스의 첫 번째 일본판으로, 일본에서 처음으로 테트리스 가이드라인(Tetris Guideline)을 지원하는 게임이다. 원더스완 컬러의 고유한 색상 화면과 특화된 그래픽을 이용해, 클래식한 테트리스의 매력을 새롭게 느낄 수 있었다. 테트리스는 1980년대에 처음 등장한 이래, 전 세계적으로 가장 유명한 퍼즐 게임 중 하나로, 다양한 플랫폼에서 여러 번 출시되었지만, 원더스완 컬러에서의 버전은 그 당시로서는 새로운 기능들을 추가한 점에서 특별한 의미를 갖는다.
게임의 기본적인 규칙은 동일하다. 다양한 모양의 블록들이 화면 상단에서 떨어지며, 플레이어는 이 블록들을 좌우로 이동하고 회전시켜 빈 공간을 메꾸어야 한다. 한 줄이 완성되면 그 줄이 사라지고 점수가 올라간다. 원더스완 컬러의 버전은 원래의 테트리스에 색상을 추가하고, 화면 해상도와 그래픽을 개선하여 더욱 몰입감 있는 게임을 제공한다.
또한, 이 버전은 테트리스 가이드라인을 채택하여, 전 세계에서 통용되는 테트리스의 규칙을 준수하면서도, 플레이어들에게 좀 더 정교하고 균형 잡힌 플레이 경험을 제공한다. 원더스완 컬러의 작은 화면과 독특한 컨트롤 방식 덕분에 이 버전은 더욱 직관적이고 유저 친화적이었으며, 언제 어디서나 간편하게 즐길 수 있는 게임으로 많은 인기를 끌었다.
테트리스는 여전히 전 세계적으로 사랑받고 있는 게임으로, 원더스완 컬러에서의 출시는 이 게임의 전통을 이어가면서도 새로운 즐거움을 선사한 특별한 경험이었다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>20020418T000000</releasedate>
        <developer>Elorg</developer>
        <publisher>Vanguard Works</publisher>
        <genre>Puzzle</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/Tetris.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Tetris.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Tetris.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Tetris.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Uchuu Senkan Yamato.zip</path>
        <name>우주 전함 야마토</name>
        <desc>우주 전함 야마토는 원더스완 컬러로 출시된 전략 게임으로, 2001년에 일본에서 톰 크리에이트(Tom Create)가 개발하고, 반다이 비주얼(Bandai Visual)이 발매한 작품이다. 이 게임은 우주 전함 야마토라는 유명한 일본 애니메이션을 기반으로 하며, 게임의 각 17개 레벨은 애니메이션의 에피소드처럼 전개된다. 텍스트 교환과 전투가 번갈아 일어나며, 전략적인 이동과 짧은 컷신을 통해 전투의 결과를 보여준다.
게임의 스토리는 야마토 전함의 승무원들이 우주에서 다양한 적들과 싸우는 내용을 담고 있다. 이 게임은 원작의 팬들에게 큰 인기를 끌며, 가미라스 제국의 장군인 리시스와 같은 주요 적들과의 전투를 그린다. 또한, 이상한 우주 생물이나 우주의 여왕인 사이렌 등 새로운 적들도 등장하여 이야기에 신선함을 더한다. 게임은 각기 다른 시나리오와 전략적 선택을 통해 플레이어에게 다양한 경험을 제공하며, 여러 엔딩을 제공하여 재플레이 가치를 높인다.
우주 전함 야마토는 원작 애니메이션을 기반으로 하여, 팬들에게는 그 매력을 그대로 전하며, 새로운 시나리오와 적들로 인해 신선함을 더했다. 게임 내에서는 전술적인 결정을 내려야 하며, 각 레벨에서의 성과에 따라 점수를 얻고, 그에 따라 다양한 결말을 맞이할 수 있다. 특히, 야마토 영화에서 등장한 홀로그램 스타샤 장면도 게임에 포함되어, 팬들에게는 더 큰 감동을 선사한다.
이 게임은 원더스완 컬러의 하드웨어를 잘 활용하여 작은 화면에서 전략적인 전투와 이야기를 몰입감 있게 구현한 작품으로, 우주 전함 야마토 팬들뿐만 아니라 전략 게임을 좋아하는 사람들에게도 강력히 추천할 수 있는 게임이다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20010208T000000</releasedate>
        <developer>Tom Create</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Uchuu Senkan Yamato.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Uchuu Senkan Yamato.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Uchuu Senkan Yamato.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Uchuu Senkan Yamato.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Ultraman - Hikari no Kuni no Shisha.zip</path>
        <name>울트라맨 - 빛의 나라의 사자</name>
        <desc>울트라맨 - 빛의 나라의 사자는 원더스완 컬러로 출시된 액션 게임으로, 울트라맨 시리즈의 팬들에게 특별한 경험을 제공한다. 게임의 배경은 사이렌적인 외계인과 거대한 괴수들이 지속적으로 지구를 위협하는 세계로, 이에 맞서 싸우는 과학특수수사대(Special Search Party)의 활약을 그린다. 이 조직은 지구를 수호하기 위해 가장 뛰어난 기술과 장비를 갖춘 특수 경찰 팀으로, 게임의 주요 캐릭터인 울트라맨이 지구를 지키기 위해 싸운다.
게임은 전투와 스토리 중심의 진행 방식으로, 플레이어는 울트라맨이 되어 여러 외계 생물들과 싸워야 한다. 게임의 전투는 전형적인 액션 게임 스타일로, 괴수들을 처치하고 지구를 보호하는 과정이 펼쳐진다. 울트라맨이 거대한 괴수와 싸우는 씬은 특유의 긴장감을 자아내며, 울트라맨 팬들에게는 친숙한 캐릭터와 전투 방식을 그대로 구현해낸 점이 매력적이다.
울트라맨 - 빛의 나라의 사자는 원더스완 컬러의 화면을 잘 활용하여 간결하면서도 직관적인 전투와 스토리를 담아냈다. 게임 내에서는 다양한 외계인과 괴수를 상대하며, 이를 처치하기 위한 전략적 요소들이 필요하다. 또한, 스토리 전개에 따라 울트라맨의 능력치가 증가하고, 더 강력한 적과 싸우게 되는 점도 RPG적 요소를 가미해 흥미를 더한다. 울트라맨의 팬이라면 더욱 몰입할 수 있는 이 게임은, 시리즈의 팬뿐만 아니라 액션 게임을 좋아하는 이들에게도 충분히 재미있는 경험을 선사한다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>20010621T000000</releasedate>
        <developer>Tom Create</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Fighting / 2D</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Ultraman - Hikari no Kuni no Shisha.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Ultraman - Hikari no Kuni no Shisha.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Ultraman - Hikari no Kuni no Shisha.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Ultraman - Hikari no Kuni no Shisha.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Wild Card.zip</path>
        <name>와일드 카드</name>
        <desc>와일드 카드는 스퀘어(Square)가 개발한 독특한 게임으로, 원더스완 컬러에서 제공되는 RPG와는 다른 특별한 접근 방식을 취하고 있다. 이 게임은 클래식한 스토리 중심 RPG와는 달리, 퀘스트 중심으로 진행되며, 플레이어는 고유한 배경이나 이야기 없이 이름 없는 주인공으로 게임을 시작한다. 게임에서의 진행은 전통적인 스토리라인 없이 퀘스트와 카드 시스템을 통해 이루어진다.
게임의 핵심 메커니즘은 카드 기반의 플레이로, 모든 것이 카드 형식으로 표현된다. 게임의 시작 부분에서, 미스테리한 여성인 마리아가 일련의 질문을 통해 플레이어에게 맞는 카드 세트를 제공한다. 이후, 주인공은 카드로 구성된 세상 속에서 모험을 시작하게 된다. 도시 내의 장소, 캐릭터, 아이템 등은 모두 카드 형식으로 존재하며, 플레이어는 카드 시스템을 통해 이동하고 상호작용을 한다.
게임에서 퀘스트를 진행하려면, 다양한 사람들과의 만남을 통해 상응하는 카드를 선택해야 하며, 그 카드가 새로운 미션으로 이어진다. 또한, 아이템을 구매하고 장비를 강화하는 것도 카드 시스템을 통해 이루어진다. 전투는 턴제 방식으로 진행되며, 플레이어는 덱에서 선택한 카드로 공격하거나 방어를 하며 적과 싸운다. 이 시스템은 기본적인 RPG 레벨 업 시스템을 따르지만, 카드 기반의 전투와 진행이 매우 독특하고 신선하다.
와일드 카드는 전통적인 RPG의 규칙에서 벗어나, 카드와 퀘스트를 중심으로 한 새로운 형태의 게임 플레이를 제공한다. 스퀘어의 다른 RPG들과 비교할 때, 스토리보다 플레이어의 선택과 카드 시스템을 강조하는 이 게임은 매우 독특한 경험을 제공하며, 원더스완 컬러에서 전혀 다른 스타일의 RPG를 찾고 있는 이들에게 강력히 추천할 만한 게임이다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20010329T000000</releasedate>
        <developer>Squaresoft</developer>
        <publisher>Squaresoft</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Wild Card.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Wild Card.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Wild Card.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Wild Card.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./With You - Mitsumete Itai.zip</path>
        <name>위드 유 - 바라보고 싶어</name>
        <desc>위드 유 - 바라보고 싶어는 원더스완 컬러로 이식된 어드벤처 게임으로, 고전적인 스태틱 그래픽을 사용하여 스토리가 전개되는 독특한 게임이다. 주인공의 여동생으로 등장하는 이토 노에미의 인기로 특히 유명한 게임으로 이후 수많은 작품에 등장하는 모에트렌드 여동생 캐릭터들의 모티브가 된기도 한다.
		이야기는 주인공 마나미가 6년 전 해외로 떠난 후, 어린 시절 친구들과 재회하면서 시작된다. 마나미는 여행 중에 신비한 보석을 발견하고, 이를 소지한 채 일본으로 돌아온다. 이 보석은 오래전 한 남자와 여자가 항상 함께하겠다는 약속을 했지만, 운명의 장난으로 인해 두 개의 보석에 봉인되었다는 전설과 연관되어 있다. 마나미의 아버지가 두 번째 보석을 소유하고 있어, 두 보석이 다시 만나게 되면서 이야기가 전개된다.
플레이어는 마나미와 그의 친구들 사이의 관계를 발전시키며, 각 캐릭터의 고유한 스토리 라인을 따라 다양한 엔딩을 경험할 수 있다. 게임은 선택에 따라 스토리가 변화하며, 플레이어의 결정이 결말에 직접적인 영향을 미친다.
게임은 리스트에서 선택할 수 있는 다양한 행동을 통해 진행되며, 각 행동이 어떻게 이야기의 흐름에 영향을 미치는지를 경험하게 된다. 이 선택 요소는 플롯 전개에 큰 영향을 미치며, 다양한 엔딩을 제공하여, 플레이어가 여러 번 플레이하며 다양한 결말을 확인할 수 있게 한다. 게임은 감성적이고 서정적인 이야기를 중심으로 한 캐릭터들의 감정선에 중점을 두고 있으며, 그래픽과 음악 또한 감성적인 분위기를 강조한다. 위드 유 - 바라보고 싶어는 원더스완 컬러에서 찾을 수 있는 감동적인 이야기와 선택 기반 어드벤처 게임의 매력을 잘 보여준다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>20010125T000000</releasedate>
        <developer>Cocktail Soft</developer>
        <publisher>Shall Luck</publisher>
        <genre>Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/With You - Mitsumete Itai.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/With You - Mitsumete Itai.png</thumbnail>
        <video>./media/video/With You - Mitsumete Itai.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/With You - Mitsumete Itai.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Wizardry Scenario 1 - Proving Grounds of the Mad Overlord.zip</path>
        <name>위저드라 시나리오1 - 광란의 시련</name>
        <desc>위저드라 시나리오 1 - 광란의 시련은 원더스완 컬러에서 2003년 Sir-Tech Software가 개발하고 발매한 RPG로, 위저드리(Wizardry) 시리즈의 첫 번째 시나리오에 해당한다. 이 게임은 던전 탐험과 턴제 전투를 핵심으로 하는 RPG로, 플레이어는 최대 6명의 모험자로 구성된 파티를 생성하여 던전을 탐험하고 몬스터와 싸우며 보물을 찾는 여정을 떠난다.
게임의 특징은 5개의 종족과 3개의 성향, 4개의 기본 직업을 선택할 수 있다는 점이다. 이 직업들은 후에 일정 조건을 충족하면 엘리트 직업으로 진화할 수 있으며, 이는 게임을 진행하는 데 있어 중요한 전략적 요소가 된다. 플레이어는 각 캐릭터의 능력치와 장비를 조정하여 3D 벡터 형태의 미로 같은 던전을 탐험하며 턴제 전투를 펼쳐야 한다.
던전은 복잡하고 미로 같은 구조로 되어 있어, 플레이어는 전략적인 사고를 통해 몬스터를 물리치고, 던전 깊숙한 곳에 숨겨진 보물을 찾아야 한다. 턴제 전투는 각 캐릭터가 선택한 행동을 바탕으로 순차적으로 진행되며, 플레이어는 이를 잘 조합하여 적을 물리쳐야 한다. 전투 외에도 보물과 아이템을 획득하고, 캐릭터들의 레벨업을 통해 점점 강해지는 파티를 경험할 수 있다.
위저드리 시나리오 1은 원더스완 컬러에서 제공되는 전통적인 던전 탐험 RPG로, 깊이 있는 게임 시스템과 전략적인 전투를 통해 팬들에게 큰 인기를 끌었다. 위저드리 시리즈의 팬이라면 이 게임을 통해 시리즈의 고전적인 매력을 그대로 즐길 수 있으며, RPG를 좋아하는 이들에게도 충분히 도전할 만한 게임이다.</desc>
        <rating>1</rating>
        <releasedate>20010301T000000</releasedate>
        <developer>Sting Entertainment</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Wizardry Scenario 1 - Proving Grounds of the Mad Overlord.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Wizardry Scenario 1 - Proving Grounds of the Mad Overlord.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Wizardry Scenario 1 - Proving Grounds of the Mad Overlord.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Wizardry Scenario 1 - Proving Grounds of the Mad Overlord.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Wonder Classic.zip</path>
        <name>원더 클래식</name>
        <desc>원더 클래식은 원더스완 컬러를 위한 골프 게임으로, 2011년에 요시다야마 워크숍(Yoshidayama-Workshop)이 개발하고 반다이(Bandai)가 발행한 작품이다. 이 게임은 골프를 중심으로 다양한 캐릭터들이 등장하며, 각 캐릭터는 고유의 특수 능력을 가지고 있어 플레이어가 전략적으로 이를 활용할 수 있다. 예를 들어, 나가세 레이코(Reiko Nagase)는 바람의 영향을 무효화하는 능력을 가지고 있으며, 다른 캐릭터들도 각기 다른 샷의 유형에 유리한 능력을 발휘한다.
게임은 기본적으로 골프 코스를 탐험하며, 각 코스마다 장애물과 다양한 자연 요소들이 존재한다. 플레이어는 캐릭터의 특성을 고려하여 샷을 조정하고, 공의 비행 경로와 바람 방향 등을 계산해야 한다. 이와 같은 게임 방식은 골프를 좋아하는 사람뿐만 아니라, 전략적인 사고를 즐기는 플레이어에게도 도전적인 재미를 제공한다. 원더 클래식은 22명의 잠금 해제 가능한 캐릭터를 제공하며, 처음에는 두 명의 기본 캐릭터로 시작하지만, 게임을 진행하면서 다양한 캐릭터를 다운로드하거나 잠금 해제하여 플레이할 수 있다.
이 게임의 그래픽은 원더스완 컬러의 한계를 잘 활용한 간단하고 아기자기한 디자인을 자랑하며, 골프의 묘미를 그대로 담고 있다. 또한, 다양한 모드와 챌린지를 제공하여 플레이어가 꾸준히 게임을 즐기도록 유도한다. 원더 클래식은 원더스완 컬러에서 골프 게임을 찾고 있는 사람들에게 충분히 즐거운 경험을 선사할 수 있는 게임이다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>20010118T000000</releasedate>
        <developer>Yoshidayama Workshop</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Puzzle</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/Wonder Classic.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Wonder Classic.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Wonder Classic.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Wonder Classic.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./X - Card of Fate.zip</path>
        <name>X - 카드 오브 페이트</name>
        <desc>X - 카드 오브 페이트는 원더스완 컬러에서 출시된 독특한 게임으로, 도쿄를 중심으로 한 플롯이 전개된다. 이 게임의 배경은 지구의 파멸을 막고 있는 핵심이 되는 도쿄로, 플레이어는 지구의 운명을 바꿀 중요한 임무를 수행해야 한다. 게임은 카드 시스템을 중심으로 한 전략적 게임 요소를 포함하고 있으며, 플레이어는 카드를 사용하여 전투를 벌이고 결정적인 선택을 하게 된다.
이 게임에서 중요한 점은 카드의 능력과 플레이어의 선택에 따라 게임의 진행이 달라진다는 것이다. 도시 도쿄에서 벌어지는 다양한 사건과 전투는 카드를 조작하는 방식으로 플레이어에게 영향을 미치며, 다양한 결말을 맞이할 수 있다. 게임의 스토리는 지구의 멸망을 막기 위한 모험을 그리며, 이와 관련된 미스터리와 의문들이 게임을 풀어가면서 드러난다.
게임 내의 카드 시스템은 턴제 전투와 전략적 사고를 필요로 하며, 플레이어는 각 상황에 맞는 카드를 선택하여 승리를 거두어야 한다. 이 과정에서 카드를 모으고, 강력한 카드를 수집하는 것이 게임의 핵심 요소 중 하나가 된다. X - 카드 오브 페이트는 원더스완 컬러에서 카드 게임과 전략을 좋아하는 사람들에게 매력적인 선택이 될 것이다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>20020627T000000</releasedate>
        <developer>Access Games</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <image>./media/image/X - Card of Fate.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/X - Card of Fate.png</thumbnail>
        <video>./media/video/X - Card of Fate.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/X - Card of Fate.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./XI Little.zip</path>
        <name>사이 리틀</name>
        <desc>사이 리틀은 원더스완 컬러에서 제공되는 주사위 롤링 게임으로, 체인 퍼즐과 중독적인 게임 플레이로 유명하다. 이 게임은 간단한 룰로 시작되지만, 플레이어가 게임에 몰입할수록 점점 더 도전적인 상황에 직면하게 된다. 체인 퍼즐을 풀어나가는 방식이 특징인 이 게임은, 플레이어가 다양한 체인을 만들며 퍼즐을 해결하는 방식으로 진행된다.
사이 리틀은 중독성 있는 게임으로, 처음에는 간단하지만 점차 게임의 난이도가 올라가면서 더 어려운 상황에 처하게 된다. 게임은 주로 주사위와 관련된 요소를 활용하며, 주사위의 결과가 체인의 길에 영향을 미친다. 퍼즐을 풀고 점수를 얻는 방식이 매력적이며, 게임의 진행이 계속될수록 더욱 도전적이고 흥미로운 전개가 펼쳐진다.
사이 리틀은 간단한 게임 플레이와 중독성 있는 퍼즐로, 플레이어가 게임을 반복해서 즐기고 싶어지게 만든다. 원더스완 컬러에서 찾을 수 있는 퍼즐 게임으로, 빠르게 몰입할 수 있는 게임을 찾는 사람들에게 적합한 선택이 될 것이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>20011220T000000</releasedate>
        <developer>MBI Software</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Puzzle</genre>
        <players>1-2</players>
        <image>./media/image/XI Little.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/XI Little.png</thumbnail>
        <video>./media/video/XI Little.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/XI Little.png</marquee>
    </game>
</gameList>