<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<gameList xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <game>
        <path>./(K) Tails Adventure.zip</path>
        <name>(K) 테일즈 어드벤처</name>
        <desc>"테일즈 어드벤처"는 게임기어 전용으로 독점 출시된 액션 어드벤처 게임으로 유저한글화는 '팀 무풍'이 진행하였다. 이 게임은 "소닉 더 헤지혹" 시리즈의 인기 캐릭터인 테일즈(Tails)가 주인공으로 등장하며, "소닉 더 헤지혹"과의 관계가 본격적으로 드러나기 전의 이야기를 다룬다. 게임의 배경은 코코아 섬이라는 신비로운 섬으로, 이 섬은 카오스 에메랄드에 의해 하늘에서 떠오른 곳이다. 테일즈는 섬에서 평화롭게 시간을 보내고 있던 중, 섬 내부에서 폭발음이 들리며 사건이 시작된다. 그 후, 플리키라는 새가 테일즈에게 전해주기를, 배틀 쿠쿠라는 적이 섬을 침략하여 카오스 에메랄드를 채굴하고 있다고 한다. 테일즈는 이를 막기 위해 무기를 만들기 위한 기계 부품을 찾고, 악의 세력에 맞서 싸우기 위한 여정을 떠난다.
"테일즈 어드벤처"는 기존의 전형적인 플랫폼 액션 게임과는 차별화된 독특한 스타일을 보여준다. 전통적인 액션 중심의 게임에서 벗어나, 느린 템포와 RPG 요소, 그리고 퍼즐 해결에 초점을 맞춘 게임으로, 보다 전략적이고 깊이 있는 경험을 제공한다. 테일즈는 걷고, 점프하고, 잠시 동안 날 수 있으며, 절벽에 매달리거나 폭탄을 던지는 등 다양한 동작을 할 수 있다. 또한, 테일즈는 게임 초반에 10개의 체력을 가지고 있으며, 링을 통해 체력을 회복할 수 있다. 게임을 진행하면서 카오스 에메랄드를 모으고, 이를 통해 최대 99개의 체력 포인트를 얻을 수 있다.
12개의 스테이지에서 테일즈는 최대 26개의 아이템을 수집할 수 있으며, 각 레벨에서는 4개의 아이템만 가지고 갈 수 있어 전술적인 선택이 필요하다. 그 중 하나인 리모트 로봇은 테일즈가 접근할 수 없는 좁은 공간을 통과할 수 있어 중요한 역할을 한다. 또한, 수중에서는 "Sea Fox"라는 작은 잠수함으로 변신하여 수중을 탐험할 수 있다.
"테일즈 어드벤처"는 그 독특한 게임 플레이와 스토리로 게임기어 팬들에게 큰 사랑을 받았으며, 게임기어 전용 타이틀로서의 특성을 잘 살린 작품이다. 이 게임은 "소닉 더 헤지혹" 시리즈의 팬들뿐만 아니라, 새로운 게임플레이 경험을 찾고 있는 플레이어들에게도 매우 흥미로운 선택이 될 수 있다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19951101T000000</releasedate>
        <developer>Aspect</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform-Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>5BB6E5D6</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/(K) Tails Adventure.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/(K) Tails Adventure.png</thumbnail>
        <video>./media/video/(K) Tails Adventure.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/(K) Tails Adventure.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./CJ Elephant Fugitive.zip</path>
        <name>CJ 엘리펀트 퓨지티브</name>
        <desc>"CJ 엘리펀트 퓨지티브"는 게임기어(Gear Gear)에서 제공하는 독특한 액션 어드벤처 게임이다. 이 게임의 주인공인 CJ 엘리펀트는 자신이 범죄를 저지르지 않았음에도 불구하고 동물원에 갇히게 된다. 하지만 그는 굉장히 특별한 능력과 도구를 가지고 있다. CJ는 고급 땅콩 발사 무기와 폭발물 찾기 능력을 활용하여 동물원에서 탈출할 계획을 세운다. 또한 그는 손에 들고 다니는 우산을 활용하여 다양한 장애물을 넘고, 다채로운 환경을 지나야 한다. CJ는 탈출 후 런던을 떠나 파리로 향하고, 알프스를 넘으며 이집트의 카이로를 거쳐 결국 아프리카까지 귀향의 길을 떠난다. 이 게임은 스토리와 액션이 결합되어 있으며, 게임기어에서만 경험할 수 있는 독특한 도전과 흥미로운 여행을 선사한다. CJ의 기상천외한 탈출과 각국을 넘나드는 모험은 플레이어에게 끊임없는 긴장감과 재미를 안겨준다.</desc>
        <rating>0.55</rating>
        <releasedate>19940301T000000</releasedate>
        <developer>The Big Red Software Company</developer>
        <publisher>Codemasters</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>72981057</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>88423</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/CJ Elephant Fugitive.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/CJ Elephant Fugitive.png</thumbnail>
        <video>./media/video/CJ Elephant Fugitive.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/CJ Elephant Fugitive.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./F1 - World Championship Edition.zip</path>
        <name>F1 - 월드 챔피언십 에디션</name>
        <desc>"F1 - 월드 챔피언십 에디션"은 공식 Formula One 레이싱 게임으로, 게임기어(Gear Gear)에서 제공하는 가장 빠르고 현실감 넘치는 레이싱 게임 중 하나이다. 이 게임은 실제 FIA 포뮬러 원 월드 챔피언십의 팀과 드라이버를 그대로 재현하며, 실제 포뮬러 원 서킷에서 펼쳐지는 치열한 경기를 경험할 수 있다. 플레이어는 자신이 좋아하는 팀을 선택하여 세계적으로 유명한 서킷에서 레이싱을 벌인다. 게임의 목표는 빠르고 정확한 주행으로 경쟁자들을 제치고 우승하는 것이다. "F1 - 월드 챔피언십 에디션"은 그 뛰어난 현실성으로 게임기어에서 가장 몰입감 있는 레이싱 게임을 제공하며, 다양한 전략과 기술이 요구된다. 게임의 그래픽과 물리 엔진은 당시 최고의 수준으로, 플레이어는 실제 F1 드라이버처럼 코스를 정복해야 한다. 이 게임은 레이싱 게임 팬들에게 매우 추천할 만한 타이틀이다.</desc>
        <rating>0.85</rating>
        <releasedate>19950101T000000</releasedate>
        <developer>Peakstar Software</developer>
        <publisher>Domark</publisher>
        <genre>Racing, Driving</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>107092D0</hash>
        <genreid>1537</genreid>
        <id>88432</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/F1 - World Championship Edition.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/F1 - World Championship Edition.png</thumbnail>
        <video>./media/video/F1 - World Championship Edition.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/F1 - World Championship Edition.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Formula One.zip</path>
        <name>F1 - 포뮬러 원</name>
        <desc>"F1 - 포뮬러 원"은 게임기어에서 제공하는 공식 포뮬러 원 레이싱 게임으로, 두 가지 게임 모드를 제공한다: "아케이드"와 "그랑프리". 플레이어는 각각 4, 8, 또는 12랩의 경주를 완료하고, 총 8개의 실제 포뮬러 원 서킷에서 레이스를 펼친다. 서킷은 산마리노, 프랑스, 영국, 독일, 이탈리아, 포르투갈, 일본, 호주 등 다양한 곳으로, 각 서킷은 난이도가 달라 도전적인 주행을 요구한다. "아케이드" 모드에서는 서킷을 자유롭게 선택해 경기를 진행할 수 있는 반면, "그랑프리" 모드에서는 서킷을 순서대로 클리어해야 하며, 경기를 시작하기 전에 차를 세밀하게 조정할 수 있다. 또한, "그랑프리" 모드는 각 서킷을 한 번에 진행해야 하므로 더 높은 집중력이 필요하다. 이 게임은 1인용과 2인용 모드를 지원하여 친구와 함께 경쟁할 수 있는 재미도 제공한다. 게임기어에서 경험할 수 있는 이 레이싱 게임은 실제 포뮬러 원의 느낌을 살려 몰입감을 더한다. 다양한 서킷과 차 조정 요소로 레이싱 게임의 매력을 완벽하게 재현한다.</desc>
        <rating>0.35</rating>
        <releasedate>19930101T000000</releasedate>
        <developer>Teque</developer>
        <publisher>Domark</publisher>
        <genre>Racing, Driving</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>D0A93E00</hash>
        <genreid>1537</genreid>
        <image>./media/image/Formula One.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Formula One.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Formula One.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Formula One.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./F-15 Strike Eagle.zip</path>
        <name>F-15 스트라이크 이글</name>
        <desc>"F-15 스트라이크 이글"은 게임기어에서 제공하는 전투기 비행 시뮬레이션 게임으로, F-15 전투기를 조종하여 실제 미션을 수행하는 경험을 제공한다. 게임은 1970년대와 1980년대 초중반의 중동과 아시아를 배경으로, 7개의 실제 미션을 다룬다. 각 미션은 공중 및 지상 목표를 파괴하는 임무로, 플레이어는 기계총, 유도 미사일, 폭탄 등을 사용하여 적의 목표물을 처치해야 한다. 게임에는 아케이드 모드와 3가지 난이도를 설정할 수 있는 모드가 제공되어, 난이도를 선택하여 더욱 도전적인 플레이를 즐길 수 있다. 적기 3종과 3종의 적 미사일 방어 시스템(SAM)도 등장하며, 이를 피해가며 전투를 이어가야 한다. F-15 전투기의 비행과 전투 시스템은 현실적으로 구현되어 있어, 실제 전투기 조종사의 입장이 되어볼 수 있다. 게임기어에서 제공하는 이 전투기 시뮬레이션은 비행과 전투의 긴장감을 한껏 살려 플레이어에게 몰입감을 안겨준다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19930101T000000</releasedate>
        <developer>NMS Software</developer>
        <publisher>MicroProse</publisher>
        <genre>Shooter / Plane, FPV-Shooter</genre>
        <players>1</players>
        <hash>8BDB0806</hash>
        <genreid>256</genreid>
        <id>12974</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/F-15 Strike Eagle.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/F-15 Strike Eagle.png</thumbnail>
        <video>./media/video/F-15 Strike Eagle.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/F-15 Strike Eagle.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Shinobi.zip</path>
        <name>GG 시노비</name>
        <desc>GG 시노비는 Shinobi 시리즈의 첫 휴대용 버전으로, Game Gear의 성능을 고려한 액션 사이드 스크롤러이다. 게임에서 플레이어는 복수의 사명을 가진 원소 닌자가 되어, 여러 스테이지에서 악당 닌자와 다른 적들을 처치하며 진행한다. 이 게임의 목표는 각 스테이지를 클리어하고, 스테이지마다 갇힌 동료 닌자들을 구출하는 것이다. 구출된 닌자는 플레이어가 중간에 자유롭게 전환할 수 있으며, 각 닌자마다 고유한 능력을 가지고 있어 전략적으로 사용해야 한다. 예를 들어, 녹색 닌자는 더블 점프를 할 수 있고, 파란 닌자는 그랩 훅을 사용할 수 있으며, 노란 닌자는 물 위를 걸을 수 있다. 이러한 능력들은 각 스테이지를 클리어하는 데 필수적이며, 게임 내내 전략적인 전환이 중요한 요소가 된다.
Game Gear 버전은 Genesis 버전에 비해 더 작은 화면과 제한된 성능을 갖추고 있지만, 그럼에도 불구하고 MegaMan 스타일의 스테이지 선택 기능이 추가되어 플레이어가 원하는 순서대로 스테이지를 클리어할 수 있다는 점에서 큰 차별점을 보인다. 이 시스템은 Shinobi 게임의 전통적인 스테이지 진행 방식을 탈피한 것으로, 스테이지마다 다른 능력을 가진 닌자들을 활용해야 하므로 플레이어에게 새로운 전략적 재미를 선사한다. Genesis 버전에서는 보다 큰 화면과 화려한 그래픽으로 더 복잡하고 정교한 액션을 제공했지만, Game Gear 버전은 휴대성을 강조하면서도 각 닌자의 능력을 이용한 퍼즐적인 요소를 도입하여 깊이 있는 게임플레이를 구현했다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19910101T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform-Beat'em Up</genre>
        <players>1</players>
        <hash>30F1C984</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/Shinobi.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Shinobi.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Shinobi.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Shinobi.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Shinobi II - The Silent Fury.zip</path>
        <name>GG 시노비 II - 침묵의 분노</name>
        <desc>GG 시노비 II - 침묵의 분노는 Shinobi 시리즈의 두 번째 Game Gear 타이틀로, 2D 사이드 스크롤링 플랫폼 게임에 전략적 요소가 추가된 게임이다. 이번 게임에서도 플레이어는 원소 닌자들을 구출하여 그들과 함께 진행하게 된다. 각 닌자는 고유의 능력을 가지고 있으며, 이를 활용해 게임을 진행해야 한다. 게임의 처음 네 개의 레벨은 플레이어가 원하는 순서대로 플레이할 수 있으며, 모든 닌자와 크리스탈을 구출하면 최종 레벨이 열리게 된다.
이 게임은 Shinobi 시리즈에서의 전통적인 액션 요소 외에도 전략적 사고를 요구하는 퍼즐적 성격을 강조했다. 특히, 각 닌자의 능력을 잘 활용하고, 이를 통해 다양한 장애물과 적을 처리하는 방식이 중요한 전략적 요소로 작용한다. Game Gear 버전에서는 Genesis 버전과 달리 화면 크기와 시스템 제약으로 인해 그래픽이나 액션의 스케일이 다소 축소되었지만, 닌자 능력 전환 및 레벨 선택의 자유도는 휴대용 콘솔에서 가능한 독특한 게임플레이를 제공했다. Genesis 버전에서는 보다 넓은 스크린과 향상된 그래픽으로 다채로운 액션을 즐길 수 있었지만, Game Gear 버전은 그 작은 화면에서도 몰입감을 잃지 않도록 게임을 최적화했다.
Shinobi II는 Game Gear 특성에 맞게 디자인되었으며, Genesis 버전과 비교할 때 그래픽이나 동적인 액션의 표현에 한계가 있지만, 휴대성과 닌자 능력 전환 시스템을 통해 독특한 게임성을 제공했다. 게임의 목표와 진행 방식이 이전과는 조금 다르게 전개되면서, 퍼즐적 사고와 전략을 중심으로 한 플레이가 요구된다.</desc>
        <rating>0.85</rating>
        <releasedate>19921201T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>6201C694</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>12934</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Shinobi II - The Silent Fury.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Shinobi II - The Silent Fury.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Shinobi II - The Silent Fury.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Shinobi II - The Silent Fury.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./SD Gundam - Winner's History.zip</path>
        <name>SD 건담 - 위너스 히스토리</name>
        <desc>"SD 건담 - 위너스 히스토리"는 인기 애니메이션 시리즈인 건담을 기반으로 한 게임기어용 액션 게임이다. 이 게임은 건담 시리즈의 등장 캐릭터와 로봇들이 등장하는 전투 중심의 게임으로, SD(슈퍼 디폼드) 스타일의 캐릭터 디자인이 특징이다. 플레이어는 건담의 여러 유닛을 조종하여 다양한 전투를 벌이며, 각 미션을 통해 승리를 거둬야 한다. 게임은 전투와 전략적인 요소가 결합되어 있어, 전투를 준비하고, 적의 공격을 피하며 효과적인 공격을 가하는 것이 중요하다. SD 건담의 작은 로봇들이나 캐릭터들이 전투에서 대활약을 펼치며, 다양한 기술과 무기들이 등장한다. 이 게임은 건담 팬들에게 특히 매력적인 타이틀로, 건담의 세계관을 게임을 통해 체험할 수 있는 기회를 제공한다. 또한, 각 건담 유닛의 특성과 능력을 활용해 전략적인 전투를 펼치는 재미가 있다. 게임기어에서 즐길 수 있는 이 타이틀은 건담 시리즈의 팬은 물론, 액션 게임을 좋아하는 플레이어들에게도 적합한 게임이다.</desc>
        <rating>0.55</rating>
        <releasedate>19950324T000000</releasedate>
        <developer>Bandai</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>5E2B39B8</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <id>71584</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/SD Gundam - Winner's History.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/SD Gundam - Winner's History.png</thumbnail>
        <video>./media/video/SD Gundam - Winner's History.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/SD Gundam - Winner's History.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./VR Troopers.zip</path>
        <name>VR 트루퍼스</name>
        <desc>"VR 트루퍼스"는 인기 TV 쇼인 "Saban's VR Troopers"를 기반으로 한 게임으로, 마이티 모핀 파워레인저를 만든 동일한 회사에서 개발한 게임기어용 액션 게임이다. 이야기는 악당 그림로드가 VR 트루퍼스(주인공들)를 비디오 게임의 세계로 끌어들이며 시작된다. 플레이어는 이들을 구출하여 현실 세계로 돌아가게 해야 하는 미션을 수행한다. 게임의 기본적인 플레이는 전투 게임으로, 세 명의 트루퍼 중 한 명을 선택하여 싸우게 된다. 각 트루퍼는 고유한 능력과 특성을 가지고 있으며, 플레이어는 이를 전략적으로 활용해 적을 물리치고 다음 단계로 진행한다. 각 트루퍼는 독특한 기술과 스페셜 무브를 가지고 있으며, 게임 내에서 다양한 스테이지와 전투가 펼쳐진다. 또한, 멀티플레이어 모드를 지원하여 친구와 함께 대전 모드에서 서로 대결을 벌일 수 있다. "VR 트루퍼스"는 다양한 캐릭터와 스테이지, 특수 기술을 활용한 전투가 매력적인 게임으로, TV 쇼의 팬들에게는 더욱 즐거운 경험을 선사한다. 게임기어에서 제공하는 이 액션 타이틀은 전투와 전략을 좋아하는 팬들에게 강력히 추천된다.</desc>
        <rating>0.35</rating>
        <releasedate>19950101T000000</releasedate>
        <developer>Syrox Developments</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Fighting-Fighting / 2D</genre>
        <players>1</players>
        <hash>B0F22745</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <id>46301</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/VR Troopers.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/VR Troopers.png</thumbnail>
        <video>./media/video/VR Troopers.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/VR Troopers.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./WWF Raw.zip</path>
        <name>WWF 로우</name>
        <desc>"WWF 로우"는 세계적인 프로 레슬링 단체인 WWF(World Wrestling Federation)의 인기 슈퍼스타들이 등장하는 레슬링 게임으로, 게임기어에서 제공하는 다채로운 레슬링 경험을 선사한다. 게임에서 선택할 수 있는 슈퍼스타는 브렛 "히트맨" 하트, 밤 밤 빅엘로, 1-2-3 키드, 디젤, 도잉, 렉스 루거, 루나 바숑, 오웬 하트, 레이저 라몬, 쇼운 마이클스, 언더테이커, 요코즈나 등 10명의 유명한 레슬링 선수들이다. 플레이어는 각 캐릭터의 고유한 기술을 사용하여 상대를 매트에 눕히고 승리를 쟁취해야 한다. 상대의 체력 게이지를 소모시켜 상대가 더 이상 싸울 수 없게 만드는 방식으로 진행된다. 이 게임은 턴버클에서의 기술이나 금속 의자 등을 이용한 "불법" 공격 등 다양한 기술을 포함하여 더욱 다채로운 전투를 가능하게 한다. 또한 최대 4명까지 동시에 플레이할 수 있으며, 다양한 게임 모드를 지원한다. 모드로는 1:1 대전, 태그팀, 베들럼, 서바이버 시리즈, 로얄 럼블, 로우 인듀런스 매치, 리매치 등이 있으며, 각 모드는 다양한 전투 스타일을 제공한다. "WWF 로우"는 레슬링 팬들에게는 필수적인 타이틀로, 게임기어에서만 즐길 수 있는 독특한 레슬링 게임이다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19941101T000000</releasedate>
        <developer>Realtime Associates</developer>
        <publisher>Acclaim</publisher>
        <genre>Sports / Wrestling-Sports</genre>
        <players>1</players>
        <hash>8DC68D92</hash>
        <genreid>1536</genreid>
        <id>46308</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/WWF Raw.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/WWF Raw.png</thumbnail>
        <video>./media/video/WWF Raw.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/WWF Raw.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Kawasaki Superbike Challenge.zip</path>
        <name>가와사키 슈퍼바이크 챌린지</name>
        <desc>"가와사키 슈퍼바이크 챌린지"는 게임기어에서 제공하는 슈퍼바이크 레이싱 게임으로, 플레이어는 다양한 국제 트랙에서 속도와 기술을 겨루게 된다. 이 게임은 다른 플랫폼의 버전과는 달리, 휴대용 게임기기 특성에 맞게 최적화되어 있으며, 10개의 국제 트랙과 11가지 다른 바이크 옵션을 제공한다. 각 바이크는 레이스에서 승리하면서 성능을 업그레이드할 수 있으며, 플레이어는 바이크를 맞춤 조정하고, 날씨 조건에 맞는 타이어를 장착하는 등 세심한 준비가 필요하다. 비가 오는 날에는 레인 타이어를 장착하는 등 기상 조건에 맞춰 장비를 조정하는 요소도 게임의 전략적 재미를 더한다. 게임은 세 가지 주요 모드를 제공한다: 연습 모드, 아케이드 모드, 그리고 시즌 모드인 슈퍼바이크 모드이다. 슈퍼바이크 모드는 시즌을 진행하며 모든 10개의 트랙을 통해 챔피언이 되기 위한 도전을 제공한다. 또한, Gear-to-Gear 링크 케이블을 통해 두 명의 플레이어가 경쟁할 수 있는 멀티플레이 기능과, 비밀번호 기능을 통해 이어서 게임을 진행할 수 있는 점이 매력적이다. 이 게임은 슈퍼바이크 팬들에게 더 큰 도전과 재미를 제공하며, 게임기어에서만 즐길 수 있는 독특한 레이싱 경험을 선사한다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19950101T000000</releasedate>
        <developer>Teque</developer>
        <publisher>Domark</publisher>
        <genre>Racing, Driving-Racing, Driving / Motorcycle-Sports</genre>
        <players>1</players>
        <hash>23F9150A</hash>
        <genreid>1537</genreid>
        <id>65678</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Kawasaki Superbike Challenge.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Kawasaki Superbike Challenge.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Kawasaki Superbike Challenge.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Kawasaki Superbike Challenge.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Garfield - Caught in the Act.zip</path>
        <name>가필드 - 현장에서 잡히다</name>
        <desc>"가필드 - 현장에서 잡히다"는 게임기어에서 제공하는 유머와 창의성이 돋보이는 플랫폼 게임으로, 게으른 고양이 가필드가 TV 속에 갇히게 된 이야기를 그린다. 너무 많은 TV 시청을 한 결과, 가필드는 TV 속에 갇혀버리게 되고, 이를 탈출하기 위해서는 TV의 리모컨 조각을 모두 찾아야 한다. 플레이어는 가필드를 조종하여 각 레벨과 보너스 라운드를 클리어하며 탈출을 시도한다. 이 게임은 다른 플랫폼 게임들과는 달리, 각 레벨마다 완전히 독특한 아트 스타일을 자랑한다. 타일 아트와 캐릭터 의상 디자인 모두 각기 다른 스타일로 구현되어 있으며, 레벨은 고전 영화에서 영감을 받되, 가필드만의 특유의 유머를 가미한 “Catsablanca”와 “The Curse of Cleofartra”와 같은 제목으로 이루어져 있다. 이 게임은 다양한 레벨을 통해 가필드의 유머러스한 모험을 즐길 수 있으며, 플레이어는 고양이의 시각에서 이색적인 경험을 제공받는다. 게임기어에서만 만나볼 수 있는 독특한 세계관과 창의적인 레벨 디자인은 플랫폼 게임 팬들에게 매우 매력적인 선택이 된다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19951101T000000</releasedate>
        <developer>Novotrade</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>CD53F3AF</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>12933</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Garfield - Caught in the Act.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Garfield - Caught in the Act.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Garfield - Caught in the Act.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Garfield - Caught in the Act.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Galaga 2.zip</path>
        <name>갤러가 2</name>
        <desc>"갤러가 2"는 게임기어에서 제공하는 고전적인 슈팅 게임으로, 플레이어는 연합군의 우주 전투기 조종사로서, 갤러가라는 행성을 침략한 악성 돌연변이와 싸우는 임무를 맡게 된다. 적들은 폭발적인 속도로 다가오며, 마치 killer bee처럼 군집을 이루어 공격해온다. 이번 작품에서는 플레이어가 새로운 ‘트리플 프로톤 파이터’를 조종하게 되며, 이 우주선은 새로운 차원으로 전이되어 강화된 화력을 자랑한다. 적들이 쏟아져 오는 공격을 피하면서 전투를 펼쳐야 하므로, 빠른 반사 신경과 정확한 조준이 중요하다. 갤러가의 악당들이 다가올 때마다 그들의 물리적인 위협을 피하고, 강력한 공격을 퍼부어 적을 처치해야 한다. "갤러가 2"는 전작에 비해 더 많은 차원 이동과 업그레이드된 무기 시스템을 제공하며, 이를 통해 점점 더 강력해지는 적들을 상대해야 한다. 슈팅 게임의 재미와 도전적 요소를 잘 결합한 이 게임은 게임기어에서 고전적인 슈팅 게임을 즐기고자 하는 플레이어들에게 적합하다. "갤러가 2"는 그 시리즈 특유의 강렬한 액션과 긴장감을 이어가며, 플레이어에게 손에 땀을 쥐게 하는 경험을 선사한다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19920101T000000</releasedate>
        <developer>Namco</developer>
        <publisher>Namco</publisher>
        <genre>Shoot'em Up-Shoot'em Up / Vertical</genre>
        <players>1</players>
        <hash>95ECECE2</hash>
        <genreid>260</genreid>
        <id>65654</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Galaga 2.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Galaga 2.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Galaga 2.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Galaga 2.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Gunstar Heroes.zip</path>
        <name>건스타 히어로즈</name>
        <desc>건스타 히어로즈는 Sega Game Gear에서 출시된 액션 슈팅 게임으로, 위험에 처한 행성 Gunstar-9을 구하기 위해 싸우는 두 영웅의 이야기이다. 이 게임은 원작인 Sega Genesis 버전의 정신을 그대로 계승하면서, 휴대용 게임기인 게임기어의 한계를 뛰어넘는 화려한 액션과 빠른 속도를 자랑한다.
게임의 줄거리는 행성 Gunstar-9에서 발생한 대혼란을 그린다. 미친 군인 콜로넬 레드가 네 개의 수정 크리스탈을 발견하여, 이를 통해 치명적인 존재인 GoldenSilver를 풀어내려 한다. 이를 막기 위해 두 주인공, Red와 Blue가 등장한다. 플레이어는 이 두 캐릭터 중 하나를 선택해, 다양한 무기와 능력을 활용하여 레드의 군대와 싸우고, 최종적으로 GoldenSilver를 막아야 한다.
게임의 전투는 전형적인 슈팅과 액션의 요소가 결합되어 있으며, 무기 시스템이 독특하다. 플레이어는 다양한 무기를 조합하여 사용할 수 있으며, 이를 통해 각 레벨에서 다채로운 전투를 경험할 수 있다. 또한, 게임은 협력 멀티플레이를 지원하여 두 명의 플레이어가 함께 진행할 수 있어, 친구와의 협력이 중요한 요소로 작용한다.
건스타 히어로즈는 그 당시의 휴대용 게임기에서는 볼 수 없었던 고급스러운 그래픽과 액션을 선보이며, 게임기어의 성능을 극대화한 대표적인 게임으로 손꼽힌다. 스토리, 캐릭터, 게임 플레이 모든 부분에서 균형을 이루며, 게임기어의 액션 게임 중 최고의 작품 중 하나로 평가받고 있다.</desc>
        <rating>0.85</rating>
        <releasedate>19950324T000000</releasedate>
        <developer>M2</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Beat'em Up-Action-Shoot'em Up-Shoot'em Up / Horizontal-Shooter / Run and Gun-Shooter</genre>
        <players>1</players>
        <hash>C3C52767</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <id>12956</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Gunstar Heroes.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Gunstar Heroes.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Gunstar Heroes.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Gunstar Heroes.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Kenyuu Densetsu Yaiba.zip</path>
        <name>검용전설 야이바</name>
        <desc>검용전설 야이바는 Sega Game Gear에서 출시된 액션 게임으로, 일본의 만화 검용 야이바를 기반으로 한다. 게임은 만화의 주인공인 '야이바'를 조작하여, 다양한 적들과 싸우고, 강력한 보스를 물리치는 과정을 그린다. 게임은 사이드 스크롤 형식의 액션 게임으로, 플레이어는 야이바를 조작하여 검술을 이용해 전투를 벌인다.
게임의 목표는 여러 레벨을 클리어하면서 적들과 싸우고, 보스를 처치하는 것이다. 각 레벨에서는 다양한 무기와 아이템을 사용할 수 있으며, 이를 통해 전투의 전략적 요소를 더한다. 게임 내의 전투는 빠르고 직관적인 스타일로 진행되며, 일본의 전통적인 검술과 무사 문화가 잘 반영되어 있다.
검용전설 야이바는 게임기어의 그래픽과 성능을 고려했을 때, 비교적 기본적인 수준의 게임으로, 당시 게임기어의 액션 게임 중 하나로 자리 잡았다. 이 게임은 일본 만화 원작을 바탕으로 하여, 만화 팬들에게 익숙한 캐릭터와 스토리라인을 제공한다. 게임의 전투는 스토리 진행에 맞춰 다양한 보스와 적들을 상대로 한 전투로 이어진다.
게임기어에서 나온 액션 게임 중에서는 전통적인 검술을 테마로 한 게임으로, 그래픽과 전투 방식에서 당시 게임기어의 한계를 잘 반영하고 있다.</desc>
        <rating>0.55</rating>
        <releasedate>19940909T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Action-Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>D9CE3F4C</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>65679</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Kenyuu Densetsu Yaiba.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Kenyuu Densetsu Yaiba.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Kenyuu Densetsu Yaiba.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Kenyuu Densetsu Yaiba.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Gojira - Kaijuu Daishingeki.zip</path>
        <name>고지라 - 괴수 대진격</name>
        <desc>고지라 - 괴수 대진격은 Sega Game Gear에서 출시된 턴제 전략 게임으로, 고지라와 다양한 괴수들이 등장하는 게임이다. 이 게임은 전형적인 전략 게임의 형태를 따르면서도, 일부 아케이드 요소를 결합하여 전투의 재미를 더했다. 플레이어는 고지라 또는 안기루스, 파이어 로단과 같은 괴수들을 조작할 수 있으며, 인류를 지원하고 싶은 경우 G-Force라는 인간 방어군을 선택하여 전투를 이끌 수 있다.
게임은 주로 지도 상에서 진행되는 전쟁 전략 게임으로, 플레이어는 유닛을 이동시키고, 적을 공격하며 전투를 펼친다. 전투는 별도의 화면에서 진행되며, 애니메이션으로 이루어진 전투 장면은 아케이드 게임의 전투처럼 빠르고 간단한 방식으로 작동한다. 각 유닛은 행동 포인트를 소모하며, 모든 유닛이 움직이면 한 턴이 끝난다. 이 방식은 전략적인 요소와 직관적인 전투를 결합한 특징을 지닌다.
고지라 - 괴수 대진격은 총 네 개의 지도와 하나의 비밀 레벨로 구성되어 있다. 각 지도는 다양한 지형과 상황을 제공하며, 플레이어는 괴수와 인간의 유닛을 조합하여 전투를 벌인다. G-Force 측은 탱크, 포병, 비행기와 같은 괴수 처치 도구를 가지고 있으며, 괴수들은 각기 다른 능력과 공격 방식을 지닌다. 또한, 일부 적은 플레이어가 조작할 수 없는 강력한 적으로 등장하여 양측 모두에게 도전적인 전투를 제시한다.
게임은 전략적 사고와 빠른 반응 속도를 요구하며, 다양한 유닛을 조합하여 최적의 전략을 찾는 것이 중요하다. 괴수와 인간이 대결하는 설정과 아케이드 스타일의 전투는 고지라 - 괴수 대진격을 더욱 흥미진진하게 만든다. 이 게임은 고지라 팬들에게는 매력적인 선택이 될 수 있으며, 턴제 전략과 아케이드 액션을 결합한 독특한 스타일로 게임기어의 다양한 게임들 중에서 개성 있는 작품으로 자리잡고 있다.</desc>
        <rating>0.55</rating>
        <releasedate>19951208T000000</releasedate>
        <developer>Sims</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <hash>4CF97801</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <id>65661</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Gojira - Kaijuu Daishingeki.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Gojira - Kaijuu Daishingeki.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Gojira - Kaijuu Daishingeki.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Gojira - Kaijuu Daishingeki.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Kaitou Saint Tail.zip</path>
        <name>괴도 세인트 테일 - 천사소녀 네티</name>
        <desc>괴도 세인트 테일 (Kaitou Saint Tail, Game Gear)은 게임기어 전용으로 독점 출시된 액션 게임으로, 1994년 방영된 애니메이션 "괴도 세인트 테일"을 기반으로 한다. 이 게임은 주인공인 세인트 테일이 되어, 밤마다 괴도로 변신해 악당들을 처치하고 도둑질을 하며 다양한 미션을 수행하는 내용이다. 세인트 테일은 평범한 학생인 미카미 메구미가 변신하여, 괴도 활동을 통해 어려운 상황에 처한 사람들을 돕는 이야기를 그리고 있다.
게임은 애니메이션의 스토리를 따르며, 각 스테이지마다 도둑 활동을 통해 보물을 훔치거나 적을 피하고 탈출하는 모험이 펼쳐진다. 플레이어는 세인트 테일이 되어, 은밀하게 움직이며 목표를 달성해야 한다. 이 게임의 특징은 몰래 보물을 훔치고, 적의 추격을 피하는 도전적인 미션들로 구성되어 있다는 것이다. 또한, 세인트 테일은 다양한 도구와 기술을 활용하여 미션을 수행하며, 이를 통해 퍼즐 해결과 액션을 결합한 경험을 제공한다.
괴도 세인트 테일은 게임기어의 2D 그래픽을 활용하여 세인트 테일의 빠르고 기민한 움직임을 잘 표현하고, 애니메이션의 느낌을 살리며, 게임 내에서는 도움을 주는 캐릭터들이 등장해, 애니메이션의 스토리를 충실히 반영한다. 이 게임은 게임기어 전용으로 출시되어, 모험과 퍼즐 요소가 잘 결합된 독특한 게임 플레이를 제공하며, 팬들에게는 애니메이션을 기반으로 한 특별한 경험을 선사한다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19960329T000000</releasedate>
        <developer>Minato Giken</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Action</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>937FD52B</hash>
        <genreid>256</genreid>
        <id>65677</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Kaitou Saint Tail.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Kaitou Saint Tail.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Kaitou Saint Tail.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Kaitou Saint Tail.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Kishin Douji Zenki.zip</path>
        <name>귀신동자 젠키</name>
        <desc>"귀신동자 젠키"는 1995년 방영된 애니메이션 시리즈를 바탕으로 한 게임기어용 액션 게임이다. 이 게임은 일본의 전설적인 영웅, 귀신동자 젠키가 등장하는 타이틀로, 플레이어는 젠키를 조종하여 다양한 악당들과 싸우는 임무를 맡게 된다. 게임은 전통적인 액션 게임 형식으로, 플레이어는 젠키의 강력한 능력과 다양한 기술을 활용하여 적들을 물리쳐야 한다. 각각의 스테이지에서는 강력한 보스와의 전투가 기다리고 있으며, 전투 중에 젠키는 다양한 무기와 능력을 사용할 수 있다. 게임의 그래픽과 스토리는 원작 애니메이션의 스타일을 충실히 따르고 있으며, 액션과 모험 요소가 결합되어 있어 플레이어는 게임을 진행하며 점차 성장하는 캐릭터의 힘을 느낄 수 있다. 게임기어에서 즐길 수 있는 이 타이틀은 애니메이션 팬뿐만 아니라 액션 게임을 좋아하는 플레이어들에게도 큰 매력을 제공한다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19950901T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>7D622BDD</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>65681</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Kishin Douji Zenki.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Kishin Douji Zenki.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Kishin Douji Zenki.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Kishin Douji Zenki.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Griffin.zip</path>
        <name>그리핀</name>
        <desc>"그리핀"은 일본에서만 출시된 슈팅 게임으로, 플레이어는 강력한 전투기 그리핀을 조종하여 적을 처치하고, 여러 차원에서 펼쳐지는 전투를 치러야 한다. 게임은 Telenet Japan의 "Renovation Game" 부서에서 개발했으며, 고전적인 2D 슈팅 게임으로서, 플레이어는 다양한 적의 공격을 피하고, 빠르게 전투를 펼쳐야 한다. "그리핀"은 특유의 화려한 비주얼과 긴장감 넘치는 전투로, 화면 가득히 쏟아지는 적들의 공격을 막아내야 한다. 각 스테이지마다 강력한 보스가 등장하며, 이를 처치하기 위한 전략적인 플레이가 요구된다. 또한, 무기 업그레이드와 다양한 파워업 아이템을 활용해 더욱 강력해지는 적들에 맞서 싸우는 재미가 있다. 이 게임은 슈팅 게임 팬들에게는 도전적인 경험을 제공하며, 일본에서만 출시된 타이틀이지만, 슈팅 게임의 매력을 즐기고자 하는 플레이어에게 추천할 만한 게임이다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19910726T000000</releasedate>
        <developer>Telenet Japan</developer>
        <publisher>Renovation Game</publisher>
        <genre>Shoot'em Up-Shoot'em Up / Vertical</genre>
        <players>1</players>
        <hash>A93E8B0F</hash>
        <genreid>260</genreid>
        <id>65663</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Griffin.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Griffin.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Griffin.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Griffin.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Greendog - The Beached Surfer Dude!.zip</path>
        <name>그린독 - 비치 서퍼 듀드!</name>
        <desc>"그린독 - 비치 서퍼 듀드!"는 게임기어에서 제공하는 유머와 액션이 결합된 플랫폼 게임이다. 주인공인 서퍼 그린독은 서핑을 하다가 우연히 발견한 금색 펜던트를 손에 넣게 되며, 이 펜던트는 아즈텍 문명에서 유래된 저주가 깃든 물건이다. 펜던트를 착용한 그린독은 그 후로 모든 동물에게 공격을 당하게 되며, 서핑도 할 수 없게 된다. 그린독은 저주를 풀기 위해 아즈텍 보물을 찾아야 하며, 펜던트의 뒷면에 새겨진 단서를 통해 보물의 위치를 알아낸다. 게임은 그린독이 다양한 스테이지를 클리어하며 동물들을 물리치고, 플랫폼을 넘는 액션을 펼치는 형식이다. 게임의 주된 무기는 그린독의 프리스비이며, 이를 이용해 동물들을 처치하거나 장애물을 넘는 데 사용한다. 게임은 주로 좌측에서 우측으로 진행되는 형태로, 각 스테이지마다 다양한 동물들과의 전투와 점프 기술이 요구된다. 유머와 액션을 결합한 이 게임은 게임기어에서만 경험할 수 있는 재미있는 타이틀로, 서핑과 모험을 좋아하는 팬들에게 큰 즐거움을 줄 수 있다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19930101T000000</releasedate>
        <developer>Interactive Designs</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>F27925B0</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>13044</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Greendog - The Beached Surfer Dude!.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Greendog - The Beached Surfer Dude!.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Greendog - The Beached Surfer Dude!.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Greendog - The Beached Surfer Dude!.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Nazo Puyo Arle no Roux.zip</path>
        <name>나조뿌요 - 아르르의 루</name>
        <desc>나조뿌요 - 아르르의 루는 Puyo Puyo 시리즈의 퍼즐 게임으로, Puyo Puyo의 주인공 아르르(Arle)가 주인공으로 등장하는 RPG 스타일의 게임이다. 게임의 시작은 아르르가 저녁으로 카레를 만들기 위해 시장에 가는 것에서 비롯된다. 그러나 시장의 모든 가판대는 Puyo Puyo의 악당들이 운영하고 있으며, 아르르가 필요한 재료를 얻기 위해서는 그들이 제시하는 퍼즐을 풀어야 한다.
게임은 일반적인 탑다운 RPG 형식으로 진행되며, 아르르가 각 가판대를 방문해 퍼즐을 해결하는 방식으로 전개된다. 퍼즐은 전형적인 나조 뿌요 스타일로 진행되며, 아르르가 일정 수의 뿌요를 배치하여 목표를 달성하는 방식이다. 목표는 특정 색상의 뿌요를 모두 없애거나, 일정 길이의 연쇄 반응을 만들거나, 정확히 정해진 수의 뿌요만 없애는 것 등이 있다. 퍼즐을 풀면 레벨이 상승하고 체력이 회복된다. 실패하면 체력이 소모되며, 이를 회복하려면 퍼즐을 해결해야 한다.
이 게임은 Puyo Puyo의 기존 퍼즐 방식에 RPG적 요소를 결합한 점이 특징이다. Game Gear 버전은 Genesis 버전과 비교했을 때 그래픽이나 시스템적인 한계가 있지만, RPG적 진행 방식과 퍼즐 해결의 재미를 잘 살린 작품이다. Genesis 버전은 더 고급 그래픽과 깊이 있는 게임플레이를 제공했을 가능성이 크지만, Game Gear 버전은 휴대용 특성상 간단하면서도 직관적인 방식으로 퍼즐을 풀어나가는 재미를 제공했다.
나조 뿌요 - 아르르의 루는 단순한 퍼즐 게임을 넘어, RPG와 퍼즐 게임의 조화를 이루며 Game Gear의 휴대성에 맞춘 독특한 게임 경험을 제공했다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19940729T000000</releasedate>
        <developer>Compile</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Puzzle-Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>4C874466</hash>
        <genreid>2816</genreid>
        <id>13029</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Nazo Puyo Arle no Roux.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Nazo Puyo Arle no Roux.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Nazo Puyo Arle no Roux.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Nazo Puyo Arle no Roux.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Nazo Puyo.zip</path>
        <name>나조뿌요 1</name>
        <desc>나조뿌요 1은 Puyo Puyo의 퍼즐 모드를 독립적인 게임으로 확장한 작품이다. 일반적인 Puyo Puyo는 상대방과 경쟁하며 퍼즐을 해결하는 방식이지만, 나조뿌요에서는 주어진 화면에서 뿌요들을 특정 목표에 맞게 없애는 퍼즐을 풀어나가야 한다. 목표는 특정 색상의 뿌요를 모두 없애거나, 지정된 수의 뿌요를 한 번에 없애는 등의 방식이다. 퍼즐을 해결하려면 연쇄 반응을 이용해야 하며, 이를 통해 뿌요를 연결하고, 새로운 조합을 만들어 나간다.
게임은 에디트 모드를 제공하여, 플레이어가 자신만의 퍼즐을 만들 수 있는 기능도 포함되어 있다. 이러한 점에서 나조 뿌요는 Puyo Puyo의 경쟁적인 요소를 제외하고, 퍼즐을 풀어나가는 여유로운 방식으로 게임을 즐길 수 있게 한다.
Game Gear 버전은 Genesis 버전과 비교할 때, 주로 퍼즐의 단순함과 제한된 화면 크기 덕분에 그래픽이나 동적인 요소가 다소 단순화되었다. Genesis 버전에서는 더 많은 퍼즐과 복잡한 요소들이 있었을 것으로 추측되지만, Game Gear 버전은 그 휴대성과 간단한 게임 시스템 덕분에 언제 어디서나 퍼즐을 풀 수 있는 장점이 있다. 두 버전 모두 연쇄 반응과 목표 달성을 중심으로 퍼즐을 풀어나가는 재미가 핵심이다.
</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19930723T000000</releasedate>
        <developer>Compile</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Puzzle-Puzzle / Fall</genre>
        <players>1</players>
        <hash>D8D11F8D</hash>
        <genreid>2816</genreid>
        <id>12978</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Nazo Puyo.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Nazo Puyo.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Nazo Puyo.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Nazo Puyo.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Nazo Puyo 2.zip</path>
        <name>나조뿌요 2</name>
        <desc>나조뿌요 2는 나조뿌요 1의 후속작으로, 200개의 새로운 퍼즐을 제공하며, 이전 버전보다 더 많은 퍼즐과 목표를 제공한다. 각 퍼즐은 Puyo Puyo 스타일로 진행되지만, 목표는 Puyo Puyo의 퍼즐을 풀어내는 것이며, 예를 들어 9개의 뿌요를 한 번에 없애기나 3연속 콤보 만들기 등의 목표가 주어진다. 이 게임은 배터리 백업 기능을 추가하여 현재 진행 중인 위치와, 자신이 만든 퍼즐을 저장할 수 있다.
Genesis 버전과 비교하면, Game Gear 버전은 화면 크기나 성능에 한계가 있어 더 복잡한 퍼즐을 다루거나 멀티 플레이 기능을 제공하는데 제한적이었다. Genesis 버전은 더 큰 화면과 뛰어난 그래픽으로 더 많은 퍼즐과 다양한 효과를 구현했을 것이다. 그러나 Game Gear 버전은 그 휴대성 덕분에 언제든지 퍼즐을 풀 수 있는 장점이 있으며, 나조 뿌요 2는 이전보다 더 많은 퍼즐을 제공하면서도 여전히 간단하고 직관적인 퍼즐 방식으로 플레이할 수 있다.
이 게임은 Genesis에서는 더욱 다양한 요소와 복잡한 퍼즐을 제공하는 반면, Game Gear에서는 간단하면서도 언제 어디서나 즐길 수 있는 편리함을 제공한 게임이다. 배터리 백업 기능은 Game Gear의 저장 기능을 지원하여 게임 진행에 있어 유용한 기능을 추가했다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19931210T000000</releasedate>
        <developer>Compile</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Puzzle-Puzzle / Fall</genre>
        <players>1</players>
        <hash>73939DE4</hash>
        <genreid>2816</genreid>
        <id>12985</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Nazo Puyo 2.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Nazo Puyo 2.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Nazo Puyo 2.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Nazo Puyo 2.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Ninku.zip</path>
        <name>닌쿠 1</name>
        <desc>"닌쿠 1"은 인기 애니메이션 시리즈를 바탕으로 한 게임기어용 액션 게임이다. 이 게임은 닌쿠라는 주인공이 적들과 싸우는 내용을 다룬다. 주인공은 뛰어난 전투 능력을 지닌 닌자이며, 다양한 무기와 기술을 사용하여 적들을 물리쳐야 한다. 게임은 전통적인 액션 게임 형식으로, 플레이어는 닌쿠를 조종하여 여러 스테이지를 클리어해야 하며, 각 스테이지에는 강력한 보스들이 기다리고 있다. 주인공은 특수 능력과 기술을 통해 적을 물리치고, 진행 중에는 다양한 아이템과 무기를 얻어 점점 더 강해진다. 이 게임은 원작 애니메이션의 스타일과 캐릭터들을 잘 살리고 있으며, 액션과 전투의 재미를 충분히 제공한다. 특히 애니메이션 팬들뿐만 아니라, 액션 게임을 좋아하는 플레이어들에게도 매우 재미있는 경험을 선사한다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19950721T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Action-Platform-Fighting</genre>
        <players>1</players>
        <hash>C3056E15</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>65823</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Ninku.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Ninku.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Ninku.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Ninku.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Ninku 2 - Tenkuuryuu e no Michi.zip</path>
        <name>닌쿠 2 - 천구룡으로 가는 길</name>
        <desc>"닌쿠 2 - 천구룡으로 가는 길"은 "닌쿠 1"의 후속작으로, 게임기어에서 제공하는 또 다른 액션 게임이다. 이 게임은 첫 번째 게임의 성공을 이어가며, 플레이어는 다시 닌쿠를 조종하여 새로운 모험을 떠난다. 이번에는 "천구룡"이라는 새로운 목표를 향해 모험을 떠나는 이야기를 중심으로 진행된다. 게임의 전반적인 플레이 방식은 전작과 유사하지만, 새로운 스테이지와 적들이 등장하며, 더 많은 액션과 전략적인 전투를 요구한다. 닌쿠는 특수 능력을 활용해 적을 물리치며, 게임의 진행 중에는 더 강력한 무기와 능력을 얻을 수 있다. 다양한 레벨과 보스 전투가 포함되어 있어, 플레이어는 더욱 도전적인 환경 속에서 싸우게 된다. 이 게임은 액션 팬들에게 충분히 만족스러운 경험을 제공하며, 첫 번째 게임의 팬들에겐 자연스러운 후속작의 재미를 느낄 수 있다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19951222T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>06247DD2</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>65824</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Ninku 2 - Tenkuuryuu e no Michi.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Ninku 2 - Tenkuuryuu e no Michi.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Ninku 2 - Tenkuuryuu e no Michi.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Ninku 2 - Tenkuuryuu e no Michi.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Ninku Gaiden - Hiroyuki Daikatsugeki.zip</path>
        <name>닌쿠 외전 - 히로유키 대활극</name>
        <desc>"닌쿠 외전 - 히로유키 대활극"은 "닌쿠" 시리즈의 외전으로, 게임기어용 탑다운 액션 게임이다. 이 게임은 닌쿠 시리즈의 세계관을 배경으로 하며, 히로유키라는 새로운 캐릭터가 등장한다. 플레이어는 히로유키를 조종하여 다양한 적들과 싸우고, 점차적으로 강력해지는 적들을 처치해야 한다. 게임은 탑다운 시점에서 진행되며, 플레이어는 다양한 전투와 탐험을 통해 게임을 진행한다. 전투는 액션과 전략의 요소가 결합되어 있으며, 적의 공격을 피하고, 적절한 타이밍에 반격을 가하는 것이 중요하다. 히로유키는 고유의 기술과 무기를 사용하여 적을 처치하며, 점차 더 강력한 능력을 얻는다. 이 외전은 원작과는 또 다른 스타일의 게임으로, 시리즈 팬들에게 새로운 경험을 제공하며, 탑다운 액션 게임을 좋아하는 플레이어들에게 적합하다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19951103T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Strategy-Puzzle</genre>
        <players>1</players>
        <hash>9140F239</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <id>65825</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Ninku Gaiden - Hiroyuki Daikatsugeki.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Ninku Gaiden - Hiroyuki Daikatsugeki.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Ninku Gaiden - Hiroyuki Daikatsugeki.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Ninku Gaiden - Hiroyuki Daikatsugeki.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Dunk Kids.zip</path>
        <name>덩크 키즈</name>
        <desc>"덩크 키즈"는 2대2 농구 게임으로, 두 명의 플레이어가 각 팀을 이루어 농구 경기를 펼친다. 이 게임은 1대1 또는 2대2 모드로 플레이할 수 있으며, 두 개의 게임기어를 연결하여 최대 4명이 함께 즐길 수 있다. 게임은 일본의 스트리트 농구 협회(ASBA)와 협력하여 제작되어, 사실감 넘치는 농구 경험을 제공한다. 게임의 목표는 상대 팀보다 더 많은 득점을 올려 승리하는 것으로, 다양한 드리블, 패스, 슛 기술을 사용해 점수를 쌓아간다.
플레이어는 각기 다른 캐릭터를 선택할 수 있으며, 각 캐릭터는 고유의 능력과 스킬을 지니고 있어 전략적인 플레이가 중요하다. 빠른 속도감과 리듬감 넘치는 경기 진행이 특징인 이 게임은, 농구 게임을 좋아하는 팬들에게 흥미진진한 대결을 선사한다. 또한, 다양한 맵과 코트에서 플레이할 수 있어 반복적인 플레이를 해도 지루하지 않다. "덩크 키즈"는 친구들과 함께 즐길 수 있는 경쟁적인 요소가 강조되어, 현장감 넘치는 농구 경기를 게임기어에서 체험할 수 있는 훌륭한 선택이다.</desc>
        <rating>0.25</rating>
        <releasedate>19940916T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Sports-Sports / Basketball</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>77ED48F5</hash>
        <genreid>1538</genreid>
        <id>88431</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Dunk Kids.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Dunk Kids.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Dunk Kids.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Dunk Kids.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Desert Strike - Return to the Gulf.zip</path>
        <name>데저트 스트라이크 - 걸프로의 귀환</name>
        <desc>"데저트 스트라이크 - 걸프로의 귀환"은 "Strike" 시리즈의 첫 번째 게임으로, 플레이어는 AH-64A 아파치 헬리콥터를 조종하여 다양한 임무를 수행한다. 게임의 배경은 걸프 전쟁 이후, 자칭 장군 '킬바바'가 아랍 에미레이트를 점령하고, 서방 국가인 미국과 전쟁을 일으킬 위협을 하는 상황이다. 전 세계가 숨을 죽이고 있는 가운데, 대통령은 플레이어에게 킬바바와 그의 테러리스트 군을 처치하고, 세계를 향한 핵 공격을 막을 임무를 부여한다.
게임의 핵심은 여러 가지 전투 임무를 수행하는 것으로, 주어진 임무는 미군 실종자 구출, 발전소 파괴, SCUD 미사일 제거 등 다양하다. 플레이어는 아파치 헬리콥터를 조종하여 적의 방어선을 뚫고, 전략적인 공격을 펼쳐야 한다. 게임의 전투는 공중에서 벌어지는 긴박한 액션과 정밀한 조작을 요구한다. "데저트 스트라이크"는 사실적인 전투와 뛰어난 게임 플레이로 당시 최고의 군사 액션 게임 중 하나로 평가받았다. 플레이어는 헬리콥터의 무기와 자원을 효율적으로 관리하며 킬바바의 음모를 저지해야 한다. 이 게임은 전술적인 사고와 빠른 반응 속도가 중요한, 도전적이고 긴장감 넘치는 경험을 제공한다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19940101T000000</releasedate>
        <developer>Tiertex</developer>
        <publisher>Domark</publisher>
        <genre>Shoot'em Up-Shooter / Plane-Shooter</genre>
        <players>1</players>
        <hash>F6C400DA</hash>
        <genreid>260</genreid>
        <id>12881</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Desert Strike - Return to the Gulf.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Desert Strike - Return to the Gulf.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Desert Strike - Return to the Gulf.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Desert Strike - Return to the Gulf.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Desert Speedtrap Starring Road Runner and Wile E. Coyote.zip</path>
        <name>데저트 스피드트랩 - 로드 러너와 와일 E. 코요테</name>
        <desc>"데저트 스피드트랩 - 로드 러너와 와일 E. 코요테"는 세가 게임기어로 출시된 플랫폼 게임으로, 유명한 로니 튠즈 캐릭터인 로드 러너와 그의 숙적 와일 E. 코요테가 등장한다. 이 게임에서는 로드 러너를 조작하며, 그는 점프하고, 새모이를 먹어 생명을 회복하며, 당연히 달리기도 할 수 있다. D패드를 아래로 밀면 속도가 빨라지고, 시간이 제한되어 있기 때문에 시간을 다 쓰면 기회가 하나 사라진다. 하지만 별을 모으면 시간을 추가할 수 있어 전략적으로 중요한 역할을 한다. 게임에는 다양한 아이템과 파워업, 보너스 구역이 존재하며, 이를 통해 점점 더 어려워지는 게임을 클리어할 수 있다.
게임은 세 가지 난이도를 제공하며, 음악과 효과음을 끄고 플레이하거나, 게임 중에도 음악을 계속 들을 수 있는 옵션도 제공된다. 또한, 여러 보너스와 아이템을 활용해 점수나 시간을 늘려가며, 로드 러너가 와일 E. 코요테의 추격을 피해 도전을 이어나가는 재미를 선사한다. 이 게임은 세가 게임기어의 고유한 플랫폼에서만 경험할 수 있는 독특한 매력을 자랑한다. 로드 러너 팬이라면 반드시 도전해볼 만한 게임이다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19930101T000000</releasedate>
        <developer>Probe Software</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>EC808026</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>12990</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Desert Speedtrap Starring Road Runner and Wile E. Coyote.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Desert Speedtrap Starring Road Runner and Wile E. Coyote.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Desert Speedtrap Starring Road Runner and Wile E. Coyote.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Desert Speedtrap Starring Road Runner and Wile E. Coyote.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Donald no Magical World.zip</path>
        <name>도날드의 매지컬 월드</name>
        <desc>"도날드의 매지컬 월드"는 일본에서만 출시된 세가 게임기어용 플랫폼 게임이다. 이 게임은 맥도날드의 마스코트인 도날드를 주인공으로 하여, 플레이어는 다양한 마법의 세계를 탐험하게 된다. 흥미로운 점은, 이 게임을 서양판 게임기어에 삽입하면 영어로 번역되어 'Ronald in the Magical World'라는 이름으로 바뀐다는 것이다. 그 결과, 숨겨진 제목이 밝혀지기도 한다.
게임은 세가 메가 드라이브용 게임인 "McDonald's Treasure Land Adventure"와 많은 유사점을 보이지만, 스토리와 레벨 디자인에서는 차이를 보인다. 게임의 진행 방식이나 레벨 구조가 조금 더 간단하고 직관적이며, 도날드의 특유의 성격이 게임 내에서도 잘 드러난다. 일부 음악은 두 게임에서 공유되기도 한다. 플레이어는 다양한 마법의 세계를 탐험하며 도전과제를 해결하고, 때때로 적들과 맞서 싸우거나 장애물을 넘으며 진행한다. "도날드의 매지컬 월드"는 일본에서만 공개되었지만, 그 유쾌하고 매력적인 게임플레이 덕분에 세가 게임기어의 숨은 명작으로 손꼽힌다.</desc>
        <rating>0.4</rating>
        <releasedate>19940304T000000</releasedate>
        <developer>Treasure</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>87B8B612</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>88428</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Donald no Magical World.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Donald no Magical World.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Donald no Magical World.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Donald no Magical World.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Doraemon - Noranosuke no Yabou.zip</path>
        <name>도라에몽 - 노라노스케의 야망</name>
        <desc>"도라에몽 - 노라노스케의 야망"은 1979년 방영된 도라에몽 애니메이션을 바탕으로 한 세가 게임기어용 액션 게임이다. 게임은 도라에몽의 친구인 노비타와 함께 도시를 탐험하며, 노라노스케라는 새로운 캐릭터의 야망을 막기 위한 모험을 그린다. 플레이어는 도라에몽을 조작하여 다양한 스테이지를 클리어해야 하며, 도라에몽 특유의 도구들을 활용하여 문제를 해결하고, 적들과 싸우는 재미를 경험할 수 있다.
게임은 도라에몽의 다양한 도구들을 활용해 장애물을 넘거나 적을 처치하는 방식으로 진행된다. 게임의 그래픽은 당시 세가 게임기어의 기술을 잘 활용하여 도라에몽의 캐릭터들을 귀엽고 친숙하게 표현했다. 또한, 스토리와 배경은 애니메이션에서 차용한 요소들이 많아 도라에몽 팬이라면 더욱 몰입할 수 있다. 이 게임은 세가 게임기어에서만 즐길 수 있는 독특한 액션 경험을 제공하며, 도라에몽의 세계를 즐기는 데 큰 매력을 느낄 수 있다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19930429T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>9A8B2C16</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>71579</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Doraemon - Noranosuke no Yabou.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Doraemon - Noranosuke no Yabou.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Doraemon - Noranosuke no Yabou.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Doraemon - Noranosuke no Yabou.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Doraemon - Waku Waku Pocket Paradise.zip</path>
        <name>도라에몽 - 와쿠와쿠 포켓 파라다이스</name>
        <desc>"도라에몽 - 와쿠와쿠 포켓 파라다이스"는 세가 게임기어에서 출시된 액션 게임으로, 도라에몽과 그의 친구인 노비타와 함께하는 모험을 그린다. 이 게임은 플레이어가 도라에몽 또는 노비타를 선택하여, 다양한 미니게임과 액션을 즐기며 도시의 비밀을 풀어가는 내용을 담고 있다. 게임의 주요 특징은 다양한 미니게임이 포함되어 있어 단순한 액션 게임 이상의 즐거움을 제공한다는 것이다.
이 게임은 세가 게임기어의 Gear-to-Gear 케이블을 활용해 두 명의 플레이어가 함께 즐길 수 있는 멀티플레이 기능을 지원한다. 친구와 함께 게임을 즐기며, 협력하거나 경쟁하는 재미를 더할 수 있다. 게임의 진행 방식은 도라에몽의 다양한 도구들을 이용해 문제를 해결하고, 게임 내에서 발생하는 사건들을 해결해 나가는 구조이다. "와쿠와쿠 포켓 파라다이스"는 도라에몽의 세계관을 바탕으로 한 액션과 미니게임의 조합으로, 도라에몽 팬뿐만 아니라 액션 게임을 좋아하는 유저들에게도 매력적인 게임이 될 것이다.</desc>
        <rating>0.85</rating>
        <releasedate>19960426T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>733292A6</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>88429</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Doraemon - Waku Waku Pocket Paradise.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Doraemon - Waku Waku Pocket Paradise.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Doraemon - Waku Waku Pocket Paradise.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Doraemon - Waku Waku Pocket Paradise.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Dragon - The Bruce Lee Story.zip</path>
        <name>드래곤 - 브루스 리 이야기</name>
        <desc>"드래곤 - 브루스 리 이야기"는 1993년 같은 이름의 영화에 기반한 세가 게임기어용 액션 게임이다. 이 게임은 브루스 리의 인생과 그의 유년 시절에 대한 이야기를 다루며, 브루스 리가 자신이 미국에서 태어났음을 알게 되고, 이 새로운 땅을 탐험하기 위해 떠나는 과정을 그린다. 그러나 이곳은 매우 위험한 곳이기에 브루스 리는 살아남기 위해 싸워야 한다.
게임은 사이드 스크롤링 액션으로 진행되며, 플레이어는 브루스 리를 조종하여 다양한 장소를 여행하며 적들과 격투를 벌인다. 브루스 리는 점프와 공격을 할 수 있으며, 공격 버튼을 누를 때 방향 버튼을 동시에 조작하면 펀치, 라운드하우스 킥, 로우 킥 등 다양한 기술을 사용할 수 있다. 레벨 곳곳에 숨겨진 파워업 아이템들이 있으며, 이를 공격하여 활성화시키는 방식으로 진행된다. 화면 상단에는 브루스 리의 체력 게이지가 표시되며, 체력이 다 떨어지면 생명이 하나 줄어든다. "드래곤 - 브루스 리 이야기"는 액션 팬들에게 흥미진진한 전투와 브루스 리의 무공을 체험할 수 있는 기회를 제공하며, 그의 전설적인 격투를 세가 게임기어에서 경험할 수 있는 특별한 게임이다.</desc>
        <releasedate>19940101T000000</releasedate>
        <developer>Acclaim</developer>
        <publisher>Virgin Interactive</publisher>
        <genre>Beat'em Up-Platform</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>17F588E8</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <id>12914</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Dragon - The Bruce Lee Story.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Dragon - The Bruce Lee Story.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Dragon - The Bruce Lee Story.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Dragon - The Bruce Lee Story.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Dropzone.zip</path>
        <name>드롭존</name>
        <desc>"드롭존"은 아처 맥클린을 스타로 만든 게임으로, 처음에는 8비트 아타리용으로 개발되었고, 그 후 세가 게임기어로도 이식되었다. 이 게임은 기본적으로 "디펜더"와 유사한 형태를 갖추고 있지만, 그 스피디한 스크롤과 긴장감 넘치는 게임플레이 덕분에 원작을 충실히 재현하면서도 많은 인기를 끌었다.
플레이어는 제트팩을 장착한 우주비행사가 되어 황량한 풍경을 가로지르며 다양한 외계 생물들과 싸운다. 하늘을 날고 있는 외계 생물들 중에는 간단한 "플랜터"부터 느리게 접근하는 "블런더 스톰", 빠르고 공격적인 "네메사이트" 등이 있다. 이 외계 생물들은 지구인들을 잡아가려 하며, 플레이어는 그들을 구출하기 위해 싸워야 한다. 하지만 외계 생물을 처치할 때 지구인을 쏘지 않도록 주의해야 한다. 때로는 외계인들이 안드로이드를 가지고 있는데, 이는 인간과 비슷하지만 치명적인 존재이므로 신중하게 다뤄야 한다. 모든 사람을 안전한 기지로 운반하는 것이 게임의 목표이며, 이 과정을 통해 "드롭존"의 독특한 게임플레이가 완성된다. 게임은 빠른 속도와 긴장감 넘치는 플레이로 우주를 배경으로 한 전투의 재미를 선사한다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19940701T000000</releasedate>
        <developer>The Big Red Software Company</developer>
        <publisher>Codemasters</publisher>
        <genre>Shoot'em Up</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>152F0DCC</hash>
        <genreid>260</genreid>
        <id>13063</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Dropzone.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Dropzone.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Dropzone.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Dropzone.png</marquee>
    </game>

    <game>
        <path>./Last Action Hero.zip</path>
        <name>라스트 액션 히어로</name>
        <desc>"라스트 액션 히어로"는 1993년 개봉된 같은 이름의 영화에 기반을 둔 액션 게임으로, 주인공 대니 매디건이 영화 속 영웅인 잭 슬레이터와 함께 현실 세계로 넘어가서 벌어지는 이야기를 그린다. 대니는 영화 속에서 자신이 좋아하는 액션 영화 영웅인 잭 슬레이터의 최신 영화를 몰래 보고 있다가, 갑자기 화면 속으로 빨려 들어가게 되고, 이제 그는 현실에서 잭 슬레이터와 함께 적들과 싸워야 한다. 게임은 플레이어가 잭 슬레이터가 되어, 살인자 "더 리퍼"와 대니의 티켓을 이용해 현실 세계를 위협하는 악당 벤에딕트를 물리치는 과정을 그린다.
이 게임은 영화에 기반을 두고 있으며, 두 가지 주요 게임플레이 요소로 나뉜다. 첫 번째는 사이드 스크롤링 방식의 격투 레벨로, 다양한 적들과 싸우며 진행한다. 두 번째는 도로를 가로지르는 차 추격전으로, 속도감 넘치는 추격전에서 적을 처치하고 도망치는 재미를 느낄 수 있다. 잭 슬레이터는 영화 속에서처럼 다양한 액션을 펼치며, 대니와 함께 현실 세계에서 벤에딕트의 음모를 막기 위해 싸운다. 영화의 액션과 흥미로운 스토리를 게임에서 경험할 수 있어 영화 팬과 액션 게임 팬 모두에게 즐거운 경험을 선사한다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19931101T000000</releasedate>
        <developer>Bits Studios</developer>
        <publisher>Sony Electronic Publishing</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>2D367C43</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>12970</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Last Action Hero.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Last Action Hero.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Last Action Hero.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Last Action Hero.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Quest for the Shaven Yak Starring Ren Hoek &amp; Stimpy.zip</path>
        <name>렌 호크와 스팀피의 쉐이븐 억 퀘스트</name>
        <desc>"렌 호크와 스팀피의 쉐이븐 억 퀘스트"는 세가 게임기어용 플랫폼 게임으로, 애니메이션 '렌과 스팀피'의 캐릭터들이 등장하는 유쾌한 모험을 그린다. 게임은 렌과 스팀피가 '쉐이븐 억'을 찾기 위한 여정을 떠나는 이야기로, 그들의 모험은 아주 기이하고 다양한 환경에서 펼쳐진다. 게임의 목적은 '쉐이븐 억'의 잃어버린 발굽을 찾아 반환하는 것인데, 이를 통해 다시 '야크 쉐이빙 데이'가 가능해진다. 게임은 각 레벨마다 구체적인 목표를 달성해야 하며, 보스와의 전투도 포함된다.
플레이어는 시작 시 렌 또는 스팀피 중 하나를 선택하여 진행하며, 각 캐릭터는 특유의 능력을 갖추고 있다. 렌은 높은 점프를 할 수 있고, 스팀피는 물체를 뛰어넘으며 파괴하는 능력이 있다. 각 캐릭터는 점프와 공격을 할 수 있으며, 렌은 칫솔을 쏘고, 스팀피는 침을 뱉어 적을 처치한다. 게임의 레벨은 "The Blacker Than Black Forest", "The Stinking Dry Desert", "The Stinking Wet Bayou" 등 다양한 테마로 구성되어 있으며, 여러 서브 레벨로 나누어져 있다. 전투 중에는 빵 조각, 리모컨, 비누 등 기이한 무기를 사용할 수 있으며, 이를 통해 적을 물리칠 수 있다. 아이템을 통해 체력을 회복하거나 추가 점수를 얻을 수 있어, 게임의 진행에 큰 도움을 준다. 유머와 창의적인 아이템들이 가득한 이 게임은 팬들에게 큰 재미를 선사한다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19940101T000000</releasedate>
        <developer>Realtime Associates</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>6C451EE1</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>13058</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Quest for the Shaven Yak Starring Ren Hoek &amp; Stimpy.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Quest for the Shaven Yak Starring Ren Hoek &amp; Stimpy.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Quest for the Shaven Yak Starring Ren Hoek &amp; Stimpy.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Quest for the Shaven Yak Starring Ren Hoek &amp; Stimpy.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Rise of the Robots.zip</path>
        <name>라이즈 오브 더 로봇</name>
        <desc>"라이즈 오브 더 로봇"은 세가 게임기어용 2.5D 격투 게임으로, 플레이어는 반인반로봇인 에코35-2를 조종하게 된다. 이 게임은 일련의 로봇들이 반란을 일으키는 이야기를 담고 있으며, 에코35-2는 이 반란을 진압하기 위해 다양한 로봇들과 싸워야 한다. 게임의 배경은 '메트로폴리스 4'라는 공장 내로, 이곳에서 로봇들이 'EGO 바이러스'에 감염되어 자아를 갖고 공격적으로 변하게 된다.
게임은 그래픽적으로 혁신적이기를 목표로 했지만, 실제로 격투 로봇들의 3D 스프라이트는 매우 인상적이나, 배경은 단조로운 2D 정지 화면에 불과하다. 로봇들은 각기 다른 능력과 공격력을 지니고 있으며, 그 중 일부는 매우 강력해 플레이어는 두세 번의 타격만으로 패배할 수 있다. 특히 게임 내 로봇의 움직임은 다소 느리고, 애니메이션 속도도 둔하게 느껴져 전투의 반응성이 떨어진다. 이로 인해 전반적인 게임의 속도와 흐름이 지체되는 느낌을 준다. 플레이어는 다양한 로봇들과 1:1 대결을 벌이며 반란을 막아야 한다. "라이즈 오브 더 로봇"은 그래픽적인 도전에도 불구하고 게임플레이에서 다소 부족한 점이 많아, 격투 게임의 빠르고 역동적인 전투를 기대한 유저들에게는 아쉬움을 남길 수 있다.</desc>
        <rating>0.55</rating>
        <releasedate>19941101T000000</releasedate>
        <developer>Data Design</developer>
        <publisher>Time Warner Interactive</publisher>
        <genre>Fighting</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>100B77B2</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <id>12945</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Rise of the Robots.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Rise of the Robots.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Rise of the Robots.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Rise of the Robots.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Royal Stone - Hirakareshi Toki no Tobira.zip</path>
        <name>로열 스톤 - 열려진 시간의 문</name>
        <desc>"로열 스톤 - 열려진 시간의 문"은 세가 게임기어에서 출시된 전략 RPG로, "Crystal Warriors"의 후속작이다. 이 게임은 마르탈리아 왕국에서 배신자로 추방된 전직 기사 에바를 주인공으로 한다. 에바는 왕국에서 자신이 저지른 배신의 대가로 추방당하게 되며, 그 후 시간이 흐른 뒤 자신이 남긴 죄를 씻기 위한 여정을 떠난다.
게임은 전형적인 전략 RPG 형식으로 진행되며, 각 캐릭터는 고유의 능력과 장비를 활용하여 전투를 벌인다. 이 게임에서는 다양한 전략적 요소가 중요하게 작용하며, 특히 레벨마다 등장하는 적들을 상대할 때 올바른 전술을 구사하는 것이 승리의 열쇠가 된다. "로열 스톤"은 캐릭터 간의 관계와 성장, 그리고 판타지적인 배경이 잘 결합된 작품으로, RPG 팬들에게 깊이 있는 이야기를 제공한다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19950224T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game-Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <hash>445D7CD2</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <id>65847</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Royal Stone - Hirakareshi Toki no Tobira.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Royal Stone - Hirakareshi Toki no Tobira.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Royal Stone - Hirakareshi Toki no Tobira.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Royal Stone - Hirakareshi Toki no Tobira.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Mega Man.zip</path>
        <name>메가맨 - 록맨</name>
        <desc>"메가맨 - 록맨"은 게임기어 전용으로 독점 출시된 액션 플랫폼 게임으로, 닥터 와일리가 만든 악성 로봇들에 의해 세상이 위협을 받는다는 설정을 배경으로 한다. 악명 높은 과학자 닥터 와일리는 자신의 로봇 군대를 이용해 세계를 지배하려 하며, 주인공 록(Rock)은 이를 막기 위해 싸우기로 결심한다. 록은 변신하여 전투 로봇 메가맨(Mega Man)으로 거듭나며, 닥터 와일리와 그의 강력한 로봇들을 처치하기 위한 여정을 떠난다.
게임기어 버전의 "메가맨 - 록맨"은 원작 NES 버전인 "메가맨 4"와 "메가맨 5"를 바탕으로 한 독창적인 게임이다. 이 게임은 여러 가지 새로운 기능을 추가하며, 팬들에게 색다른 경험을 선사한다. 예를 들어, 메가맨은 "슬라이드" 기술을 사용할 수 있게 되었으며, 이는 "메가맨 3"에서 처음 도입된 기능이다. 또한, 메가맨은 그의 개인 로봇인 러시(Rush)를 호출하여 전투를 돕게 할 수 있으며, 강력한 공격을 위해 총을 충전하는 기능도 제공된다.
플레이어는 네 개의 스테이지(스톤맨, 네이팜맨, 브라이트맨, 스타맨) 중에서 자유롭게 선택하여 시작할 수 있으며, 각 보스를 처치한 후에는 닥터 코삭(Doktor Cossack)의 성으로 진입하여 웨이브맨과 토드맨을 처치해야 한다. 마지막에는 닥터 와일리와의 최종 결투가 기다리고 있다. "메가맨 - 록맨"은 게임기어 전용 타이틀로서, 원작의 특징을 잘 살리면서도 휴대용 기기에 맞게 최적화된 그래픽과 게임플레이를 제공한다. 액션과 전략을 동시에 요구하는 이 게임은 메가맨 팬들에게 또 다른 즐거움을 선사한 작품이다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19951001T000000</releasedate>
        <developer>Freestyle</developer>
        <publisher>U.S. Gold</publisher>
        <genre>Platform-Platform / Shooter Scrolling</genre>
        <players>1</players>
        <hash>1ACE93AF</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>12868</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Mega Man.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Mega Man.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Mega Man.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Mega Man.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Lunar - Sanposuru Gakuen.zip</path>
        <name>루나 - 산보하는 학원</name>
        <desc>"루나 - 산보하는 학원"은 게임기어 전용으로 독점 출시된 일본식 RPG로, 유명한 "루나" 시리즈인 "Silver Star"와 "Eternal Blue"의 세계관을 배경으로 한 사이드 스토리이다. 이 게임은 플레이어가 엘리( Ellie)와 레나( Lena)라는 두 소녀를 조종하여 모험을 떠나는 이야기를 다룬다. 두 주인공은 마법을 배우기 위해 이엔 섬으로 보내지고, 그곳에서 펼쳐지는 마법과 모험을 중심으로 이야기가 전개된다.
"루나 - 산보하는 학원"은 전통적인 일본식 RPG 게임으로, 위에서 내려다보는 시점의 세계를 탐험하며 진행된다. 플레이어는 마을을 방문하고, 적대적인 지역을 탐험하며 진행하며, 랜덤으로 발생하는 적과의 전투에서 승리해야 한다. 전투는 턴제 방식으로 진행되며, 적들과의 싸움은 1인칭 시점으로 이루어진다. 이를 통해 게임은 플레이어에게 더 몰입감 있는 전투 경험을 제공하며, 마법과 아이템을 전략적으로 활용하는 재미를 선사한다.
"루나 - 산보하는 학원"은 게임기어 전용 타이틀로서, 휴대용 기기에서 전통적인 RPG의 깊이 있는 이야기와 전투 시스템으로 좋은 호평을 받아 이후 새가 새턴으로 리메이크 된다. 일본식 RPG의 특징을 잘 살린 이 게임은 루나 시리즈의 팬들뿐만 아니라, 전통적인 RPG를 좋아하는 플레이어들에게도 매력적인 선택이 될 것이다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19960112T000000</releasedate>
        <developer>Game Arts</developer>
        <publisher>Game Arts</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>58459EDD</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <id>46295</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Lunar - Sanposuru Gakuen.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Lunar - Sanposuru Gakuen.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Lunar - Sanposuru Gakuen.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Lunar - Sanposuru Gakuen.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Ristar - The Shooting Star.zip</path>
        <name>리스타 - 더 슈팅 스타</name>
        <desc>"리스타 - 더 슈팅 스타"는 게임기어에서 제공하는 액션 어드벤처 게임으로, 플레이어는 우주를 구하기 위해 싸우는 주인공 리스타를 조종한다. 게임의 배경은 악명 높은 폭군 ‘그리디’가 지배하는 태양계로, 그는 각 행성의 지도자들을 부패시키고, 그들로 하여금 그의 지배를 강요하게 만든다. 하지만 마지막으로 지배되지 않은 숲의 행성에서, 고대의 영웅에게 구조를 요청하는 신호가 보내진다. 그러나 그리디는 이미 이 영웅을 제거했으나, 그리디가 예상치 못한 점은 영웅의 태양인 리스타의 등장이다.
게임은 리스타를 조종하여 태양계를 해방시키는 여정을 그린다. 리스타는 자신의 길게 늘어난 팔을 사용하여 적을 잡고, 그들을 머리로 쳐서 물리친다. 또한, 그의 팔을 이용해 다양한 표면을 오르내리며, 장애물과 퍼즐을 해결하는 독특한 게임 플레이가 특징이다. 리스타의 팔을 늘려 적을 처치하거나, 어려운 지형을 넘는 방식은 게임의 액션과 퍼즐 요소를 완벽하게 결합하여, 플레이어에게 신선하고 매력적인 경험을 제공한다.
게임은 화려한 비주얼과 흥미로운 레벨 디자인으로, 리스타의 모험을 즐길 수 있도록 해준다. 여러 가지 액션과 퍼즐을 해결하면서, 플레이어는 점점 강력해지는 적들과 싸워야 하며, 게임의 진행 과정에서 점차 더 많은 능력을 습득하게 된다. 이 게임은 전형적인 액션과 퍼즐의 요소를 잘 결합하여, 게임기어에서 찾을 수 있는 독특한 재미를 제공한다. 리스타의 능력을 활용하여, 플레이어는 여러 행성을 구하는 도전적인 과제를 완수해야 한다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19950216T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>EFE65B3B</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/Ristar - The Shooting Star.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Ristar - The Shooting Star.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Ristar - The Shooting Star.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Ristar - The Shooting Star.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Madou Monogatari A - Dokidoki Vacation.zip</path>
        <name>마도물어 A - 두근두근 바캉스</name>
        <desc>마도물어 A - 두근두근 바캉스는 Sega Game Gear로 출시된 마도물어 시리즈의 게임 중 하나로, 이 시리즈의 게임들 중 스토리와 전개에서 큰 차이를 보이는 작품이다. 주인공인 아르르 나즈자(Arle Nadja)는 4살의 어린 소녀로, 할머니의 집 근처 숲에서 길을 잃고 카르번클과 함께 마법의 숲을 탐험하게 된다. 이 게임에서는 마법의 숲 요정들로부터 여러 가지 마법 능력을 배우며, 그 능력을 통해 어려운 퍼즐을 풀고 적을 물리친다.
원작에서는 올베어가 최종 보스로 등장했지만, Game Gear 버전에서는 사탄이 새로운 최종 보스로 등장하는 등 스토리와 보스에 큰 변화가 있었다. 또한, Skeleton-T, Sasori Man, Suketoudara와 같은 캐릭터들이 카메오로 등장하는 등의 차별화된 요소가 추가되었다. 이처럼 마도물어 A는 원작과는 다른 새로운 스토리라인과 적들을 특징으로 한다.
Game Gear 버전은 화면 크기와 성능 제한으로 인해 그래픽이 단순화되었지만, 휴대용 특성 덕분에 언제 어디서나 즐길 수 있는 간편한 게임플레이를 제공했다. 마법을 사용해 퍼즐을 풀고 적을 물리치는 퍼즐 RPG 형식은 마도물어 시리즈 특유의 매력을 여전히 잘 살리고 있다.
Genesis 버전과 비교했을 때, Game Gear는 성능 제한으로 인해 그래픽과 게임의 깊이에서 차이가 있었지만, 휴대성을 고려한 간소화된 시스템 덕분에 짧은 시간 안에 게임을 즐길 수 있었다. 마도물어 A는 그 특유의 마법과 퍼즐 요소가 여전히 중심이 되어, 원작의 감성을 유지하면서도 Game Gear에 맞게 재구성된 게임이다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19951124T000000</releasedate>
        <developer>Compile</developer>
        <publisher>Compile</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>7EC95282</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <id>65684</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Madou Monogatari A - Dokidoki Vacation.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Madou Monogatari A - Dokidoki Vacation.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Madou Monogatari A - Dokidoki Vacation.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Madou Monogatari A - Dokidoki Vacation.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Madou Monogatari I - 3-Tsu no Madoukyuu.zip</path>
        <name>마도물어 I - 3개의 마도구</name>
        <desc>마도물어 I - 3개의 마도구는 마도물어 시리즈의 첫 번째 작품으로, RPG와 퍼즐 요소가 결합된 독특한 게임이다. 이 게임에서 플레이어는 아르르(Arle)라는 어린 마법사의 역할을 맡게 되며, 마법학교에서 중요한 시험을 치르기 위해 사탄의 탑을 향해 떠난다. 게임의 목표는 사탄의 탑에서 적들을 물리치고 장애물을 넘는 것이다. 이 게임은 1인칭 던전 탐험 방식으로 진행되며, 퍼즐과 전투가 결합된 독특한 게임플레이를 제공한다.
게임의 전투는 턴제와 실시간이 혼합된 형태로 진행된다. 적들은 플레이어가 움직이지 않아도 공격을 해오지만, 플레이어는 그들로부터 공격을 피하고 마법을 사용하여 반격할 시간을 가질 수 있다. 마법은 특정 버튼과 방향키를 조합하여 사용할 수 있으며, 이를 통해 적을 물리치는 방식이다. 또한, 게임에서 등장하는 퍼즐은 Puyo Puyo와 연관된 요소가 많아, Puyo Puyo 시리즈의 팬들에게도 흥미로운 점이 많다.
Game Gear 버전은 Genesis 버전과 비교할 때 그래픽과 플랫폼 제약으로 인해 게임의 깊이가 다소 제한적이었다. Genesis 버전은 3D 던전 탐험과 실시간 전투를 더 세밀하게 구현할 수 있었지만, Game Gear 버전은 휴대용 특성에 맞게 시스템을 간소화하여, 보다 직관적인 조작으로 쉽게 접근할 수 있었다. Game Gear에서는 화면 크기와 성능에 한계가 있었지만, 1인칭 던전 탐험과 퍼즐 요소를 잘 구현하여 게임의 재미를 놓치지 않았다.
Madou Monogatari I는 퍼즐 요소와 마법을 잘 결합한 게임으로, Game Gear 버전은 제한된 환경에서 적절하게 시스템을 조정하여 게임을 완성도 높게 다듬었다. Genesis 버전의 깊이 있는 탐험과 그래픽과 비교할 때, Game Gear 버전은 그 단순한 시스템 덕분에 더 빠르고 간편하게 즐길 수 있는 게임이 되었다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19931203T000000</releasedate>
        <developer>Compile</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>00C34D94</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <id>13048</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Madou Monogatari I - 3-Tsu no Madoukyuu.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Madou Monogatari I - 3-Tsu no Madoukyuu.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Madou Monogatari I - 3-Tsu no Madoukyuu.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Madou Monogatari I - 3-Tsu no Madoukyuu.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Madou Monogatari II - Arle 16-Sai.zip</path>
        <name>마도물어 II - 아르르 16세</name>
        <desc>마도물어 II - 아르르 16세는 Sega Game Gear로 출시된 마도물어 시리즈의 두 번째 작품으로, 이전의 마도물어 I의 후속작이다. 이 게임은 아르르 나즈자(Arle Nadja)라는 주인공이 16세가 되어, 다시 한 번 마법의 힘을 사용하여 미지의 적과 싸우는 이야기로 시작된다. 11년 전, 아르르는 마법학교의 시험으로 악을 물리쳤고, 그 이후로 평온한 삶을 살고 있었다. 그러나 어느 날, 정체불명의 남자가 갑자기 강력한 마법을 사용하여 아르르를 감옥에 가두게 된다. 아르르는 감옥에서 탈출하고, 그곳에서 거대한 던전의 존재를 알게 된다. 던전은 악성 몬스터들로 가득 차 있으며, 그녀는 마법을 다시 깨우며 던전에서 탈출하고자 한다.
마도물어 II의 게임플레이는 1인칭 3D 던전 탐험 방식을 채택하고 있다. 던전은 랜덤으로 등장하는 적들로 가득하며, 전투는 턴제로 진행된다. 전투에서 아르르는 마법만을 사용해 적을 물리쳐야 한다. 적을 물리칠 때마다 경험치를 얻고, 새로운 마법을 배우게 된다. 이 마법은 전투에서 매우 중요한 역할을 하며, 적의 종류와 특징에 따라 적합한 마법을 선택하는 것이 승리의 열쇠이다. 체력은 화면에 표시되지 않기 때문에, 마법을 사용하는 전략적인 선택이 중요하다.
이 게임의 또 다른 특징은 마법을 통한 퍼즐 해결이다. 던전 내에서의 여러 가지 장애물이나 퍼즐을 풀기 위해 아르르는 다양한 마법을 이용해야 하며, 이를 통해 진행할 수 있는 새로운 지역을 열 수 있다. 던전의 구조는 미로처럼 복잡하고, 모든 길이 연결되어 있지 않기 때문에, 아르르는 여러 가지 경로를 탐험하며 필요한 아이템과 마법을 찾아야 한다. 던전 탐험의 자유도와 다양한 마법 시스템은 이 게임의 중요한 요소로, 플레이어는 각 상황에 맞는 마법을 전략적으로 선택하고 사용해야 한다.
마도물어 II의 전투 시스템은 마법의 다양성과 적의 특성을 잘 반영하고 있으며, 체력 표시가 없다는 점이 독특하다. 대신, 마법 사용 후 결과로 자신의 상태를 가늠해야 하며, 각 마법의 특성과 효과를 잘 파악하는 것이 중요하다. 또한, 게임은 턴제 전투 시스템 외에도 마법을 통한 상호작용과 퍼즐 해결 요소를 결합하여 플레이어에게 도전적인 경험을 제공한다.
이 게임은 Sega Game Gear의 기술적인 한계를 고려하여 그래픽은 간소화되었지만, 마법과 던전 탐험이라는 핵심적인 요소를 잘 살려 휴대용 게임기에서 마법을 이용한 퍼즐 RPG의 매력을 잘 전달한다. 또한, 1인칭 던전 탐험이라는 특유의 시점은 플레이어가 던전 내에서의 상황을 더 몰입감 있게 체험할 수 있도록 해준다.</desc>
        <rating>0.55</rating>
        <releasedate>19940520T000000</releasedate>
        <developer>Compile</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>12EB2287</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <id>13049</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Madou Monogatari II - Arle 16-Sai.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Madou Monogatari II - Arle 16-Sai.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Madou Monogatari II - Arle 16-Sai.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Madou Monogatari II - Arle 16-Sai.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Madou Monogatari III - Kyuukyoku Joou-sama.zip</path>
        <name>마도물어 III - 궁극의 여왕님</name>
        <desc>마도물어 III - 궁극의 여왕님은 Sega Game Gear에서 출시된 마도물어 시리즈의 세 번째 작품으로, 아르르 나즈자(Arle Nadja)가 또 다른 마법적 모험에 뛰어드는 이야기이다. 이번 게임에서 아르르는 미스터리한 여성을 만나게 되며, 이 여성은 사탄의 죽음을 복수하려는 인물이다. 이 여성은 미노타우로스라는 괴물을 소환하고, 아르르는 이를 피해 도망치게 된다. 그 후, 아르르는 던전으로 떨어지고, 그곳에서 프로쉬 왕이라는 존재를 만나게 된다. 프로쉬 왕은 아르르에게 던전에서 몬스터들을 물리치고 미노타우로스와 그 여성의 복수 계획을 막을 방법을 찾으라고 요청한다.
마도물어 III의 게임플레이는 이전 두 작품과 유사하게 1인칭 3D 던전 탐험 방식이다. 아르르는 던전을 탐험하며 무작위로 나타나는 몬스터들과 싸운다. 이 게임에서도 턴제 전투가 중심이 되며, 아르르는 마법이나 아이템을 사용해 몬스터를 처치해야 한다. 전투에서는 물리적 공격이 불가능하고, 마법만을 사용해 싸워야 하므로 마법의 선택과 전략이 매우 중요하다.
두 번째 작품과 유사한 게임 시스템을 바탕으로, 마도물어 III는 던전 탐험과 마법 전투에 중점을 두고 있으며, Sega Game Gear의 한계에 맞춰 그래픽은 간소화되었지만, 여전히 게임의 본질적인 재미를 충실히 담고 있다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19941125T000000</releasedate>
        <developer>Compile</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>0A634D79</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <id>13050</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Madou Monogatari III - Kyuukyoku Joou-sama.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Madou Monogatari III - Kyuukyoku Joou-sama.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Madou Monogatari III - Kyuukyoku Joou-sama.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Madou Monogatari III - Kyuukyoku Joou-sama.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Marko's Magic Football.zip</path>
        <name>마르코의 매직 풋볼</name>
        <desc>"마르코의 매직 풋볼"은 게임기어용 액션 게임으로, 플레이어는 마르코라는 주인공을 조종하여 악당 콜로넬 브라운의 음모를 막아야 한다. 콜로넬 브라운은 장난감 공장을 운영하는 미친 과학자로, 사람과 동물을 변형시켜 뮤턴트 슬러지 괴물로 만드는 물질을 만들었고, 마르코의 축구공이 그 물질에 접촉하면서 마법적인 힘을 얻는다. 이 힘을 사용하여 마르코는 콜로넬 브라운의 계획을 막고, 괴물들을 물리쳐야 한다.
게임의 플레이 방식은 SNES와 제네시스 버전과 유사하며, 마르코는 그의 마법의 축구공을 사용하여 적을 처치하거나 트램펄린처럼 활용하여 장애물을 넘는 등 다양한 액션을 펼친다. 그러나 게임기어 버전에서는 그 움직임이 조금 더 제한적이고, 레벨 디자인도 차이를 보인다. 마르코는 축구공을 이용해 적을 처치하거나, 때로는 트램펄린처럼 뛰어넘을 수 있어 전통적인 액션 게임의 재미를 제공한다. 다양한 레벨을 클리어하며, 점점 강력해지는 적들과의 전투를 통해 마르코는 콜로넬 브라운의 음모를 저지하려 한다.
이 게임은 특유의 유머와 창의적인 게임 플레이로 많은 팬들에게 사랑받았으며, 게임기어에서 즐길 수 있는 독특한 액션 플랫폼 게임으로 자리매김했다. 마르코와 그의 마법 축구공의 모험을 통해, 팬들은 다양한 액션과 재미있는 레벨 디자인을 경험할 수 있다.</desc>
        <rating>0.85</rating>
        <releasedate>19940101T000000</releasedate>
        <developer>Domark</developer>
        <publisher>Domark</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>22C418BF</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>13065</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Marko's Magic Football.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Marko's Magic Football.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Marko's Magic Football.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Marko's Magic Football.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Magic Knight Rayearth.zip</path>
        <name>마법기사 레이어스 1</name>
        <desc>"마법기사 레이어스 1"은 게임기어 전용으로 독점 출시된 일본식 RPG로, 만화가 클램프(CLAMP)의 유명한 애니메이션과 만화를 원작으로 한다. 이 게임은 세피로라는 신비로운 세계를 배경으로 하며, 평화와 조화를 지키던 공주 에마우로드(Princess Emauraude)가 악명 높은 사제 자가토(Lord Zagato)에게 납치되면서 이야기가 시작된다. 세피로의 세계는 자가토의 침략으로 혼란에 빠지고, 만약 자가토를 막지 못한다면 그는 세피로를 완전히 지배하게 될 것이다. 이를 막을 수 있는 유일한 존재는 전설적인 마법기사들이다.
마법기사들은 지구에서 온 세 명의 소녀들, 히카루 시도(Hikaru Shidou), 우미 류자키(Umi Ryuuzaki), 그리고 후우 호오오지(Fuu Hououjii)로, 이들은 현대 도쿄에서 세피로로 소환되어 마법기사로서 자가토에 맞서 싸운다. 이 게임은 원작 만화의 이야기를 바탕으로 한 전통적인 일본식 RPG로, 플레이어는 세 명의 주인공을 하나의 파티로 조종하며, 각 캐릭터는 서로 다른 무기를 사용하고 다양한 기술을 배운다. 게임은 탑다운 시점에서 진행되며, 플레이어는 마을을 방문하고 던전 탐험을 하며, 랜덤으로 등장하는 적들과 턴제 전투를 벌인다.
게임기어 한정판 출시: "마법기사 레이어스 1"은 게임기어 한정판으로도 출시되었으며, 이는 원작의 높은 인기와 관련이 있다. 클램프의 "마법기사 레이어스"는 1990년대 초반에 애니메이션과 만화로 큰 인기를 끌었고, 이 인기를 반영하여 게임기어에서 한정판 버전으로 발매된 것이다. 이러한 한정판은 일반적인 게임기어 타이틀과는 달리 특별한 패키지나 콘텐츠를 제공하여, 팬들에게 큰 가치를 부여했다. 팬들은 한정판을 통해 원작의 캐릭터와 이야기를 더욱 몰입감 있게 경험할 수 있었으며, 이를 통해 게임이 단순한 RPG를 넘어, 원작의 매력을 그대로 재현한 중요한 타이틀로 자리매김하게 되었다.</desc>
        <rating>0.35</rating>
        <releasedate>19941216T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game-Adventure</genre>
        <players>1</players>
        <hash>8F82A6B9</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <id>12930</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Magic Knight Rayearth.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Magic Knight Rayearth.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Magic Knight Rayearth.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Magic Knight Rayearth.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Magic Knight Rayearth 2 - Making of Magic Knight.zip</path>
        <name>마법기사 레이어스 2 - 매직 나이트 제작기</name>
        <desc>"마법기사 레이어스 2 - 매직 나이트 제작기"는 게임기어 전용으로 독점 출시된 두 번째 작품으로, 첫 번째 게임과는 매우 다른 게임 플레이 방식을 채택하고 있다. 이전 작품이 전통적인 RPG 스타일로 던전 탐험과 턴제 전투에 초점을 맞췄다면, 이 작품은 육성 시뮬레이션 요소가 강화된 게임이다. 프린세스 메이커 2와 유사하게, 플레이어는 주인공인 히카루, 우미, 후우를 각각 육성해야 하며, 목표는 여러 가지 엔딩을 달성하는 것이다. 게임은 50일 이내에 각 캐릭터를 성장시켜야 하는 제한이 있으며, 루트에 따라 마법기사로 성장하거나, 도쿄로 소환, 음유시인, 모험가 등 다양한 직업으로 성장할 수 있다. 각 캐릭터는 플레이어의 선택에 따라 능력치가 달라지고, 이를 바탕으로 루트가 나뉘게 된다. 다양한 엔딩이 준비되어 있어, 한 번의 플레이로 모든 엔딩을 경험할 수 없으며, 플레이어는 각기 다른 방법으로 주인공들을 육성하고 최종 목표인 마법기사로의 성장을 이끌어내야 한다. 이처럼 "마법기사 레이어스 2"는 단순한 RPG를 넘어, 육성 시스템과 다양한 엔딩을 통해 깊이 있는 경험을 제공하며, 여러 루트를 탐색할 수 있는 재미를 준다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19950804T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>1C2C2B04</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <id>13036</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Magic Knight Rayearth 2 - Making of Magic Knight.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Magic Knight Rayearth 2 - Making of Magic Knight.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Magic Knight Rayearth 2 - Making of Magic Knight.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Magic Knight Rayearth 2 - Making of Magic Knight.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Magical Taruruuto-kun.zip</path>
        <name>마법의 타루루토군</name>
        <desc>"마법의 타루루토군"은 인기 만화 및 애니메이션 시리즈인 "마법의 타루루토군"을 바탕으로 한 슈팅 게임으로, 게임기어에서 제공하는 액션과 유머가 결합된 타이틀이다. 게임은 주인공 타루루토가 마법의 힘을 사용하여 다양한 적들과 싸우는 내용을 다룬다. 타루루토는 마법을 이용해 적을 물리치고, 여러 스테이지를 진행하며 점차 강력해지는 적들과의 전투를 펼친다. 게임의 특이점은 각 스테이지마다 다양한 배경과 적들이 등장하며, 주인공의 마법 능력을 활용해 전투를 이어가는 점이다. 게임은 전형적인 수평 스크롤 방식의 슈팅 게임으로, 타루루토의 마법이 다양한 형태로 적을 공격하는 방식이 특징적이다. 게임기어의 한정된 화면에서도 화려한 비주얼을 자랑하며, 원작의 유머와 캐릭터들을 잘 살린 요소들이 돋보인다. 만화 및 애니메이션 팬들에게는 더욱 매력적인 게임이 될 수 있으며, 슈팅 게임의 기본적인 재미와 함께 타루루토의 모험을 즐길 수 있는 기회를 제공한다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19910705T000000</releasedate>
        <developer>Tsukuda Original</developer>
        <publisher>Tsukuda Original</publisher>
        <genre>Shoot'em Up-Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>6E1CC23C</hash>
        <genreid>260</genreid>
        <id>65685</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Magical Taruruuto-kun.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Magical Taruruuto-kun.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Magical Taruruuto-kun.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Magical Taruruuto-kun.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Micro Machines 2 - Turbo Tournament.zip</path>
        <name>마이크로 머신 2 - 터보 토너먼트</name>
        <desc>"마이크로 머신 2 - 터보 토너먼트"는 마이크로 머신 시리즈의 두 번째 게임으로, 게임기어에서 즐길 수 있는 재미있는 레이싱 게임이다. 이 게임은 다른 레이싱 게임과 달리, 플레이어가 매우 작은 자동차를 조종하며, 테이블, 나무집 등 다양한 특이한 장소에서 경주를 펼친다. 각 트랙은 매우 독특한 설정과 장애물들로 가득 차 있어, 매번 새로운 도전이 기다린다. 차의 조작은 초반에는 다소 어려운 면이 있을 수 있으며, 특히 트랙을 잘 알지 못할 경우 방향 전환과 장애물 피하기가 어려울 수 있다. 그럼에도 불구하고 게임은 그만의 매력적인 점프, 회전, 및 속도감을 제공하며, 게임의 복잡한 트랙을 공략하는 재미를 선사한다. 이 게임은 특히 멀티플레이 모드를 지원하여, 여러 플레이어가 함께 경쟁할 수 있는 점이 큰 장점이다. 플레이어는 다양한 차량과 트랙을 선택할 수 있으며, 다른 플레이어와 함께 경쟁하면서 경주에 도전할 수 있다. 또한, CD-ROM 버전에서는 CD-Audio 음악과 트랙 편집 기능도 추가되어, 게임을 더욱 풍성하게 즐길 수 있다. 게임기어에서 제공하는 이 레이싱 타이틀은 그 특유의 재미와 도전적인 요소로 레이싱 팬들에게 매우 적합한 게임이 될 것이다.</desc>
        <rating>0.85</rating>
        <releasedate>19950501T000000</releasedate>
        <developer>Supersonic Software</developer>
        <publisher>Codemasters</publisher>
        <genre>Racing, Driving</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>DBE8895C</hash>
        <genreid>1537</genreid>
        <id>12989</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Micro Machines 2 - Turbo Tournament.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Micro Machines 2 - Turbo Tournament.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Micro Machines 2 - Turbo Tournament.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Micro Machines 2 - Turbo Tournament.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Mighty Morphin Power Rangers - The Movie.zip</path>
        <name>마이티 모핀 파워레인저 - 더 무비</name>
        <desc>마이티 모핀 파워레인저 - 더 무비는 Sega Game Gear에서 출시된 액션 어드벤처 게임으로, 1995년 영화 마이티 모핀 파워레인저: 더 무비를 기반으로 한다. 이 게임에서 플레이어는 파워레인저가 되어 악당 아이반 우즈(Ivan Ooze)와 그의 괴물 군대에 맞서 싸운다. 아이반 우즈는 6,000년 만에 깨어난 뒤, 전 우주를 파괴할 음모를 꾸미고 있다. 플레이어는 파워레인저 팀의 일원으로, 그의 계획을 막기 위한 전투를 벌여야 한다.
이 게임은 Sega Genesis 버전과 비교했을 때, Game Gear의 성능 한계를 고려한 더 간소화된 시스템을 채택했다. Genesis 버전은 다양한 레벨과 스테이지를 제공하며, 플레이어가 파워레인저 팀의 캐릭터를 자유롭게 선택해 전투를 벌일 수 있었다. 그러나 Game Gear 버전은 화면 크기와 성능 제약으로 인해 더 간결한 게임 진행과 적은 수의 캐릭터, 스테이지로 구성되었다. 또한, Genesis 버전에서는 더욱 복잡한 전투 시스템과 다양한 스킬을 제공하는 반면, Game Gear 버전은 단순화된 액션과 빠른 전투를 중점으로 했다.
전투 시스템에서는 Genesis의 파워레인저 게임이 조금 더 다양하고 복잡한 콤보와 기술을 활용할 수 있었던 반면, Game Gear 버전은 화면 크기와 제한된 버튼 수로 인해 비교적 간단하고 직관적인 전투가 중심이었다. 그럼에도 불구하고 Game Gear 버전은 시리즈 팬들에게는 파워레인저의 세계를 작은 화면에서 즐길 수 있는 재미있는 경험을 제공하며, 액션과 스토리 라인이 잘 결합된 작품으로 인기를 끌었다.
</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19950101T000000</releasedate>
        <developer>Sims</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>B47C19E5</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <id>65411</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Mighty Morphin Power Rangers - The Movie.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Mighty Morphin Power Rangers - The Movie.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Mighty Morphin Power Rangers - The Movie.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Mighty Morphin Power Rangers - The Movie.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Mighty Morphin Power Rangers.zip</path>
        <name>마이티 모핀 파워레인저</name>
        <desc>마이티 모핀 파워레인저는 Sega Game Gear에서 출시된 1대1 전투 게임으로, TV 시리즈를 기반으로 한 다양한 파워레인저 캐릭터를 선택해 싸우는 게임이다. 플레이어는 레드, 핑크, 블루, 옐로우, 블랙 레인저 중 하나를 선택하여, 리타의 괴물들과 전투를 벌인다. 각 전투 후, 괴물은 거대화되며 메가조드(MegaZord)와의 전투가 이어진다.
Genesis 버전과 비교했을 때, Game Gear 버전은 게임 시스템에서 다소 간소화된 면이 있다. Genesis 버전은 더 많은 캐릭터와 복잡한 전투 시스템을 제공하며, 각 레인저마다 더 다양한 기술과 콤보를 사용할 수 있었다. 반면 Game Gear 버전은 화면 크기와 버튼 수의 제한으로 전투가 상대적으로 단순화되었고, 특수 기술의 활용이 제한적이었다. Genesis에서는 각 레인저의 스킬이 더욱 세밀하게 구현되었으며, Game Gear 버전은 보다 직관적이고 빠르게 진행되는 전투를 제공했다.
또한 Genesis 버전은 전체적으로 스토리 진행과 캐릭터의 발전 요소가 더 풍부했으며, 각 레벨마다 복잡한 전투와 장애물이 존재했다. 그러나 Game Gear 버전은 짧고 간단한 전투를 중심으로 빠른 진행과 액션에 초점을 맞추었다. 그럼에도 불구하고, Game Gear 버전은 작은 화면에서 파워레인저 팬들에게 친숙한 캐릭터와 액션을 제공하며, 빠르고 직관적인 전투를 통해 게임을 즐길 수 있게 해준다.
게임기어 버전은 Genesis의 전투 시스템과 액션의 깊이를 축소한 형태로, 휴대용 게임기에서의 간편한 액션 게임을 선호하는 유저들에게 적합한 게임이었으며, 게임의 빠른 진행과 간단한 시스템 덕분에 짧은 시간에 즐길 수 있는 장점이 있었다.
</desc>
        <rating>0.55</rating>
        <releasedate>19940101T000000</releasedate>
        <developer>Sims</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>2887F04A</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <id>12906</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Mighty Morphin Power Rangers.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Mighty Morphin Power Rangers.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Mighty Morphin Power Rangers.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Mighty Morphin Power Rangers.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Mappy.zip</path>
        <name>마피</name>
        <desc>"마피"는 게임기어용으로 출시된 액션 게임으로, 플레이어는 경찰 쥐인 ‘마피’를 조종하며 고양이들이 지키는 집에서 도난당한 전자제품을 회수하는 임무를 수행한다. 마피는 고양이 무리에게 쫓기고 있으며, 이를 피해 도둑질한 물건들을 되찾아야 한다. 게임의 주요 요소는 도어를 이용한 방어와 트램펄린을 이용해 층과 층을 넘나드는 점프가 핵심이다. 각 층에는 고양이들이 숨어 있고, 마피는 이들을 피해 도둑 물품을 회수해야 한다. 또한, 물품을 회수하면서 점수를 얻고, 트램펄린 위에서 튕겨 점수를 더 얻거나, 고양이들을 마이크로웨이브에 넣거나, 문을 이용해 고양이를 처치하거나, 벨을 사용해 고양이를 쳐서 점수를 획득할 수 있다.
게임의 목표는 도둑맞은 물건들을 전부 회수하여 집을 탈출하는 것이다. 게임에는 여러 종류의 고양이가 등장하며, 보스 고양이 ‘고로’도 등장하여 특별한 보상을 제공한다. 각 스테이지마다 도전 과제가 있으며, 높은 점수를 얻기 위해선 전략적으로 고양이들을 처리하고, 필요한 물건들을 회수하는 것이 중요하다. 마피는 귀여운 캐릭터와 다양한 게임 플레이로 게임기어에서 많은 인기를 끌었다.</desc>
        <rating>0.3</rating>
        <releasedate>19910524T000000</releasedate>
        <developer>Namco</developer>
        <publisher>Namco</publisher>
        <genre>Puzzle-Platform</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>01D2DD2A</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>12976</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Mappy.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Mappy.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Mappy.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Mappy.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Monster Truck Wars.zip</path>
        <name>몬스터 트럭 워즈</name>
        <desc>"몬스터 트럭 워즈"는 게임기어용으로 출시된 레이싱 게임으로, 플레이어는 강력한 몬스터 트럭을 조종하며 다양한 경로에서 경쟁을 벌인다. 이 게임은 극도로 도전적인 서킷을 배경으로 하며, 거대한 트럭들이 장애물을 파괴하며 질주한다. 게임의 특징은 트럭에 장착된 폭발적인 질주력과 터보 부스트를 활용하여 빠르게 주행하며, 경쟁자들을 추월하는 것이다. 몬스터 트럭들은 1500마력의 엔진을 자랑하며, 트랙을 통과하는 동안 여러 장애물과 상대 몬스터 트럭들과의 격렬한 경합을 벌인다.
게임의 목표는 트랙을 완주하는 것뿐만 아니라, 다양한 아이템을 이용해 경쟁자들을 처치하거나, 주행 중 발생하는 다양한 위기 상황을 극복하는 것이다. 트럭들은 강력한 엔진과 더불어 다양한 스킬을 사용할 수 있으며, 이를 통해 경쟁에서 우위를 점할 수 있다. 트랙을 클리어할 때마다 새로운 레벨이나 트럭을 잠금 해제하는 시스템이 있어, 계속해서 도전할 만한 요소가 풍부하다. 이 게임은 액션과 레이싱 요소가 결합되어 있어 몬스터 트럭을 좋아하는 팬들에게 큰 인기를 끌었다.</desc>
        <rating>0.45</rating>
        <releasedate>19930101T000000</releasedate>
        <developer>Gremlin Graphics Software</developer>
        <publisher>Acclaim</publisher>
        <genre>Racing, Driving</genre>
        <players>1</players>
        <hash>453C5CEC</hash>
        <genreid>1537</genreid>
        <id>65689</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Monster Truck Wars.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Monster Truck Wars.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Monster Truck Wars.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Monster Truck Wars.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Moldorian - Hikari to Yami no Sister.zip</path>
        <name>몰도리안 - 빛과 어둠의 자매</name>
        <desc>"몰도리안 - 빛과 어둠의 자매"는 게임기어용으로 출시된 RPG로, 인간과 악마라는 두 종족이 서로 다른 지역에서 살아가는 세계에서 벌어지는 이야기를 다룬다. 이 게임의 배경은 ‘몰도리아’라는 세계로, 인간과 악마는 이 세계에서 각기 다른 삶을 살아가고 있으며, 때때로 인간은 악마의 공격을 받기도 한다. 그러나 두 종족은 대체로 평화롭게 공존하고 있었다. 하지만 어느 날, 인간 마을인 코이준에서 나발과 밀리아가 동쪽 숲을 조사하다가 악마를 목격하게 되면서 사건이 벌어진다. 밀리아는 악마에게 납치되고, 나발은 마을 사람들에게 이를 알리지만, 그의 아버지가 그녀를 찾으러 나가지만 돌아오지 않는다.
나발은 밀리아를 구하기 위해 홀로 숲으로 향하며, 그 여정에서 다양한 캐릭터들과 교류하며 이야기가 전개된다. 게임은 주인공 나발의 성장과 함께 악마들이 밀리아를 납치한 이유를 추적하는 미스터리를 풀어나가는 방식으로 진행된다. 이 게임은 각기 다른 인물들이 등장하며, 주인공이 악마와의 전투와 여러 시련을 겪으며 이야기가 펼쳐지는 점이 특징이다. 전투와 탐험을 통해 점차 게임의 세계에 대해 알아가며, 다양한 서브 퀘스트와 스토리라인이 제공된다. 플레이어는 몰도리아의 비밀을 파헤치며, 악마와 인간 간의 갈등과 그 배경을 밝혀내야 한다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19941030T000000</releasedate>
        <developer>Rit's</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>4D5D15FB</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <id>65688</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Moldorian - Hikari to Yami no Sister.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Moldorian - Hikari to Yami no Sister.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Moldorian - Hikari to Yami no Sister.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Moldorian - Hikari to Yami no Sister.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Bishoujo Senshi Sailor Moon S.zip</path>
        <name>미소녀 전사 세일러문 S</name>
        <desc>"미소녀 전사 세일러문 S"는 인기 애니메이션 시리즈인 ‘세일러문’을 기반으로 한 게임으로, 게임기어용으로 출시되었다. 게임은 주인공인 츠키노 우사기, 즉 세일러문이 되어 어둠의 세력에 맞서 싸우는 액션 플랫폼 게임이다. 우사기는 달의 왕국의 전사로서, 그녀의 임무는 달의 왕국의 공주를 보호하고, 어둠의 세력인 퀸 베릴과 프린스 다이아몬드의 군대와 싸우는 것이다. 게임은 우사기와 그녀의 친구들이 각종 몬스터와 적들과 싸우며, 다양한 액션을 통해 진전을 이루는 구조로 되어 있다.
플레이어는 세일러문 또는 미래의 공주인 치비우사로 플레이할 수 있으며, 이 두 캐릭터는 각각 고유의 능력과 전투 스타일을 가지고 있다. 게임에서 플레이어는 점프, 무릎 꿇기, 기어가기, 적을 향해 주먹과 발로 공격하는 등의 다양한 액션을 사용할 수 있으며, 각 스테이지마다 등장하는 적들과 보스와의 전투가 중요한 요소로 작용한다. 게임은 빠르고 역동적인 액션을 특징으로 하며, 세일러문 시리즈의 팬들에게 친숙한 캐릭터와 스토리라인을 제공한다. 또한, 각 스테이지마다 다양한 적들이 등장하며, 게임을 진행하는 동안 세일러문과 치비우사는 그들의 특별한 능력을 사용하여 전투에서 승리해야 한다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19950127T000000</releasedate>
        <developer>Shimada Kikaku</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>FE7374D2</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>12918</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Bishoujo Senshi Sailor Moon S.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Bishoujo Senshi Sailor Moon S.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Bishoujo Senshi Sailor Moon S.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Bishoujo Senshi Sailor Moon S.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Batman Forever.zip</path>
        <name>배트맨 포에버</name>
        <desc>"배트맨 포에버"는 1995년 동명의 영화를 기반으로 한 게임으로, 게임기어용으로 출시되었다. 이 게임의 주요 악당은 리들러와 투페이스로, 플레이어는 배트맨이 되어 그들과 맞서 싸운다. 게임은 전형적인 사이드스크롤 플랫폼 액션과 1대1 격투 요소를 혼합한 형태로 진행된다. 각 스테이지에서는 플랫폼 점프 요소를 포함해 장애물을 피하고, 적들을 처치하는 액션이 펼쳐진다. 하지만 특이하게도 적과의 전투는 격투 게임처럼 한 번에 한 명씩 상대해야 한다는 점에서 차별화된다.
배트맨은 다양한 배트 장비와 특수 버튼 조합으로 발동하는 격투 기술을 사용하여 적을 처치할 수 있다. 이러한 장비와 전투 기술을 적절히 활용하며 게임을 진행하는 것이 중요하다. 게임의 그래픽은 디지털화된 배우와 물체를 이용해 렌더링되었으며, 영화에서 등장한 배우들은 게임에 등장하지 않지만, 영화의 분위기를 충분히 재현하고 있다. 이 게임은 액션과 격투의 요소가 결합되어, 배트맨의 팬들뿐만 아니라 다양한 액션 게임을 좋아하는 사람들에게도 흥미로운 경험을 제공한다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19950907T000000</releasedate>
        <developer>Probe Entertainment</developer>
        <publisher>Acclaim</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1</players>
        <hash>618B19E2</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <id>12879</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Batman Forever.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Batman Forever.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Batman Forever.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Batman Forever.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Adventures of Batman &amp; Robin, The.zip</path>
        <name>배트맨과 로빈의 모험</name>
        <desc>"배트맨과 로빈의 모험"은 1990년대 인기 애니메이션 시리즈를 기반으로 한 게임으로, 게임기어용으로 출시되었다. 게임의 이야기는 조커가 로빈을 납치하고 배트맨을 유인하려는 음모를 꾸미면서 시작된다. 조커는 고담 시의 가장 위험한 범죄자들을 모아 배트맨의 주의를 분산시키기 위해 그들과 경쟁을 벌이게 한다. 배트맨은 로빈을 구출하기 위해, 그리고 고담을 지키기 위해 여러 범죄자들을 처치해야 한다.
이 게임은 2D 플랫폼 액션과 비트엠업(Beat 'em up) 스타일의 게임으로, 플레이어는 배트맨을 조종하여 각 스테이지를 진행한다. 각 스테이지에서는 배트맨이 좌측에서 우측으로 이동하며, 적들을 처치하고 보스와의 싸움을 벌인다. 배트맨은 근접 전투에서 주먹과 발을 사용하고, 다양한 무기들을 통해 적을 처치할 수 있다. 특히 배트맨은 처음부터 무제한 배트랑을 가지고 있으며, 추가적으로 네 가지 무기도 사용할 수 있다. 또한, 배트맨은 점프 외에도 더 높은 곳에 도달하기 위한 더블 점프를 할 수 있으며, 벽에 매달리는 등의 다양한 액션을 통해 스테이지를 클리어할 수 있다.
게임은 애니메이션 시리즈의 스타일과 캐릭터들을 충실히 재현하며, 배트맨의 뛰어난 전투 능력과 다양한 무기들을 활용한 전투가 중요한 요소로, 팬들에게는 더욱 몰입감 있는 경험을 제공한다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19950601T000000</releasedate>
        <developer>Novotrade</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1</players>
        <hash>BB4F23FF</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <id>12897</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Adventures of Batman &amp; Robin, The.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Adventures of Batman &amp; Robin, The.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Adventures of Batman &amp; Robin, The.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Adventures of Batman &amp; Robin, The.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Battletoads.zip</path>
        <name>배틀토드</name>
        <desc>"배틀토드"는 게임기어용으로 출시된 액션 게임으로, 플레이어는 전설적인 배틀토드 중 하나를 조종하여 악당 다크퀸과의 싸움에 나선다. 이야기는 다크퀸이 주인공의 절친을 납치하고, 가장 아름다운 여성을 유괴한 사건으로 시작된다. 이에 배틀토드는 울거나 숨지 않고, 분노를 가득 담아 복수의 여정을 떠난다. 게임은 다양한 레벨로 구성되어 있으며, 각각의 레벨에서 다양한 도전과 전투가 펼쳐진다.
게임의 주요 특징은 사이드 스크롤 비트엠업, 수직 낙하 전투, 로켓이나 서핑보드 타고 적을 처치하는 등의 다채로운 액션이다. 각 스테이지에서 플레이어는 배틀토드를 조종하여 적들과 싸우고, 다양한 장애물과 전투를 헤쳐 나간다. 게임의 각 구간을 클리어하면 보스와의 전투가 기다리고 있으며, 일부 구간에서는 미니 보스와의 싸움도 펼쳐진다. 배틀토드는 뛰어난 전투 능력을 지닌 캐릭터로, 다양한 배틀 토드 무기를 이용해 적을 처치한다. 스피디한 전투와 창의적인 레벨 디자인은 이 게임을 더욱 흥미롭고 도전적으로 만든다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19940114T000000</releasedate>
        <developer>Arc System Works</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1</players>
        <hash>CB3CD075</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <id>12852</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Battletoads.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Battletoads.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Battletoads.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Battletoads.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Vampire - Master of Darkness.zip</path>
        <name>뱀파이어 - 마스터 오브 다크니스</name>
        <desc>"뱀파이어 - 마스터 오브 다크니스"는 ‘캐슬베니아’와 유사한 스타일의 플랫폼 액션 게임으로, 게임기어용으로 출시되었다. 마스터시스템으로 포팅되어 유럽과 남미에 발매되었다. 이 게임에서 플레이어는 심리학자 역할을 맡아 드라큘라를 처치하기 위한 여정을 떠난다. 게임은 여러 가지 음산한 장소들을 배경으로 진행되며, 각각의 장소는 폐허가 된 묘지, 실험실, 성, 왁스 인형의 집 등 다양한 배경을 가진다. 플레이어는 다양한 근접 전투 무기와 원거리 무기를 사용하여 적을 처치하고, 각 스테이지의 보스를 물리쳐야 한다.
게임에서 사용할 수 있는 주요 무기에는 나이프, 래피어, 도끼 등 다양한 근접 무기가 있으며, 각 무기는 사정거리와 효율성에서 차이가 있다. 또한 원거리 무기인 권총이나 폭탄 등도 제한된 탄약으로 사용할 수 있어 전략적인 플레이가 필요하다. 게임은 총 5개의 라운드로 나뉘며, 각 라운드는 3개의 스테이지로 구성되어 있다. 각 스테이지의 끝에는 강력한 보스가 기다리고 있어, 이를 물리치고 다음 스테이지로 진행해야 한다. 게임의 분위기와 전투 스타일은 고딕 호러와 액션을 잘 결합해, 플레이어에게 도전적인 재미를 선사한다.</desc>
        <rating>0.85</rating>
        <releasedate>19931104T000000</releasedate>
        <developer>Sims</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>7EC64025</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>12977</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Vampire - Master of Darkness.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Vampire - Master of Darkness.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Vampire - Master of Darkness.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Vampire - Master of Darkness.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Buster Ball.zip</path>
        <name>버스터 볼</name>
        <desc>"버스터 볼"은 미래적인 아이스하키를 연상시키는 액션 게임으로, 게임기어용으로 출시되었다. 게임의 주요 목표는 상대방의 골문에 공을 넣어 득점하는 것이며, 전통적인 하키의 규칙을 바탕으로 하지만 미래적인 요소가 추가된 스타일로 진행된다. 이 게임은 빠르고 박진감 넘치는 액션을 자랑하며, 플레이어는 다양한 전략을 사용하여 상대를 제압하고 공을 상대방의 골문에 넣는 것이 핵심이다.
게임은 고속으로 진행되는 스포츠 게임으로, 플레이어는 공을 다루는 기술뿐만 아니라 상대의 공격을 막는 수비 기술도 필요하다. 공을 처리하는 데 있어 다양한 스킬과 기술이 요구되며, 이는 게임을 더욱 도전적이고 흥미롭게 만든다. 또한, 두 명의 플레이어가 동시에 경쟁할 수 있는 멀티플레이어 모드도 제공되어, 친구와 함께 팀을 구성하여 경기를 벌일 수 있다. 속도감 있는 경기를 선호하는 팬들에게는 매력적인 게임이 될 것이다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19920320T000000</releasedate>
        <developer>Riverhillsoft</developer>
        <publisher>Riverhillsoft</publisher>
        <genre>Sports-Sports / Shuffleboard</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>7CB079D0</hash>
        <genreid>1538</genreid>
        <id>88418</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Buster Ball.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Buster Ball.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Buster Ball.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Buster Ball.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Buster Fight.zip</path>
        <name>버스터 파이트</name>
        <desc>"버스터 파이트"는 4명의 거대한 전사들 중 한 명을 선택하여 서로 격돌하는 격투 게임으로, 게임기어용으로 출시되었다. 플레이어는 각각 고유한 특수 기술과 전투 기법을 가진 전사들 중에서 선택하고, 다른 세 명의 전사들과 싸워야 한다. 이 게임의 목표는 여러 상대와 싸우며 승리하여 토너먼트에서 정상에 올라가는 것이다. 한 명의 플레이어가 토너먼트 모드에서 싸우는 동안, 친구와 대전을 벌일 수도 있는 멀티플레이어 모드도 제공된다.
각 캐릭터는 다양한 기술과 특수 무기를 사용하여 전투를 벌인다. 전투 중에는 타격 기술, 방어 기술, 그리고 화려한 특수 공격을 활용하여 상대방을 물리쳐야 한다. 게임은 스피디한 전투와 전략적인 기술 사용이 중요하며, 승리를 거두기 위해서는 정확한 타이밍과 기술 활용이 필요하다. 멀티플레이어 모드를 통해 친구와 함께 즐기기에 좋으며, 전투의 다양성과 격투기술의 차별화로 매번 새로운 전략을 구사할 수 있다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19940211T000000</releasedate>
        <developer>Sims</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Fighting-Fighting / 2D</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>A72A1753</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <id>88419</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Buster Fight.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Buster Fight.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Buster Fight.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Buster Fight.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Bust-A-Move.zip</path>
        <name>버스트 어 무브</name>
        <desc>"버스트 어 무브"는 고전적인 게임 "버블보블"의 후속작으로, 퍼즐과 액션을 결합한 게임으로 게임기어용으로 출시되었다. 게임의 목표는 각 스테이지에서 세 개 이상의 같은 색깔의 구슬을 연결하여 터뜨리는 것이다. 플레이어는 구슬을 발사하여 색상이 일치하는 구슬을 맞추는 방식으로 게임을 진행한다. 각 레벨마다 점차 어려워지는 구슬 배치와 장애물들이 플레이어를 도전하게 만든다.
이 게임은 단순한 규칙에 비해 중독성이 강한 퍼즐 게임으로, 플레이어는 빠르게 구슬을 발사하고, 색깔을 맞추어 진행해야 한다. 또한, 게임은 두 명의 플레이어가 동시에 경쟁할 수 있는 모드를 제공하여, 친구와 함께 경쟁하며 재미를 느낄 수 있다. 플레이어는 자신이 먼저 모든 구슬을 제거하는 목표를 달성해야 하며, 다른 플레이어가 먼저 이를 달성하면 패배하게 된다. "버스트 어 무브"는 그 단순하지만 전략적인 퍼즐 요소로, 모든 연령대의 플레이어가 즐길 수 있는 게임이다.</desc>
        <rating>0.85</rating>
        <releasedate>19960101T000000</releasedate>
        <developer>Santos</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Puzzle-Puzzle / Throw</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>C90F29EF</hash>
        <genreid>2816</genreid>
        <id>12998</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Bust-A-Move.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Bust-A-Move.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Bust-A-Move.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Bust-A-Move.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Virtua Fighter Animation.zip</path>
        <name>버추어 파이터 애니메이션</name>
        <desc>버추어 파이터 애니메이션 (Virtua Fighter Animation, Game Gear)는 SEGA의 인기 3D 격투 게임 시리즈인 "버추어 파이터"를 기반으로 한 2D 격투 게임으로, 애니메이션 시리즈의 내용을 따라가며 게임이 진행된다. 이 게임은 두 가지 주요 모드를 제공하는데, 스토리 모드와 대전 모드가 그것이다. 스토리 모드에서는 애니메이션의 플롯을 따라가며 각 전투 전후로 애니메이션 스타일의 컷신이 삽입된다. 스토리는 여러 개의 액트로 나뉘며, 각 액트는 하나의 전투에 대응한다. 플레이어는 아키라 유키로 시작하여, 승리를 거두면 차례대로 파이 챈, 재키 브라이언트, 울프 호크필드, 카게 마루, 사라 브라이언트, 라우 챈 등 다른 캐릭터들이 팀에 합류하고, 이 캐릭터들은 다음 전투에서 선택할 수 있게 된다. 최종 액트에서는 두랄과의 전투가 펼쳐진다. 대전 모드에서는 총 7명의 캐릭터 중에서 선택해 CPU와 싸울 수 있으며, 2인 대전에서는 카게 마루를 제외한 캐릭터들이 등장한다.
게임기어 버전은 3가지 뷰 모드를 제공하는데, 일반 모드(Normal), 큰 화면 모드(Large), 실시간 모드(Real-Time)가 있다. 일반 모드는 상대적으로 더 멀리서 캐릭터를 보여주는 반면, 큰 화면 모드는 더 가까이서 보여준다. 실시간 모드는 버추어 파이터 시리즈에서 보던 줌 인/아웃 효과를 시뮬레이션하며, 일반 모드와 큰 화면 모드를 번갈아 가며 보여준다. 또한, 게임은 애니메이션 스타일의 확장된 인트로로 시작된다.
게임 플레이 측면에서, 기본적인 2D 격투 게임의 요소들이 잘 반영되어 있다. 플레이어는 주먹 (버튼 1), 발차기 (버튼 2), 점프 (위 방향) 등의 기본 공격을 사용하고, 특수 기술을 사용할 수도 있다. 게임기어 버전에는 블록 기능 (START 버튼)이 추가되어 있으며, 이는 마스터 시스템 버전에는 없는 기능이다. 전투는 3라운드 베스트 방식으로 진행되며, 체력이 다 떨어지거나 링 밖으로 떨어지거나 시간이 끝났을 때 상대보다 체력이 낮으면 라운드를 잃게 된다.
유럽에서는 마스터시스템으로도 포팅되어 출시되었다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19960830T000000</releasedate>
        <developer>Aspect</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Fighting-Fighting / 2D</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>D431C452</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <image>./media/image/Virtua Fighter Animation.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Virtua Fighter Animation.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Virtua Fighter Animation.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Virtua Fighter Animation.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Bugs Bunny in Double Trouble.zip</path>
        <name>벅스 버니 인 더블 트러블</name>
        <desc>"벅스 버니 인 더블 트러블"은 인기 만화 캐릭터인 벅스 버니를 주인공으로 한 플랫폼 게임으로, 게임기어용으로 출시되었다. 게임은 벅스 버니가 꿈 속에서 요세미티 샘이 로봇 고사머를 만들고, 이 로봇이 명령을 무시하며 통제를 벗어난 사건을 다룬다. 이제 벅스 버니는 TV 세계로 들어가 로봇을 제어하고, 루니 툰 캐릭터들의 삶에 질서를 되돌려야 한다.
이 게임은 여러 개의 플랫폼 기반 스테이지로 구성되어 있으며, 각 스테이지마다 다른 목표가 주어진다. 예를 들어 다른 캐릭터를 안전한 곳으로 안내하거나, 큰 몬스터를 처치하는 등 다양한 목표를 달성해야 한다. 벅스 버니는 빠르게 달리고 점프할 수 있으며, 적에게 물건을 던져 공격하는 능력을 가지고 있다. 스테이지마다 등장하는 다양한 아이템을 수집하고, 적들과 싸우며 점차 게임을 진행하는 방식이다. 벅스 버니와 루니 툰의 유머와 매력을 즐기며 플레이할 수 있는 이 게임은 모든 연령대의 플레이어에게 적합하다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19960101T000000</releasedate>
        <developer>Probe Entertainment</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>5C34D9CD</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>12955</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Bugs Bunny in Double Trouble.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Bugs Bunny in Double Trouble.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Bugs Bunny in Double Trouble.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Bugs Bunny in Double Trouble.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Berenstain Bears' Camping Adventure, The.zip</path>
        <name>베렌스타인 베어즈의 캠핑 어드벤처</name>
        <desc>"베렌스타인 베어즈의 캠핑 어드벤처"는 베렌스타인 베어 가족이 캠핑을 떠나는 이야기를 바탕으로 한 액션 어드벤처 게임으로, 게임기어용으로 출시되었다. 아빠 곰, 엄마 곰, 누나 곰, 남동생 곰이 함께 근처 숲으로 캠핑을 떠난다. 그들은 캠프파이어 옆에 앉아 있을 때, 두 어린 곰이 숲을 탐험하기로 결심하고, 위험한 곳들을 지나며 적을 피하거나 처치하고, 곰들이 좋아하는 음식들—꿀이나 신선한 생선 등을 모은다.
이 게임은 플레이어가 누나 곰이나 남동생 곰 중 하나를 선택하여 진행할 수 있다. 게임은 네 개의 다른 레벨로 시작하며, 각 레벨을 완료하면 최종 단계가 해금된다. 곰은 점프를 하고, 돌을 던져 적을 처치하거나, 그물로 적을 공격하는 등의 능력을 사용할 수 있다. 각 지역에서는 음식이나 아이템을 수집해야 하며, 레벨을 클리어한 후 얼마나 많은 유용한 아이템을 모았는지 점수를 확인할 수 있다. 이 게임은 가족 단위로 즐기기 좋으며, 유쾌하고 아기자기한 게임 플레이로 모든 연령대가 즐길 수 있다.</desc>
        <rating>0.35</rating>
        <releasedate>19930601T000000</releasedate>
        <developer>Realtime Associates</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>A4BB9FFB</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>13037</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Berenstain Bears' Camping Adventure, The.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Berenstain Bears' Camping Adventure, The.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Berenstain Bears' Camping Adventure, The.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Berenstain Bears' Camping Adventure, The.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Berlin no Kabe.zip</path>
        <name>베를린의 벽</name>
        <desc>"베를린의 벽 (Berlin no Kabe)"는 1991년에 출시된 플랫폼 아케이드 게임으로, 게임기어용으로도 제공되었다. 이 게임에서 플레이어는 소년을 조종하며, 여러 플랫폼 레벨을 클리어해야 한다. 주인공은 망치를 사용하여 플랫폼을 구성하는 블록을 깨고, 이 블록들이 함정 역할을 하도록 만든다. 게임에서는 여러 종류의 괴물들이 등장하며, 이들이 함정에 빠지면 플레이어는 망치를 사용하여 괴물을 다시 함정으로 떨어뜨려야 한다. 괴물이 함정에 빠지면, 과일이나 파워업 아이템으로 변해 이를 수집할 수 있다.
이 게임은 "스페이스 패닉"과 유사한 점이 많으며, 일반적으로 첫 번째 플랫폼 비디오 게임으로 여겨진다. 각 레벨은 점차 더 많은 괴물과 복잡한 장애물을 포함하게 되어, 플레이어는 빠르고 정확하게 망치를 사용하여 괴물을 처치하고, 아이템을 수집해야 한다. 게임의 목표는 각 스테이지를 클리어하며 점수를 높이고, 점차 어려워지는 도전적인 상황을 이겨내는 것이다. 이 게임은 고전적인 플랫폼 게임을 좋아하는 팬들에게 매력적인 선택이 될 것이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19911129T000000</releasedate>
        <developer>Inter State</developer>
        <publisher>Kaneko</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>325B1797</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>12996</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Berlin no Kabe.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Berlin no Kabe.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Berlin no Kabe.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Berlin no Kabe.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Streets of Rage.zip</path>
        <name>베어 너클 - 스트리츠 오브 레이지</name>
        <desc>"베어 너클 - 스트리츠 오브 레이지"는 세가의 전설적인 액션 게임으로, 게임기어용으로도 출시된 작품이다. 이 게임은 범죄가 지배하는 도시에서, 세 명의 경찰관인 아담 헌터, 악셀 스톤, 블레이즈 필딩이 미스터 X라는 악당의 범죄 조직을 물리치기 위해 싸우는 이야기를 담고 있다. 범죄가 만연한 도시에 치안이 무너진 상황에서, 이들은 경찰의 직을 떠나 도시를 구하기 위한 결심을 한다. 게임기어 버전은 당대 휴대용 게임기의 한계를 뛰어넘는 그래픽과 스토리로 인기를 끌었다.
게임 플레이는 매우 직관적이며, 세 개의 버튼을 사용하여 점프, 공격, 그리고 원거리 공격을 수행할 수 있다. 각 캐릭터는 고유한 특성을 가지고 있으며, 아담은 강한 타격과 점프 능력을, 악셀은 빠르며 강력한 공격을, 블레이즈는 빠르고 뛰어난 점프력에도 불구하고 약한 타격력을 자랑한다. 두 명 이상의 플레이어가 함께 할 경우 태그 공격을 이용한 협동 플레이가 가능하다. 게임기어에서의 "스트리츠 오브 레이지"는 그 당시의 휴대용 게임기에서는 보기 드물게 훌륭한 2D 액션을 선보였다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19921231T000000</releasedate>
        <developer>Ancient</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>3D8BCF1D</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <image>./media/image/Streets of Rage.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Streets of Rage.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Streets of Rage.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Streets of Rage.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Streets of Rage II.zip</path>
        <name>베어 너클 II - 스트리츠 오브 레이지 2</name>
        <desc>"베어 너클 II - 스트리츠 오브 레이지 2"는 첫 번째 게임의 후속작으로, 게임기어용으로도 출시된 액션 게임이다. 전작에서 미스터 X를 물리친 악셀 스톤, 블레이즈 필딩, 아담 헌터는 각각 평화로운 삶을 살고 있었지만, 1년 후 아담의 동생 샘미가 돌아오면서 이야기가 다시 시작된다. 샘미는 아담이 납치된 사실을 알게 되고, 악셀, 블레이즈, 그리고 새로운 캐릭터인 프로 레슬러 맥스와 함께 미스터 X의 범죄 조직을 다시 한번 물리치기 위해 나선다.
"스트리츠 오브 레이지 2"는 게임기어 버전에서 그래픽과 게임플레이가 대폭 개선되었다. 캐릭터들은 더 크고 세밀해졌으며, 움직임이 더욱 부드럽고 자연스러워졌다. 또한, 배경과 환경의 그래픽도 크게 향상되어 전반적인 시각적 완성도가 높아졌다. 게임 플레이에서는 새롭게 추가된 스페셜 무브가 돋보이며, 적들에게 공격과 방어를 동시에 할 수 있는 기능이 도입되었다. 모든 적 캐릭터는 이제 체력 바와 이름을 표시하여 전투의 흐름을 쉽게 파악할 수 있다. 게임기어로 출시된 "스트리츠 오브 레이지 2"는 전작을 넘어서 더욱 향상된 게임성과 매력적인 캐릭터들로 큰 인기를 끌었다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19930801T000000</releasedate>
        <developer>Japan System House</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>0B618409</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <image>./media/image/Streets of Rage II.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Streets of Rage II.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Streets of Rage II.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Streets of Rage II.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Beavis and Butt-Head.zip</path>
        <name>비비스와 버트헤드</name>
        <desc>"비비스와 버트헤드"는 1990년대 인기 애니메이션을 기반으로 한 게임으로, 게임기어용으로 출시되었다. 게임은 비비스와 버트헤드가 GWAR 콘서트 티켓을 찾는 이야기로, 앤더슨의 바보 같은 개가 티켓을 물어뜯어 버렸기 때문에 티켓의 조각들을 찾아야 한다는 내용이다. 이 과정에서 두 주인공은 다양한 장소에서 악동처럼 행동하고, 여러 가지 아이템을 찾아가며 웃긴 상황을 연출한다.
게임은 여러 액션 및 미니 게임으로 구성되어 있으며, 플레이어는 비비스나 버트헤드를 조종하여 게임을 진행한다. 각 스테이지마다 두 캐릭터는 특유의 엉뚱한 행동을 통해 문제를 해결하고, 티켓을 다시 모은다. 스토리 진행 중에는 다양한 등장인물들과 인터랙션하며, 그들만의 특유의 유머와 엉뚱한 상황을 즐길 수 있다. 이 게임은 유머와 독특한 캐릭터를 좋아하는 팬들에게 적합하며, TV나 콘서트와 관련된 다양한 미션을 수행하는 재미를 제공한다.</desc>
        <rating>0.3</rating>
        <releasedate>19940101T000000</releasedate>
        <developer>NuFX</developer>
        <publisher>Viacom New Media</publisher>
        <genre>Adventure-Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>3858F14F</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>65820</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Beavis and Butt-Head.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Beavis and Butt-Head.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Beavis and Butt-Head.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Beavis and Butt-Head.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Torarete Tamaruka.zip</path>
        <name>빼앗기고 말겠는가</name>
        <desc>"빼앗기고 말겠는가 (Torarete Tamaruka)?"는 세가에서 1994년에 출시한 액션 게임으로, 일본에서만 출시되었다. 이 게임의 주인공은 무리한 상황에 처한 캐릭터로, 플레이어는 적의 공격을 피하고 자신을 구출하기 위해 싸워야 한다. 게임은 도전적인 액션 요소가 특징이며, 플레이어는 빠른 반응 속도와 정확한 조작을 통해 다양한 스테이지를 클리어해야 한다.
게임의 목표는 적의 공격을 피하면서 진행하고, 동시에 적을 처치하거나 그들의 함정을 피하는 것이다. 플레이어는 다양한 무기나 아이템을 이용하여 전투를 벌이면서, 점차 더 강력한 적들을 상대해야 한다. 각 레벨은 점차적으로 더 어려워지며, 게임을 클리어하는 데 필요한 전략적 사고가 중요하다. 이 게임은 액션과 전략을 좋아하는 플레이어들에게 매력적인 도전을 제공하며, 일본에서만 출시된 게임답게 독특한 문화적 요소와 게임 플레이를 경험할 수 있다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19940603T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Action</genre>
        <players>1</players>
        <hash>5BCF9B97</hash>
        <genreid>256</genreid>
        <id>71610</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Torarete Tamaruka.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Torarete Tamaruka.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Torarete Tamaruka.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Torarete Tamaruka.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Popeye no Beach Volleyball.zip</path>
        <name>뽀빠이의 비치 발리볼</name>
        <desc>"뽀빠이의 비치 발리볼"은 1994년에 세가 게임기어용으로 출시된 배구 게임으로, 뽀빠이와 그 외의 만화 캐릭터들이 등장하는 스포츠 게임이다. 게임에서 플레이어는 뽀빠이 캐릭터 중 하나를 선택하여 배구 경기를 펼친다. 게임은 해변에서 벌어지는 배구 경기를 배경으로 하며, 다양한 캐릭터들인 올리브 오일, 블루토, 웨하우스, 그루니 등과 함께 경기를 진행하게 된다.
게임은 플레이어가 캐릭터를 선택하여 두 명씩 짝을 이루어 배구 경기를 치르는 형식이다. 기본적인 배구 규칙에 따라 공을 튕기고, 상대팀의 점수를 막고, 공격하는 전략을 구사해야 한다. 이 게임의 재미는 독특한 캐릭터들 간의 상호작용과 코믹한 상황들에 있으며, 만화 팬들과 스포츠 게임을 좋아하는 사람들에게 모두 즐거운 경험을 선사한다. 게임은 멀티플레이어 모드를 지원하여 친구와 함께 경쟁하는 재미도 느낄 수 있다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19940812T000000</releasedate>
        <developer>Technos Japan</developer>
        <publisher>Technos Japan</publisher>
        <genre>Sports-Sports / Volleyball</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>3EF66810</hash>
        <genreid>1538</genreid>
        <id>65838</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Popeye no Beach Volleyball.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Popeye no Beach Volleyball.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Popeye no Beach Volleyball.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Popeye no Beach Volleyball.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Puyo Puyo.zip</path>
        <name>뿌요 뿌요 1</name>
        <desc>뿌요 뿌요 1은 원래 MSX 시스템에서 시작되어 이후 아케이드 버전으로도 출시된 퍼즐 게임이다. 이 게임의 목표는 색이 같은 뿌요를 4개 이상 연결시켜 없애는 것이다. 연결된 뿌요가 많을수록 더 많은 뿌요가 사라지며, 적의 필드에 더 많은 혼란을 일으킬 수 있다. 게임은 최대 2명이 동시에 플레이할 수 있어 경쟁적인 게임 플레이를 즐길 수 있다. 특히, 연속적인 뿌요 조합을 통해 상대방의 필드에 방해를 주는 것이 중요한 전략이 된다.
Game Gear 버전은 Genesis 버전과 비교할 때 퍼즐의 속도나 그래픽에 있어 다소 제한적인 요소가 있다. Genesis 버전은 더 큰 화면과 더 빠른 퍼즐 전개로 보다 많은 뿌요와 빠르게 변하는 상황을 처리할 수 있었지만, Game Gear 버전은 화면 크기나 성능 한계로 인해 상대적으로 단순화된 그래픽과 속도를 제공했다. Genesis에서는 더 세밀한 조작과 다양한 그래픽 연출이 가능했지만, Game Gear 버전은 간결하고 직관적인 방식으로 퍼즐을 풀어나가며 휴대성이 강조된 게임이었다.
두 버전 모두 기본적인 게임 방식은 동일하지만, Game Gear는 그 휴대성 덕분에 짧은 시간 동안 퍼즐을 즐기기에 적합한 경험을 제공했다. Genesis 버전은 퍼즐의 난이도나 속도에서 더 많은 변화를 추구할 수 있었으며, 그래픽적인 면에서도 뛰어난 구현을 보여주었다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19930319T000000</releasedate>
        <developer>Compile</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Puzzle-Strategy-Puzzle / Fall</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>D173A06F</hash>
        <genreid>2816</genreid>
        <id>65843</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Puyo Puyo.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Puyo Puyo.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Puyo Puyo.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Puyo Puyo.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Puyo Puyo Tsuu.zip</path>
        <name>뿌요 뿌요 2</name>
        <desc>뿌요 뿌요 2는 뿌요 뿌요 1의 후속작으로, 기본적인 퍼즐 방식은 그대로 유지하되 더 많은 전략적인 요소와 특별한 블록 시스템이 추가되었다. 이번 버전에서는 뿌요를 연결하여 없앨 때, 그로 인해 발생하는 콤보와 연쇄 반응을 이용해 상대방에게 방해를 줄 수 있는 시스템이 도입되었다. 특수 블록이 나타나며, 이를 제거하면 적의 필드에 영향을 미칠 수 있는 강력한 전략을 구사할 수 있다. 뿌요 뿌요 2는 스토리 모드, 대전 모드, 그리고 SNES 전용의 4인 모드와 끝없는 모드 등 다양한 게임 모드를 제공한다.
Game Gear 버전과 Genesis 버전을 비교할 때, Genesis 버전은 확장된 그래픽과 더 많은 모드, 그리고 멀티플레이 기능을 제공한 반면, Game Gear 버전은 화면 크기와 성능에 제한이 있어 보다 간단한 형태로 게임을 구현했다. Genesis에서는 더 많은 콤보와 복잡한 그래픽 효과, 그리고 다양한 캐릭터와 모드가 가능했지만, Game Gear 버전은 간소화된 그래픽과 전투 방식을 제공하며, 퍼즐의 기본적인 재미를 중심으로 진행된다.
Game Gear 버전은 특히 이동 중에도 간편하게 즐길 수 있는 장점이 있으며, Genesis 버전은 더 큰 화면과 더 복잡한 전투와 그래픽으로 깊이 있는 게임을 제공했다. 뿌요 뿌요 2는 두 버전 모두에서 전략적인 요소가 중요하며, 상대방을 방해하는 것이 핵심적인 전략으로 자리잡는다.
Genesis 버전에서는 더 세밀한 조작과 복잡한 콤보 시스템이 가능했으며, Game Gear 버전은 그 휴대성과 단순함을 통해 접근성이 높은 게임을 제공했다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19941216T000000</releasedate>
        <developer>Compile</developer>
        <publisher>Compile</publisher>
        <genre>Puzzle-Puzzle / Fall</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>3AB2393B</hash>
        <genreid>2816</genreid>
        <id>65844</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Puyo Puyo Tsuu.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Puyo Puyo Tsuu.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Puyo Puyo Tsuu.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Puyo Puyo Tsuu.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Samurai Shodown.zip</path>
        <name>사무라이 쇼다운</name>
        <desc>Samurai Shodown (사무라이 쇼다운)은 SNK의 유명한 대전 격투 게임 시리즈의 첫 번째 작품으로, 게임기어용으로도 출시된 타이틀이다. 이 게임은 16세기 일본을 배경으로, 각기 다른 배경과 전투 스타일을 가진 12명의 전사들이 등장하여, 사악한 아마쿠사 시로와 그의 정체인 앰브로시아를 처치하기 위한 치열한 전투를 벌이는 이야기이다. 플레이어는 이 전사들 중에서 선택하여 아마쿠사를 물리치고 세상을 어둠에서 구할 임무를 맡게 된다.
Samurai Shodown의 핵심은 검술에 중점을 둔 전투 시스템이다. 게임은 격투 게임으로서, 단순히 빠른 콤보나 연속 공격을 요구하는 것이 아니라, 정확한 타이밍과 전략적인 접근을 요구한다. 각 캐릭터는 고유의 무기를 사용하며, 일격 필살기나 강력한 무기 기술을 구사할 수 있어, 공격과 방어의 균형을 맞추는 것이 중요한 게임이다. 게임기어 버전에서는 12명의 기본 캐릭터 외에도 3명의 보너스 캐릭터가 등장하며, 다양한 캐릭터들의 개성 넘치는 전투 스타일을 체험할 수 있다.
게임기어 버전의 Samurai Shodown은 원작인 아케이드 버전과 비교했을 때, 그래픽과 해상도가 다소 축소된 모습이다. 아케이드 버전은 고해상도와 풍부한 배경을 자랑하지만, 게임기어는 그보다 제한된 성능을 가진 휴대용 기기인 만큼 그래픽에서 차이를 보인다. 그러나, 게임기어 버전은 그 작은 화면에서도 전투의 핵심적인 재미를 잘 구현하며, 간결하면서도 직관적인 조작으로 플레이어가 전투에 몰입할 수 있게 돕는다.
제네시스 버전과 비교하면, 제네시스 버전은 상대적으로 큰 화면과 그래픽에서 더 많은 디테일을 보여준다. 배경, 캐릭터의 애니메이션, 사운드 등에서 게임기어보다 풍부한 요소들이 제공되지만, 휴대성에서는 게임기어가 장점을 가진다.
Samurai Shodown은 그 당시 다른 격투 게임들과는 다른 독특한 매력을 가진 작품으로, 검술을 통한 정교한 전투와 각기 다른 전사들의 개성 있는 특성이 돋보인다. 게임기어에서 이 게임을 즐기며 액션과 전략의 조화를 이룬 사무라이들의 대전을 경험할 수 있다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19940101T000000</releasedate>
        <developer>Takara</developer>
        <publisher>Takara</publisher>
        <genre>Fighting-Fighting / 2D</genre>
        <players>1</players>
        <hash>98171DEB</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <id>12938</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Samurai Shodown.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Samurai Shodown.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Samurai Shodown.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Samurai Shodown.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Shining Force Gaiden - Ensei, Jashin no Kuni e.zip</path>
        <name>샤이닝 포스 외전 - 원정, 사신의 나라로</name>
        <desc>샤이닝 포스 외전 - 원정, 사신의 나라로 (Shining Force Gaiden - Ensei, Jashin no Kuni e)는 게임기어 전용으로 독점 출시된 샤이닝 포스 시리즈의 외전으로, 일본에서만 발매되었다. 이 게임은 샤이닝 포스 시리즈의 첫 번째와 두 번째 게임 사이의 시점을 배경으로 하며, 이야기의 중심은 가디아나 왕국의 공주 앙리가 사이프러스 왕국의 대사에게 납치되는 사건에서 시작된다. 대사는 앙리에게 어두운 안개로 뒤덮이는 마법을 걸고, 이에 대응하기 위해 닉이라는 젊은 왕자가 첫 번째 샤이닝 포스의 전사들과 함께 앙리를 구하기 위한 여행을 떠난다.
이 게임은 전형적인 전략 RPG로, 샤이닝 포스 시리즈의 전투 스타일을 따르고 있다. 플레이어는 최대 12명까지의 캐릭터로 이루어진 파티를 이끌고, 적군과의 전투를 주로 진행한다. 전투는 플레이어가 캐릭터를 이동시키고, 공격하거나 마법을 사용하는 방식으로 이루어지며, 적과 접촉하면 자동 전투가 진행된다. 전투에서 얻은 경험치로 캐릭터를 강화하며, 성장시키는 것이 주요 목표다. 이 게임에서는 마을을 방문하는 기능은 제공되지 않으며, 전투를 중심으로 게임이 진행된다.
샤이닝 포스 외전은 게임기어 전용으로 독점 출시된 전략 RPG로, 시리즈 팬들에게는 새로운 캐릭터와 이야기를 경험할 수 있는 기회를 제공했다. 전략적 전투와 파티 구성을 중시하는 샤이닝 포스의 본질을 잘 살리면서, 탐험보다는 전투에 집중하는 특성을 지닌 작품이다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19921225T000000</releasedate>
        <developer>Sonic! Software Planning</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game-Tactical RPG</genre>
        <players>1</players>
        <hash>4D1F4699</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <id>12926</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Shining Force Gaiden - Ensei, Jashin no Kuni e.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Shining Force Gaiden - Ensei, Jashin no Kuni e.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Shining Force Gaiden - Ensei, Jashin no Kuni e.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Shining Force Gaiden - Ensei, Jashin no Kuni e.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Shining Force Gaiden - Final Conflict.zip</path>
        <name>샤이닝 포스 외전 - 최후의 대결</name>
        <desc>샤이닝 포스 외전 - 최후의 대결 (Shining Force Gaiden - Final Conflict)는 게임기어 전용으로 독점 출시된 샤이닝 포스 시리즈의 외전 중 하나로, 첫 번째와 두 번째 메인 샤이닝 포스 게임 사이의 시간을 배경으로 한다. 이 게임은 다크 드래곤을 물리친 막스가 평화를 되찾은 후의 이야기를 그린다. 그러나 마법사 미셸라가 악의 세력을 이끌면서, 막스의 동료들은 부상을 당하고 전투를 중단한다. 고향으로 돌아온 그들은 이미 미셸라가 장로를 붙잡고 있다는 사실을 알게 된다. 이때, 어린 전사 이안이 중심이 되어, 막스를 찾아내고 미셸라를 물리치기 위한 전투를 이끈다.
이 게임은 전략 RPG로, 전투는 턴제 전투로 진행된다. 플레이어는 여러 캐릭터를 선택하여, 그들의 이동과 공격을 지휘한다. 전투 중에는 물리적 공격은 물론, 영역 기반 마법을 사용하여 적을 처치할 수 있다. 게임은 전략적인 전투와 캐릭터 관리를 중심으로 구성되며, 주로 대규모 전투가 진행된다. 샤이닝 포스 시리즈 특유의 전투와 성장 요소가 강조된 작품이다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19950630T000000</releasedate>
        <developer>Sonic! Software Planning</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game-Strategy-Tactical RPG</genre>
        <players>1</players>
        <hash>6019FE5E</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <id>12929</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Shining Force Gaiden - Final Conflict.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Shining Force Gaiden - Final Conflict.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Shining Force Gaiden - Final Conflict.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Shining Force Gaiden - Final Conflict.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Shining Force Gaiden II - Jashin no Kakusei.zip</path>
        <name>샤이닝 포스 외전 II - 사신의 각성</name>
        <desc>샤이닝 포스 외전 II - 사신의 각성 (Shining Force Gaiden II - Jashin no Kakusei)은 샤이닝 포스 외전의 후속작으로, 게임기어 전용으로 출시되었다. 이 게임은 사이프러스 왕국과 가디아나 왕국이 힘을 합쳐 이옴 제국의 악을 물리치려는 이야기로 시작된다. 닉, 사이프러스 왕국의 왕자는 이옴의 마지막 전투에서 전설의 검 하자야를 사용할 수 없게 되며, 돌로 변한 손을 되돌릴 방법을 찾고 있다. 그는 자신의 왕국을 되찾기 위해 동료들을 모집하고, 이를 통해 왕국을 되돌리려는 여정을 시작한다.
이 게임 역시 전략 RPG로, 대규모 턴제 전투가 주를 이룬다. 플레이어는 여러 유닛을 지휘하며, 각 유닛을 이동시키고 공격하는 방식으로 진행된다. 전투는 전통적인 RPG 방식으로 진행되며, 주요 영웅 캐릭터들은 경험치를 얻어 레벨 업을 하며 성장한다. 샤이닝 포스 시리즈 특유의 전략적인 전투와 캐릭터 육성이 중심이 되는 작품이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19930625T000000</releasedate>
        <developer>Sonic! Software Planning</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game-Strategy-Tactical RPG</genre>
        <players>1</players>
        <hash>30374681</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <id>12871</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Shining Force Gaiden II - Jashin no Kakusei.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Shining Force Gaiden II - Jashin no Kakusei.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Shining Force Gaiden II - Jashin no Kakusei.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Shining Force Gaiden II - Jashin no Kakusei.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Shaq Fu.zip</path>
        <name>샤크 푸</name>
        <desc>Shaq Fu는 NBA의 전설적인 스타 샤킬 오닐(Shaquille O'Neal)이 주인공이 되어 등장하는 독특한 격투 게임으로, 샤크 푸는 그의 뛰어난 크기와 실력을 바탕으로 여러 세계를 넘나드는 대전을 벌인다. 이 게임은 1994년 출시되었으며, 샤크 푸가 무술과 슈리켄을 사용해 강력한 전사들을 처치하는 모험을 그린다. 샤크 푸는 정의를 수호하기 위해 악의 전사들을 물리쳐야 한다.
게임기어 버전의 Shaq Fu는 콘솔 게임에서 볼 수 있는 화려한 그래픽을 최대한 압축하여 제공하며, 샤크 푸의 다양한 무술 기술을 활용해 적들과 싸운다. 각 캐릭터는 고유의 특수 공격을 가지고 있으며, 예를 들어 부두는 지진 공격을, 라자는 충격파 검을 사용한다. 게임은 여러 비밀 파워 무브를 포함하고 있어, 플레이어는 이를 발견하고 마스터하는 재미도 느낄 수 있다.
이 게임은 다양한 전투 스타일과 유니크한 캐릭터들을 특징으로 한다. 샤크 푸는 공격 외에도 빠른 슈리켄 던지기와 같은 액션을 통해 적을 처치할 수 있다. 게임은 각기 다른 스테이지에서 강력한 보스와 대결하며, 플레이어는 샤크 푸의 특수 능력을 활용해 전투를 유리하게 이끌어야 한다. 또한, 각 캐릭터마다 다양한 필살기와 콤보 기술을 익힐 수 있어 격투 게임 팬들에게 재미를 더한다.
Shaq Fu는 그 당시 다른 격투 게임들과는 다른 유머러스한 요소와 창의적인 캐릭터로 주목을 받았다. 게임기어 버전은 그 작은 화면에서도 충분히 격투의 재미를 느낄 수 있도록 설계되었으며, 샤크 푸의 파워풀한 공격과 빠른 액션을 즐길 수 있다. 이 게임은 격투 게임이지만 그와 동시에 샤크 푸의 영웅적인 이야기와 그가 처치해야 할 악당들의 세계를 강조하는 독특한 매력을 제공한다.</desc>
        <rating>0.25</rating>
        <releasedate>19950101T000000</releasedate>
        <developer>Tiertex</developer>
        <publisher>Electronic Arts</publisher>
        <genre>Fighting-Fighting / 2D</genre>
        <players>1</players>
        <hash>6FCB8AB0</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <id>71586</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Shaq Fu.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Shaq Fu.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Shaq Fu.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Shaq Fu.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Surf Ninjas.zip</path>
        <name>서프 닌자</name>
        <desc>Surf Ninjas는 1993년 개봉된 영화 '서프 닌자'를 기반으로 한 게임으로, 주로 서핑과 닌자 액션을 결합한 독특한 타이틀이다. 게임기어 버전의 Surf Ninjas는 영화의 줄거리와 큰 관련 없이, 플레이어가 닌자 훈련생으로 등장하여 두 형제를 왕국의 마지막 후계자로서 지키는 이야기를 담고 있다. 콜로넬 치는 왕국을 차지하려 하며, 두 형제를 죽이기 위해 닌자들을 보내는데, 플레이어는 이들 형제 중 한 명을 선택해 다양한 플랫폼 미션을 클리어해야 한다.
게임은 2D 사이드 스크롤 방식으로 진행되며, 플랫폼과 적을 넘으며 싸워야 한다. 플레이어는 점프, 펀치, 킥, 던지기, 콤보 등 다양한 공격을 사용할 수 있으며, 공중에서도 공격을 할 수 있어 전투의 스타일에 유연함을 더한다. 또한, 게임 중에는 아이템과 무기를 선택할 수 있는 기능도 제공된다. 쉐리켄, 불덩이, 칼과 같은 무기를 사용해 강력한 공격을 할 수 있다.
게임기어 버전은 영화에서 보여준 복잡한 스토리라인을 간소화하고, 닌자 훈련을 받는 과정에서 여러 미션을 완료하는 형태로 게임이 구성되었다. 아이템 시스템은 중요한 역할을 하며, 동전을 모아 다양한 파워업을 사용할 수 있다. 전투 스타일은 여러 적들과 싸우는 방식 외에도, 닌자 잿을 호출하여 강력한 공격을 날릴 수 있는 옵션이 있다. 이 외에도, 시간 보너스, 완전 회복, 히ント 등을 구매할 수 있는 시스템이 추가되어 플레이어가 전략적 사고를 통해 유리한 전투를 이끌어낼 수 있게 한다.
게임의 배경은 베니스와 같은 실존하는 장소들 외에도, 파투 산 섬과 같은 상상 속의 지역들이 포함되어 있어 다양한 장소에서의 전투를 경험할 수 있다. 게임기어의 작은 화면에서는 플랫폼 점프와 전투의 타이밍이 중요한 요소로 작용하며, 단순하면서도 중독성 있는 게임플레이를 제공한다. Surf Ninjas는 그 특유의 유머러스한 분위기와 닌자 액션을 동시에 즐길 수 있는 타이틀로, 닌자 팬들에게 유쾌한 재미를 선사한다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19930801T000000</releasedate>
        <developer>NuFX</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform / Fighter Scrolling-Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>284482A8</hash>
        <genreid>258</genreid>
        <id>71601</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Surf Ninjas.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Surf Ninjas.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Surf Ninjas.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Surf Ninjas.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Sonic The Hedgehog - Triple Trouble.zip</path>
        <name>소닉 더 헤지혹 - 트리플 트러블</name>
        <desc>"소닉 더 헤지혹 - 트리플 트러블"은 게임기어 전용으로 독점 출시된 액션 플랫폼 게임으로, 소닉 더 헤지혹 시리즈의 또 다른 흥미로운 작품이다. 이번 게임에서는 닥터 로보트니크가 또다시 카오스 에메랄드를 훔쳐가지만, 그의 새로운 무기 실험이 실패하면서 에메랄드가 섬 곳곳에 흩어지게 된다. 소닉과 테일즈는 이 에메랄드를 되찾기 위해 섬을 탐험하는 한편, 로보트니크는 노란색 카오스 에메랄드를 찾아낸 후, 에메랄드를 모두 차지하려는 계획을 세운다. 그러던 중, 너클즈가 로보트니크의 속임수에 넘어가 소닉이 에메랄드를 훔치려 한다고 믿게 되고, 그 사이 나크 더 위즐(Nack the Weasel)이 기회를 틈타 에메랄드를 자기 손에 넣으려 한다. 이렇게 4명의 캐릭터가 각자 카오스 에메랄드를 차지하려는 경쟁을 벌이는 이야기이다.
게임 플레이는 소닉 시리즈의 전형적인 방식에 충실하지만, 게임기어의 한계와 그 특성을 반영하여 몇 가지 변화를 준 점이 특징이다. 플레이어는 소닉 또는 테일즈를 선택하여 게임을 진행할 수 있으며, 테일즈는 비행이 가능하여 소닉보다 조금 더 다양한 이동 경로를 제공한다. 목표는 다른 경쟁자들보다 먼저 카오스 에메랄드를 모으는 것이다. 특히 이 게임에서는 소닉이 맞았을 때 모든 링을 잃지 않고, 일정 수치(30~50개 정도)의 링만 잃는 특징이 있어, 다른 소닉 게임들보다 좀 더 용서하는 시스템을 제공한다. 이로 인해 게임이 덜 스트레스풀하고 더 즐겁게 진행될 수 있다.
"소닉 더 헤지혹 - 트리플 트러블"은 게임기어 전용 타이틀로서, 당시 휴대용 게임기에서 소닉 시리즈의 본격적인 액션을 즐기기에 최적화된 작품이다. 이 게임은 각기 다른 능력을 가진 네 명의 캐릭터가 등장하는 흥미로운 스토리와 레이싱 같은 경쟁 요소가 결합되어 플레이어들에게 더욱 몰입감을 제공한다. 게임기어에서만 만날 수 있는 소닉의 새로운 모험을 즐길 수 있는 기회로, 소닉 팬들에게 큰 인기를 끌었던 타이틀이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19941101T000000</releasedate>
        <developer>Aspect</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>D23A2A93</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>12878</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Sonic The Hedgehog - Triple Trouble.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Sonic The Hedgehog - Triple Trouble.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Sonic The Hedgehog - Triple Trouble.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Sonic The Hedgehog - Triple Trouble.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Sonic Drift.zip</path>
        <name>소닉 드리프트 1</name>
        <desc>"소닉 드리프트"는 게임기어 전용으로 독점 출시된 소닉 더 헤지혹 시리즈의 첫 번째 레이싱 게임이다. 이 게임에서는 악당 닥터 로보트니크가 카오스 에메랄드를 훔쳐가고, 플레이어는 이 에메랄드를 되찾기 위해 레이싱 대회에 참여해야 한다. 플레이어는 소닉, 테일즈, 에이미, 로보트니크 중 하나의 캐릭터를 선택해 다양한 레이싱 대회에서 경쟁하게 된다. 각 캐릭터는 고유한 속도와 핸들링 특성을 가지고 있어, 레이싱에 전략적인 요소를 추가한다.
게임은 총 6개의 레벨로 구성되어 있으며, 3개의 다른 토너먼트가 진행된다. 각 토너먼트는 6개의 레벨로 이루어져 있어, 플레이어는 다양한 환경에서 레이싱을 즐길 수 있다. "소닉 드리프트"는 단순한 레이싱 게임으로, 간단한 조작을 통해 누구나 쉽게 접근할 수 있으면서도, 카오스 에메랄드를 되찾기 위한 경쟁의 긴장감을 제공한다. 또한, 이 게임은 "소닉 어드벤처 DX"와 "세가 메가 컬렉션 플러스" 등의 다른 플랫폼에서도 만나볼 수 있는, 소닉 시리즈 팬들에게 사랑받는 작품이다.
</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19940318T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Racing, Driving</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>BAAC1FC0</hash>
        <genreid>1537</genreid>
        <id>12880</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Sonic Drift.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Sonic Drift.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Sonic Drift.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Sonic Drift.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Sonic Drift 2.zip</path>
        <name>소닉 드리프트 2</name>
        <desc>"소닉 드리프트 2"는 "소닉 드리프트"의 후속작으로, 게임기어 전용으로 독점 출시된 레이싱 게임이다. 이 게임은 첫 번째 작품의 기본적인 레이싱 요소를 계승하면서도, 새로운 기능과 시스템을 도입하여 게임의 재미를 더욱 향상시켰다. 특히, 이번 작품에서는 '래그 부스트 시스템'이 도입되어, 뒤처지는 플레이어에게 부스트가 제공되어 경기가 더욱 박진감 넘치게 진행된다. 이는 게임의 흐름을 빠르게 유지하며, 뒤처진 플레이어도 쉽게 추격할 수 있는 기회를 제공한다.
"소닉 드리프트 2"에서는 이전보다 더 많은 전략적인 요소가 추가되었다. 새로운 기능 중 하나는 레이싱 중에 접촉한 아이템이 즉시 효과를 발휘하지 않고, 플레이어가 D-pad의 위 방향을 눌러야만 발동되는 점이다. 이로 인해 아이템을 어떻게 활용할지에 대한 전략적인 선택이 중요해졌다. 게임은 총 3개의 GP(그랑프리)로 구성되며, 각 GP는 6개의 트랙으로 이루어져 있다. 각각의 GP 이름은 "Purple Chaos GP", "White Chaos GP", "Blue Chaos GP"로 명명되었으며, 각기 다른 난이도와 환경에서 경주를 즐길 수 있다.
또한, "소닉 드리프트 2"는 자유 주행 모드(Free Run Mode)를 제공하여 플레이어가 언제든지 트랙을 연습할 수 있게 하며, 기어 투 기어(Gear-to-Gear) 케이블을 이용한 2인 대전 모드도 지원해, 친구와 직접 경쟁할 수 있는 기능도 제공한다. 이로 인해 "소닉 드리프트 2"는 단순한 레이싱을 넘어서, 경쟁적인 재미와 다양한 플레이 옵션을 제공하는 게임으로 자리매김했다. 게임기어 전용 타이틀로서 소닉 팬들에게 큰 인기를 끌었던 작품이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19951101T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Racing, Driving</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>D6E8A305</hash>
        <genreid>1537</genreid>
        <image>./media/image/Sonic Drift 2.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Sonic Drift 2.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Sonic Drift 2.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Sonic Drift 2.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Sonic Labyrinth.zip</path>
        <name>소닉 래버린스</name>
        <desc>"소닉 래버린스"는 게임기어 전용으로 독점 출시된 독특한 소닉 더 헤지혹 시리즈의 액션 퍼즐 게임이다. 이 게임의 이야기는 소닉이 낮잠을 자고 일어났을 때, 닥터 에그맨의 새로운 발명품인 '스피드 다운 부츠'로 인해 그의 상징적인 빨간 운동화가 대신 착용된 채로 시작된다. 이 부츠는 소닉의 속도를 저하시켜 큰 위협이 되며, 이를 벗기 위해서는 에그맨의 거대한 미로를 통과하여 카오스 에메랄드를 되찾아야만 한다.
게임은 후속작인 "소닉 3D 블라스트"와 유사한 3/4 등각 뷰(isometric view) 방식으로 진행된다. 플레이어는 네 개의 주요 구역을 탐험하며, 각 구역은 네 개의 스테이지로 나뉘어 있다. 각 스테이지를 완료하려면, 세 개의 열쇠를 찾아서 출구를 열고 제한 시간 내에 탈출해야 한다. 이 과정에서 적들과 장애물들이 소닉의 진행을 방해하려 하며, 플레이어는 스핀 대시(Spin Dash)로 적을 처치하고, 범퍼, 플리퍼, 텔레포터, 스파이크, 컨베이어 벨트와 같은 다양한 장애물을 피해가야 한다.
"소닉 래버린스"는 일반적인 소닉 게임의 속도감 있는 액션과는 달리, 더 느리고 전략적인 게임플레이를 요구한다. 제한 시간 내에 목표를 달성해야 하기 때문에, 각 스테이지에서 효율적인 경로를 찾고 퍼즐을 해결하는 것이 중요하다. 또한, 다양한 파워업 아이템들이 플레이어의 성공적인 진행을 돕기 때문에, 이를 잘 활용하는 것이 승리에 중요한 요소가 된다.
"소닉 래버린스"는 게임기어 전용 타이틀로서, 기존의 소닉 게임들과는 다른 플레이 스타일을 제공하는 독특한 작품이다. 속도감보다는 사고력과 전략을 요구하는 이 게임은 퍼즐과 액션을 결합하여 소닉 팬들에게 새로운 경험을 선사했다.</desc>
        <rating>0.4</rating>
        <releasedate>19951101T000000</releasedate>
        <developer>Minato Giken</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform-Action / Labyrinth-Action</genre>
        <players>1</players>
        <hash>5550173B</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>12908</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Sonic Labyrinth.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Sonic Labyrinth.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Sonic Labyrinth.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Sonic Labyrinth.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Super Momotarou Dentetsu III.zip</path>
        <name>슈퍼 모모타로 전철 III</name>
        <desc>슈퍼 모모타로 전철 III는 1995년에 일본에서 출시된 게임기어용 보드 게임으로, Hudson에서 발행한 게임이다. 이 게임은 "모모타로 전철" 시리즈의 세 번째 작품으로, 일본의 유명한 보드 게임 스타일을 차용하여, 다양한 캐릭터들이 등장하고, 플레이어가 경제 활동을 통해 경쟁하는 형식을 취하고 있다. 게임은 기본적으로 일본 전국을 배경으로 한 전철 네트워크에서 승리 조건을 달성하기 위해 전략적인 판단과 운이 중요한 요소로 작용한다.
이 게임의 주요 특징은 전통적인 보드 게임 방식에 일본의 지역별 특성을 반영하여 다양한 전략을 구사할 수 있다는 점이다. 게임을 진행하면서 플레이어는 각 지역에 투자하거나, 수익을 올리기 위한 사업을 운영하면서 상대방과 경쟁한다. '모모타로 전철' 시리즈 특유의 캐릭터들—특히 일본 전통적인 인물과 이야기에 기반을 둔 캐릭터들이 등장하여, 재미와 흥미를 더해준다. 또한 게임의 진행 속도나 각 턴에서의 결정이 승패를 가르게 되며, 이는 게임의 전략적 깊이를 더해준다.
슈퍼 모모타로 전철 III는 게임기어의 작은 화면에서 보드 게임의 맛을 충분히 느낄 수 있도록 설계되었으며, 다양한 난이도 설정을 통해 초보자부터 숙련자까지 모두 즐길 수 있다. 보드 게임을 좋아하는 사람들에게는 특별한 매력을 제공하는 게임으로, 일본에서 큰 인기를 끌었다. 게임기어 플랫폼의 특성상 손쉽게 플레이할 수 있으며, 이동 중에도 손쉽게 즐길 수 있는 점이 큰 장점이다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19951215T000000</releasedate>
        <developer>Hudson</developer>
        <publisher>Hudson</publisher>
        <genre>Asiatic board game</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>B731BB80</hash>
        <genreid>2048</genreid>
        <id>71599</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Super Momotarou Dentetsu III.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Super Momotarou Dentetsu III.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Super Momotarou Dentetsu III.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Super Momotarou Dentetsu III.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Super Battletank.zip</path>
        <name>슈퍼 배틀탱크</name>
        <desc>슈퍼 배틀탱크는 1991년, 걸프 전쟁을 배경으로 한 1인칭 탱크 시뮬레이션 게임이다. 게임은 M1 에이브람스 전차를 조종하는 플레이어가 다양한 미션을 수행하는 방식으로 진행된다. 이 게임은 미국이 쿠웨이트를 침공한 배경을 바탕으로 하여, 중동 지역에서 벌어진 전투를 사실감 있게 재현하려 했다. Super Battletank: War in the Gulf는 게임기어 플랫폼에서 전차 시뮬레이션을 본격적으로 구현한 작품으로, 전차 조종의 디테일한 요소들을 제어하며 진행된다.
게임의 주요 특징은 M1 에이브람스 전차의 조작을 매우 세밀하게 구성한 점이다. 플레이어는 전차의 운전과 포탑을 조작하며, 목표 지점으로 이동하고 적을 제거하는 임무를 수행한다. 각 미션은 넓은 지형을 커버하고 있으며, 목표 지점에 도달해 적을 처치하는 방식으로 진행된다. 이때, 전차의 조작은 전진, 후진, 좌우 회전 외에도 포탑을 좌우로 조정하고, 목표물에 맞춰 포를 발사하는 등 다양한 전술을 필요로 한다.
게임 내에서 전차는 레이저와 연막탄과 같은 특별한 무기를 사용할 수 있는데, 레이저는 일반 포탄보다 강력하며, 연막탄은 적의 시야를 차단하여 플레이어가 위험을 피할 수 있게 돕는다. 게임은 단순한 전차 조작을 넘어서, 실시간 지도와 전략적 사고가 요구된다. 전쟁의 상황에 맞게 전략을 구사하고, 미션을 클리어하는 과정은 큰 성취감을 안겨준다.
슈퍼 배틀탱크는 게임기어의 작은 화면에서도 사실적인 전차 조작을 잘 구현하며, 탱크 전투의 재미를 극대화시켰다. 이를 통해 탱크 시뮬레이션을 즐기는 팬들에게 큰 인기를 끌었으며, 게임기어에서 탱크 전투를 경험할 수 있는 중요한 작품으로 평가받는다.</desc>
        <rating>0.4</rating>
        <releasedate>19940101T000000</releasedate>
        <developer>Absolute Entertainment</developer>
        <publisher>Majesco</publisher>
        <genre>Simulation</genre>
        <players>1</players>
        <hash>73D6745A</hash>
        <genreid>1024</genreid>
        <id>71596</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Super Battletank.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Super Battletank.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Super Battletank.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Super Battletank.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Super Star Wars - Return of the Jedi.zip</path>
        <name>슈퍼 스타 워즈 - 제다이의 귀환</name>
        <desc>슈퍼 스타 워즈 - 제다이의 귀환은 스타워즈 시리즈의 영화 "제다이의 귀환"을 바탕으로 제작된 게임기어용 액션 플랫폼 게임이다. 이 게임은 1995년에 출시되었으며, 플레이어는 영화의 주요 캐릭터인 루크 스카이워커, 한 솔로, 레이아 공주, 츄바카 중에서 한 명을 선택하여 각기 다른 능력을 활용하며 레벨을 클리어하는 방식으로 진행된다. 각 캐릭터는 고유의 무기와 능력을 지니고 있어, 플레이어는 상황에 맞게 캐릭터를 선택하여 전략적으로 게임을 풀어가야 한다.
게임의 플레이는 전형적인 플랫폼 액션 형식을 따르지만, 특수한 게임플레이 요소들이 추가되어 더욱 흥미롭게 전개된다. 예를 들어, 자바 더 헛의 궁전을 향해 스피더로 질주하는 레이스, 자바의 부하들과 싸운 뒤 자바를 처치하는 장면, 스피더 바이크와 밀레니엄 팔콘을 조종하는 미션 등이 포함되어 있어, 영화의 명장면들을 게임 내에서 실감 나게 경험할 수 있다. 이 외에도 다양한 전투와 추격전이 포함되어, 액션과 탐험을 동시에 즐길 수 있다.
게임의 특징은 각 캐릭터가 가진 독특한 능력이다. 루크 스카이워커는 강력한 빛의 검을 사용하고, 한 솔로는 블래스터로 적을 처치하며, 레이아 공주는 원거리 공격과 전략적인 기술을 갖추고 있다. 츄바카는 근접 전투에 강한 캐릭터로, 거대한 무기를 사용하여 적을 물리친다. 게임은 다양한 레벨과 미션을 통해 점점 더 어려워지며, 각 미션마다 영화의 중요한 순간들이 재현되어 팬들에게 큰 만족을 준다.
이 게임은 게임기어의 휴대용 특성을 잘 살려, 이동 중에도 스타워즈의 액션을 즐길 수 있도록 설계되어 있어, 당시 팬들에게 큰 인기를 끌었다. 또한, 스타워즈 시리즈의 팬이라면 누구나 즐길 수 있는 게임으로, 그 시대의 액션 게임을 대표하는 작품 중 하나로 기억된다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19950101T000000</releasedate>
        <developer>Realtime Associates</developer>
        <publisher>Black Pearl Software</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>4A38B6B6</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>12874</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Super Star Wars - Return of the Jedi.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Super Star Wars - Return of the Jedi.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Super Star Wars - Return of the Jedi.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Super Star Wars - Return of the Jedi.png</marquee>
    </game>
	    <game>
        <path>./Super Return of the Jedi.zip</path>
        <name>슈퍼 스타 워즈 - 제다이의 귀환</name>
        <desc>슈퍼 스타 워즈 - 제다이의 귀환은 스타워즈 시리즈의 영화 "제다이의 귀환"을 바탕으로 제작된 게임기어용 액션 플랫폼 게임이다. 이 게임은 1995년에 출시되었으며, 플레이어는 영화의 주요 캐릭터인 루크 스카이워커, 한 솔로, 레이아 공주, 츄바카 중에서 한 명을 선택하여 각기 다른 능력을 활용하며 레벨을 클리어하는 방식으로 진행된다. 각 캐릭터는 고유의 무기와 능력을 지니고 있어, 플레이어는 상황에 맞게 캐릭터를 선택하여 전략적으로 게임을 풀어가야 한다.
게임의 플레이는 전형적인 플랫폼 액션 형식을 따르지만, 특수한 게임플레이 요소들이 추가되어 더욱 흥미롭게 전개된다. 예를 들어, 자바 더 헛의 궁전을 향해 스피더로 질주하는 레이스, 자바의 부하들과 싸운 뒤 자바를 처치하는 장면, 스피더 바이크와 밀레니엄 팔콘을 조종하는 미션 등이 포함되어 있어, 영화의 명장면들을 게임 내에서 실감 나게 경험할 수 있다. 이 외에도 다양한 전투와 추격전이 포함되어, 액션과 탐험을 동시에 즐길 수 있다.
게임의 특징은 각 캐릭터가 가진 독특한 능력이다. 루크 스카이워커는 강력한 빛의 검을 사용하고, 한 솔로는 블래스터로 적을 처치하며, 레이아 공주는 원거리 공격과 전략적인 기술을 갖추고 있다. 츄바카는 근접 전투에 강한 캐릭터로, 거대한 무기를 사용하여 적을 물리친다. 게임은 다양한 레벨과 미션을 통해 점점 더 어려워지며, 각 미션마다 영화의 중요한 순간들이 재현되어 팬들에게 큰 만족을 준다.
이 게임은 게임기어의 휴대용 특성을 잘 살려, 이동 중에도 스타워즈의 액션을 즐길 수 있도록 설계되어 있어, 당시 팬들에게 큰 인기를 끌었다. 또한, 스타워즈 시리즈의 팬이라면 누구나 즐길 수 있는 게임으로, 그 시대의 액션 게임을 대표하는 작품 중 하나로 기억된다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19950101T000000</releasedate>
        <developer>Realtime Associates</developer>
        <publisher>Black Pearl Software</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>4A38B6B6</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>12874</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Super Return of the Jedi.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Super Return of the Jedi.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Super Return of the Jedi.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Super Return of the Jedi.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Star Trek - The Next Generation - The Advanced Holodeck Tutorial.zip</path>
        <name>스타 트렉 - 넥스트 제너레이션 - 어드밴스드 홀로덱 튜토리얼</name>
        <desc>스타 트렉 - 넥스트 제너레이션 - 어드밴스드 홀로덱 튜토리얼은 스타 트렉 프랜차이즈를 기반으로 한 게임기어용 시뮬레이션 게임이다. 이 게임은 북미에서만 독점 출시되었으며, 스타 트렉: 넥스트 제너레이션의 팬을 대상으로 한 교육적이고 시뮬레이션적인 게임이다. 게임은 홀로덱이라는 가상 현실 공간에서의 훈련을 시뮬레이션하는 내용을 중심으로 진행된다.
게임에서 플레이어는 USS 엔터프라이즈의 승무원으로서, 다양한 훈련 프로그램을 진행하며 미션을 완수해야 한다. 이 훈련 프로그램들은 스타 트렉 세계관에서 자주 등장하는 홀로덱 시스템을 활용하여, 가상의 상황에서 각종 스킬을 익힐 수 있도록 돕는다. 게임은 훈련을 통해 기술을 연마하며, 엔터프라이즈의 임무를 수행하는 형태로 진행된다.
주요 미션은 다양한 홀로덱 시뮬레이션을 클리어하는 것으로, 플레이어는 각 시나리오에서 제공되는 문제들을 해결하며 스킬을 테스트한다. 예를 들어, 우주 전투에서 승리하거나, 외계 생명체와의 협상, 혹은 엔터프라이즈의 기술적 문제를 해결하는 등의 과제가 주어진다. 이 게임은 스타 트렉의 우주 탐사와 외교적 문제 해결을 다룬 시나리오를 기반으로 하여, 전략적 사고와 문제 해결 능력을 기를 수 있는 요소를 제공한다.
스타 트렉 - 넥스트 제너레이션 - 어드밴스드 홀로덱 튜토리얼은 시뮬레이션 게임으로, 실제 우주 전투와 외교적 문제를 다루는 스타 트렉의 특성을 잘 반영하고 있다. 이를 통해 플레이어는 스타 트렉의 우주를 탐험하면서, 우주 함선의 승무원으로서의 경험을 할 수 있다. 게임기어의 작은 화면에서도 스타 트렉 세계를 충분히 경험할 수 있도록 설계되어, 팬들에게는 유익하면서도 재미있는 경험을 제공한 작품이다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19941001T000000</releasedate>
        <developer>Imagineer</developer>
        <publisher>Absolute Entertainment</publisher>
        <genre>Simulation-Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <hash>80156323</hash>
        <genreid>1024</genreid>
        <id>71593</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Star Trek - The Next Generation - The Advanced Holodeck Tutorial.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Star Trek - The Next Generation - The Advanced Holodeck Tutorial.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Star Trek - The Next Generation - The Advanced Holodeck Tutorial.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Star Trek - The Next Generation - The Advanced Holodeck Tutorial.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Star Trek Generations - Beyond the Nexus.zip</path>
        <name>스타 트렉 제너레이션즈 - 비욘드 더 넥서스</name>
        <desc>스타 트렉 제너레이션즈 - 비욘드 더 넥서스는 스타 트렉: 제너레이션즈 영화에 기반한 게임으로, 영화의 이야기와 캐릭터들을 중심으로 한 시뮬레이션과 액션을 결합한 작품이다. 게임의 주요 이야기는 커크 선장과 피카드 선장이 힘을 합쳐 광기 어린 과학자가 거주하는 행성을 파괴하려는 계획을 막는 이야기다. 그 과학자는 신비로운 넥서스 에너지 리본에 다시 들어가기 위해 행성을 위험에 빠뜨리려 한다.
이 게임은 여러 가지 다양한 게임 모드를 제공한다. 첫 번째는 우주선 전투 모드로, 플레이어는 엔터프라이즈-B 또는 엔터프라이즈-D 호를 조종하여 톨리언, 클링온, 로뮬런과 같은 적을 처치한다. 우주에서의 전투는 파 Phaser와 포톤 어뢰를 발사하며, 우주선을 조종하는 재미를 느낄 수 있다. 또 다른 모드는 우주에서의 항로 비행으로, 우주에서 일정한 형태의 구역을 통과하면서 목적지로 향하는 미션을 수행한다.
또한, 어웨이 미션에서는 화면이 탑다운 시점으로 전환되며, 플레이어는 한 명의 캐릭터를 조종하여 적과 싸우고 미션을 수행한다. 미션 도중에는 파 Phaser를 사용해 적을 물리치고, 전투를 펼치게 된다.
게임에는 두 가지 퍼즐 모드도 포함되어 있다. 첫 번째는 주파수 디코딩 퍼즐로, 주어진 기호들을 올바른 순서로 배치하여 주파수를 맞추는 방식이다. 두 번째 퍼즐 모드는 전력 재배치 퍼즐로, 주어진 그리드에 전력을 흐를 수 있도록 경로를 만들며, 파이프 매니아와 유사한 방식으로 구성된다. 이 퍼즐들은 게임의 전략적인 요소를 더해준다.
스타 트렉 제너레이션즈 - 비욘드 더 넥서스는 스타 트렉의 팬에게 우주 탐험과 전략적 사고를 통해 재미를 선사하며, 다양한 게임 모드로 더욱 몰입할 수 있게 만든 작품이다.
</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19941201T000000</releasedate>
        <developer>Absolute Entertainment</developer>
        <publisher>Absolute Entertainment</publisher>
        <genre>Strategy-Shooter</genre>
        <players>1</players>
        <hash>087FC5F0</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <id>13028</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Star Trek Generations - Beyond the Nexus.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Star Trek Generations - Beyond the Nexus.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Star Trek Generations - Beyond the Nexus.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Star Trek Generations - Beyond the Nexus.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Stargate.zip</path>
        <name>스타게이트</name>
        <desc>스타게이트는 스타게이트 영화와 텔레비전 시리즈를 기반으로 한 매칭 퍼즐 게임으로, 게임기어에서 제공되는 휴대용 퍼즐 게임의 매력을 잘 보여준다. 이 게임은 3D 테트리스와 유사한 형태로, 플레이어는 스타게이트에 타일을 떨어뜨려 동일한 기호 3개를 쌓아야 한다. 타일을 세 개 쌓으면 그 타일들이 사라지며 점수를 얻을 수 있다. 반대로, 틀린 타일들이 쌓이면 탑이 점점 높아져, 결국 게이트의 상단에 도달하면 게임이 종료된다.
게임은 기본적으로 스킬 모드와 배틀 모드 두 가지 주요 모드로 나뉘어진다. 스킬 모드는 싱글 플레이어 모드로, 플레이어는 주어진 스타게이트 주소를 완료하는 것을 목표로 한다. 주소에 나열된 7개의 기호 중 세 개씩 일치하는 기호를 쌓아서 주소를 완성하면 점수를 얻으며, 점수가 쌓일수록 속도가 빨라지고 점점 어려워진다.
배틀 모드는 컴퓨터와의 대전 또는 두 명의 플레이어가 링크 케이블로 연결되어 대결할 수 있는 모드다. 배틀 모드에서는 플레이어가 쌓은 타일들이 상대의 스타게이트로 전송되며, 상대의 게이트가 넘치지 않도록 관리해야 한다. 스타게이트 주소를 완성하거나 상대의 게이트를 넘치게 만드는 방식으로 승리할 수 있다. 배틀 모드는 전략적이고 빠른 반응을 요구하는 재미있는 대전 요소를 제공한다.
스타게이트는 단순하면서도 중독성 있는 퍼즐 게임으로, 게임기어의 작은 화면에서도 즐길 수 있는 매력적인 타일 매칭 퍼즐 게임이다. 배틀 모드와 스킬 모드를 통해 다양한 방식으로 즐길 수 있어, 팬들에게 새로운 퍼즐 도전과 재미를 선사하는 작품이다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19940101T000000</releasedate>
        <developer>Probe Software</developer>
        <publisher>Acclaim</publisher>
        <genre>Strategy-Puzzle</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>FC7C64E4</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <id>46304</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Stargate.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Stargate.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Stargate.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Stargate.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Spider-Man - X-Men - Arcade's Revenge.zip</path>
        <name>스파이더맨 - 엑스맨 - 아케이드의 복수</name>
        <desc>스파이더맨 - 엑스맨 - 아케이드의 복수는 스파이더맨과 엑스맨이 함께 등장하는 사이드 스크롤 액션 게임으로, 게임기어에서 1992년에 출시되었다. 이 게임은 아케이드라는 악당이 만든 거대한 놀이공원을 배경으로 하며, 히어로들이 아케이드의 덫에 갇히고, 이를 탈출하기 위해 싸우는 내용을 담고 있다.
게임의 시작은 스파이더맨이 엑스맨을 구하기 위해 아케이드의 놀이공원에 잠입하면서 시작된다. 스파이더맨은 처음에 등장하여 엑스맨을 구출하려 하지만, 이후 플레이어는 사이클롭스, 스톰, 갬빗, 울버린 등 다양한 엑스맨 캐릭터를 조작할 수 있다. 각 캐릭터는 자신만의 특수 능력과 무기를 가지고 있어, 특정 지역에서만 그 능력을 발휘하며, 다양한 위험한 덫과 보스들을 물리쳐야 한다.
게임플레이는 전형적인 사이드 스크롤 액션으로, 각 캐릭터가 고유의 능력을 이용하여 장애물을 넘고 적들을 처치하며 진전을 이뤄나간다. 예를 들어, 스파이더맨은 거미줄을 이용해 장애물을 피하거나, 빠르게 적을 처치할 수 있고, 울버린은 빠르고 강력한 근접 공격을 사용할 수 있다. 각 캐릭터는 자신만의 스킬과 전투 스타일을 가지며, 이를 전략적으로 활용하는 것이 게임의 핵심이다.
이 게임은 단순히 적을 물리치는 것이 아니라, 퍼즐 해결과 플랫폼 액션이 결합되어 있어, 각 캐릭터의 능력을 최대한 활용하여 미로처럼 얽힌 아케이드의 덫을 통과해야 한다. 또한, 각 보스와의 전투는 고유한 패턴을 가진 강력한 적들이 등장하여, 플레이어의 전략적 사고와 반응 능력을 시험한다.
스파이더맨 - 엑스맨 - 아케이드의 복수는 마블 팬들에게는 캐릭터들을 직접 조종하며 액션을 즐길 수 있는 기회를 제공하며, 게임기어에서 재미있는 협력과 전략적인 액션을 경험할 수 있는 작품이다. 이 게임은 스파이더맨과 엑스맨의 팬들에게 큰 사랑을 받았다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19940301T000000</releasedate>
        <developer>Software Creations</developer>
        <publisher>Flying Edge</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1</players>
        <hash>742A372B</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <id>12949</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Spider-Man - X-Men - Arcade's Revenge.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Spider-Man - X-Men - Arcade's Revenge.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Spider-Man - X-Men - Arcade's Revenge.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Spider-Man - X-Men - Arcade's Revenge.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./From TV Animation Slam Dunk - Shouri e no Starting 5.zip</path>
        <name>슬램덩크 - 승리를 향한 스타팅 5</name>
        <desc>슬램덩크 - 승리를 향한 스타팅 5는 1994년에 밴다이에서 발행한 스포츠 게임으로, 슬램덩크 애니메이션을 기반으로 한 게임이다. 이 게임은 농구를 주제로 한 스포츠 게임으로, 슬램덩크의 캐릭터들이 등장하여 농구 경기를 펼친다. 게임은 게임기어에서 출시되었으며, 슬램덩크 팬들에게는 그들의 좋아하는 캐릭터와 함께 농구 경기를 즐길 수 있는 기회를 제공했다.
게임의 주요 특징은 스타팅 5라는 이름처럼, 주전 5명을 조작하여 경기를 펼치는 것이다. 강백호, 정대만, 송태섭, 채치수, 서태웅과 같은 주요 캐릭터들이 등장하며, 각각의 캐릭터는 고유한 능력과 스타일을 가지고 있다. 예를 들어, 강백호는 뛰어난 리바운드 능력과 파워를 자랑하며, 정대만은 정확한 슛과 전략적인 플레이로 게임을 이끌어간다.
게임은 2D 농구 경기 형식으로 진행되며, 경기는 빠른 템포와 다채로운 액션으로 이루어진다. 경기 중에는 슛, 패스, 블록 등의 기본적인 농구 기술 외에도, 각 캐릭터의 특수 능력을 활용한 슬램덩크와 같은 화려한 기술을 선보일 수 있다. 또한, 플레이어는 경기 중 팀워크를 중요시하며, 각 캐릭터의 장점을 살려 전략적으로 경기를 풀어나가야 한다.
게임은 싱글 플레이와 멀티 플레이 모드를 모두 지원하며, 멀티 플레이에서는 친구와 함께 대결을 벌일 수 있어 더욱 재미있다. 이 게임은 슬램덩크 애니메이션 팬들에게 친숙한 캐릭터와 팀 플레이의 재미를 제공하며, 당시 농구 게임을 좋아하는 팬들에게 큰 인기를 끌었다.
슬램덩크 - 승리를 향한 스타팅 5는 농구 게임의 전형적인 요소와 슬램덩크의 캐릭터들이 결합된 작품으로, 그 시대의 스포츠 게임 중 하나로 기억된다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19941216T000000</releasedate>
        <developer>Sims</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Sports / Basketball-Sports</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>751DAD4C</hash>
        <genreid>1538</genreid>
        <id>88436</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/From TV Animation Slam Dunk - Shouri e no Starting 5.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/From TV Animation Slam Dunk - Shouri e no Starting 5.png</thumbnail>
        <video>./media/video/From TV Animation Slam Dunk - Shouri e no Starting 5.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/From TV Animation Slam Dunk - Shouri e no Starting 5.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Chicago Syndicate.zip</path>
        <name>시카고 신디케이트</name>
        <desc>시카고 신디케이트는 이터널 챔피언스 세계관을 기반으로 한 수평 비트 '엠 업 게임으로, 1920년대 시카고를 배경으로 한다. 게임의 주인공은 라르센 타일러라는 캐릭터로, 원래는 시카고의 악명 높은 갱단 일원이었다. 하지만 그의 상사에 의해 생명에 위협을 받게 되고, 이 사건을 계기로 갱단과는 전혀 다른 길, 즉 반마피아 크루세이더로서의 여정을 시작하게 된다.
이 게임의 배경은 시카고의 부패와 폭력이 만연한 1920년대이며, 6명의 강력한 갱단 보스들이 도시의 거리를 지배하고 있다. 플레이어는 이 도시를 평화롭게 만들기 위해 싸워야 한다. 이를 위해 다양한 무기와 60가지의 다양한 기술을 활용하여 각 보스를 처치하고 도시를 되찾는 임무를 수행한다.
게임은 비트 '엠 업 장르의 전형적인 요소를 갖추고 있으며, 여러 구역에서 갱단의 활동을 막고, 각 구역을 자유롭게 드나들 수 있다. 각 구역은 고유의 위험과 적들이 존재하며, 플레이어는 자신이 원하는 때에 구역을 벗어나거나 새롭게 진입할 수 있어 전략적인 접근이 가능하다. 또한, 게임 내에서 다양한 무기와 액션을 사용해 적들과 싸우며, 각 보스는 고유의 특수 능력과 패턴을 가지고 있어 보스 전투는 중요한 도전이 된다.
시카고 신디케이트는 이터널 챔피언스 시리즈의 스핀오프작으로서, 고유의 캐릭터와 흥미로운 스토리라인을 제공하며, 비트 '엠 업 팬들에게는 새로운 재미를 선사하는 작품이다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19950101T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1</players>
        <hash>6B0FCEC3</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <id>46287</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Chicago Syndicate.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Chicago Syndicate.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Chicago Syndicate.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Chicago Syndicate.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Sylvan Tale.zip</path>
        <name>실반 테일</name>
        <desc>실반 테일은 액션 어드벤처와 RPG 요소를 결합한 게임으로, 게임기어에서 1995년에 출시되었다. 게임의 주인공은 젊은 전사로, 어느 날 숲을 산책하던 중 신비로운 빛나는 물체를 발견하게 된다. 그 물체를 만지자 주인공은 베르다의 땅으로 텔레포트되며, 베르다의 주민들을 구하기 위한 임무를 부여받는다. 그는 6개의 성채를 찾아 6개의 마법의 방울을 회수해야 한다. 이 마법의 방울은 베르다의 주민들이 멸망하지 않도록 구할 수 있는 유일한 방법이다.
게임은 실시간 전투와 아이템 수집을 중심으로 진행된다. 플레이어는 다양한 마을을 탐험하고 던전을 탐험하면서 전투를 벌이며, 힐링 아이템, HP 증가 아이템 등을 수집한다. 또한, 게임이 진행됨에 따라 변신 아이템을 통해 여러 가지 생물로 변할 수 있는 능력을 얻게 된다. 이 변신은 플레이어에게 다양한 능력을 제공하며, 각 생물의 특성을 활용해 퍼즐을 풀거나 던전을 탐험하는 데 유리하다.
예를 들어, 두더지로 변하면 특정 돌을 파괴할 수 있고, 인어로 변하면 물속을 헤엄칠 수 있다. 거북이로 변하면 방어를 강화할 수 있으며, 쥐로 변하면 쥐구멍을 통과하거나 자석 돌을 조작할 수 있다. 마지막으로 새로 변하면 하늘을 날며 적의 공격을 피할 수 있다. 이러한 변신 시스템은 게임의 핵심 요소로, 다양한 상황에서 유용하게 사용된다.
실반 테일은 RPG의 특성을 지닌 액션 어드벤처 게임으로, 주인공이 다양한 능력을 활용하여 전투와 탐험을 진행하는 방식이다. 게임의 스토리와 게임플레이는 점차 발전하며, 점점 더 어려워지는 던전과 적들을 상대하며 점진적인 성장을 경험할 수 있다. 이 게임은 깊이 있는 탐험과 변신 능력을 활용한 전략적인 전투가 특징으로, 게임기어의 한정된 성능에도 불구하고 뛰어난 게임성을 제공한다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19950127T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Action-Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>45EF2062</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <id>71602</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Sylvan Tale.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Sylvan Tale.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Sylvan Tale.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Sylvan Tale.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Simpsons, The - Bartman Meets Radioactive Man.zip</path>
        <name>심슨 가족 - 바트맨과 방사능 맨</name>
        <desc>심슨 가족 - 바트맨과 방사능 맨은 심슨 가족의 캐릭터들 중 바트 심슨이 주인공이 되어 슈퍼히어로로 변신하는 액션 어드벤처 게임이다. 게임의 주요 줄거리는 방사능 맨이 악당들에 의해 납치된 후, 바트가 그를 구하기 위해 바트맨(Bartman)으로 변신해 다양한 악당들과 싸우는 이야기다.
플레이어는 바트 심슨을 조작하여, 슬라임이 가득한 스왐프 해그, 악랄한 닥터 크랩, 그리고 화를 잘 내는 용암맨과 같은 악당들을 처치하며 진행한다. 각 악당들은 고유의 공격 패턴과 특징을 지니고 있으며, 이를 물리치고 방사능 맨을 구출하는 것이 게임의 목표다. 게임에서 바트맨은 강력한 슈퍼 파워를 사용할 수 있으며, 적들에게 공격을 가하거나, 다양한 능력을 활용해 장애물을 넘고, 퍼즐을 해결해야 한다.
이 게임은 횡스크롤 액션 장르로, 바트맨이 각 구역을 클리어하며 진행하는 방식이다. 스왐프 해그와의 전투에서는 얼음 숨결을 사용하여 적을 얼리거나, 해저에서의 전투에서는 강력한 힘을 발휘하며 적들을 처치한다. 게임의 후반부에는 악당들의 본거지인 닥터 크랩의 은신처에서 클로와의 전투와 같은 액션이 펼쳐지며, 보스 전투에서의 전략적 사고가 중요하다.
심슨 가족 - 바트맨과 방사능 맨은 심슨 팬들에게 익숙한 캐릭터와 유머를 잘 살린 게임으로, 액션과 플랫폼을 결합한 재미있는 요소를 제공한다. 바트맨이 되어 악당들과 싸우는 슈퍼히어로의 전개는 심슨 가족의 특징적인 유머와 결합되어 게임 내내 유쾌한 분위기를 유지한다.</desc>
        <rating>0.2</rating>
        <releasedate>19940201T000000</releasedate>
        <developer>Teeny Weeny Games</developer>
        <publisher>Flying Edge</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>FFA447A9</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>65819</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Simpsons, The - Bartman Meets Radioactive Man.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Simpsons, The - Bartman Meets Radioactive Man.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Simpsons, The - Bartman Meets Radioactive Man.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Simpsons, The - Bartman Meets Radioactive Man.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Fatal Fury Special.zip</path>
        <name>아랑전설 스페셜</name>
        <desc>Fatal Fury Special (아랑전설 스페셜)은 게임기어용으로 출시된, SNK의 인기 2D 대전 격투 게임 시리즈인 아랑전설의 이식작이다. 원작은 1993년에 아케이드와 여러 콘솔용으로 출시된 Fatal Fury Special, 즉 아랑전설 스페셜이지만, 게임기어 버전은 성능상의 제약을 고려해 다른 특징과 요소들을 강조한 작품이다.
게임기어 버전의 Fatal Fury Special은 제네시스나 아케이드 버전보다 해상도와 그래픽이 제한적이지만, 여전히 원작의 매력을 충분히 재현하고 있다. 주요 목표는 대전 격투에서 승리하는 것이며, 다양한 격투가들과 싸워 월프강 크라우저와 같은 강력한 보스를 물리쳐야 한다. 게임기어에서 제공하는 8명의 기본 캐릭터와 4명의 보스 캐릭터는 각각 독특한 전투 스타일을 갖추고 있으며, 기스 하워드, 덕 킹, 통푸 루와 같은 캐릭터들도 등장해 팬들에게 익숙한 얼굴들을 만나볼 수 있다.
게임기어 버전에서 가장 큰 차이는 화면 크기와 제약된 색상 수치이다. 제네시스 버전이 다채로운 배경과 고해상도 그래픽을 자랑하는 반면, 게임기어는 그보다 낮은 해상도와 컬러 팔레트로 제약이 있지만, 여전히 원작의 느낌을 잘 살리고 있다. 게임기어에서의 격투는 2D 평면에서의 싸움을 기반으로, 제네시스처럼 가상 3D 움직임은 구현되지 않았다. 그러나 이는 휴대용 기기의 특성을 고려한 설계로, 작은 화면에서도 빠르고 직관적인 전투가 가능하게 해준다.
Fatal Fury Special은 새로운 카운트다운 모드를 도입하여, 주어진 시간 내에 최대한 많은 적을 처치하는 것이 목표가 된다. 이는 기본적인 대전 모드와는 다른 재미를 제공하며, 게임기어의 작은 화면에서도 긴박감 넘치는 전투를 즐길 수 있게 만든다. 이와 함께, 색상 옵션이 제공되어 플레이어는 캐릭터의 외형을 조금 더 개성 있게 꾸밀 수 있다.
제네시스 버전은 고해상도와 다양한 기술적 특징을 자랑하지만, 게임기어 버전은 그에 비해 화면 해상도와 그래픽 세부 사항에서 차이가 있다. 그럼에도 불구하고, 게임기어에서의 Fatal Fury Special은 휴대성 덕분에 언제 어디서든 즐길 수 있는 장점을 제공하며, 소형 화면에 최적화된 격투 액션을 구현하였다. 그에 비해 제네시스 버전은 더 많은 캐릭터와, 비교적 다채로운 그래픽을 제공하지만, 휴대성에서는 게임기어에 미치지 않는다.
게임기어 버전 Fatal Fury Special은 그래픽과 음향 면에서 제한이 있지만, 원작의 핵심 요소를 충실히 담고 있으며, 그럼에도 불구하고 격투 게임 팬들에게 충분히 만족스러운 경험을 제공한다. 작은 화면에서의 짜릿한 대전 액션을 즐기고 싶다면, 이 게임은 휴대용 게임기에서 격투 게임의 재미를 선사해준다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19940101T000000</releasedate>
        <developer>Aspect</developer>
        <publisher>Takara</publisher>
        <genre>Fighting-Fighting / Versus</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>FBD76387</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <id>12925</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Fatal Fury Special.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Fatal Fury Special.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Fatal Fury Special.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Fatal Fury Special.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Arena - Maze of Death.zip</path>
        <name>아레나 - 죽음의 미로</name>
        <desc>아레나 - 죽음의 미로는 2026년을 배경으로 한 액션 어드벤처 게임으로, 부패한 정부가 텔레비전 방송 회사인 Astralnet Broadcasting Company (ABC)를 이용해 인구를 통제하고 세뇌하는 설정을 가지고 있다. 게임의 주인공은 Guy Freelander라는 민주주의 반란군의 일원으로, 그는 정부의 음모를 폭로할 중요한 비밀 테이프를 손에 넣었다. 이 테이프를 방송을 통해 전파하면 억압된 국민들이 현 정부에 맞서 일어설 수 있을 것이라고 확신하지만, 그를 방해하는 것은 죽음의 미로라고 불리는 위험한 미로다.
게임의 목표는 Guy Freelander를 조작하여 20개의 레벨과 100개의 방으로 구성된 미로를 통과하는 것이다. 미로 안에는 보안 요원, 안드로이드, 돌연변이 등의 적들이 있으며, 방마다 다양한 함정과 위험 요소들이 놓여 있다. 플레이어는 총과 칼을 이용해 적들을 처치하고, 미로 속의 방들을 하나씩 클리어해야 한다. 게임은 아이소메트릭 뷰로 제공되며, 패스워드 시스템을 통해 플레이어는 이전 방으로 돌아갈 수 있어 편리하다. 하지만 체력 바는 존재하지 않으며, 플레이어는 4번의 타격을 받으면 사망하고, 5번의 생명을 소진하면 게임이 종료된다.
아레나 - 죽음의 미로는 액션과 탐험을 결합한 게임으로, 점차 복잡하고 위험한 방들을 탐험하면서 점점 어려워지는 적과 장애물을 피해야 한다. 이 게임은 전략적 사고와 순발력을 요구하며, 미로를 클리어하는 과정에서 긴장감과 도전을 느낄 수 있다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19950101T000000</releasedate>
        <developer>Eden Entertainment Software</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Action-Action / Labyrinth-Shooter</genre>
        <players>1</players>
        <hash>7CB3FACF</hash>
        <genreid>258</genreid>
        <image>./media/image/Arena - Maze of Death.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Arena - Maze of Death.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Arena - Maze of Death.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Arena - Maze of Death.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Iron Man X-O Manowar in Heavy Metal.zip</path>
        <name>아이언맨 X-O 매노워 인 헤비 메탈</name>
        <desc>아이언맨 X-O 매노워 인 헤비 메탈은 사이드 스크롤링 액션 게임으로, 아이언맨과 X-O 매노워라는 두 유명한 코믹북 히어로를 선택해 악당들과 싸우는 비트 '엠 업 게임이다. 이 게임은 Final Fight와 비슷한 스타일로, 각 레벨 끝에 코믹북 보스와의 전투가 펼쳐진다.
게임은 총 7개의 레벨로 구성되어 있으며, 각 레벨마다 독특한 보스들이 등장한다. 첫 번째 레벨은 핵 발전소 공세로, 여기서는 미스터 하이드와 멜터라는 보스를 처치해야 한다. 이후 스타크 엔터프라이즈, 뉴욕시 재탈환, 드로막 기지 침공, 졸라의 성, 코스믹 큐브를 둘러싼 외계인 발굴 등의 레벨을 진행하면서, 각 보스를 물리쳐야 한다. 마지막으로, 드로막 함선 보드에서는 최종 보스인 제너럴 크리토스와의 전투가 기다린다.
이 게임은 액션과 전투가 중심이 되는 게임으로, 각 히어로는 고유의 능력과 무기를 가지고 있어, 플레이어는 두 캐릭터의 특성을 잘 활용해야 한다. 아이언맨은 강력한 레이저 공격과 고속 비행 능력을 활용할 수 있으며, X-O 매노워는 강력한 갑옷을 이용해 물리적 공격을 가할 수 있다. 각 레벨을 진행하며, 플레이어는 여러 악당들과 강력한 보스들을 처치하며, 다양한 액션과 콤보 기술을 사용할 수 있다.
아이언맨 X-O 매노워 인 헤비 메탈은 코믹북 팬들에게 큰 인기를 끌었던 게임으로, 히어로들의 능력을 잘 구현하고 있으며, 다양한 레벨과 보스를 통해 게임 내내 흥미진진한 전투를 즐길 수 있다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19961014T000000</releasedate>
        <developer>Realtime Associates</developer>
        <publisher>Acclaim</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1</players>
        <hash>847AE5CE</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <id>12946</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Iron Man X-O Manowar in Heavy Metal.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Iron Man X-O Manowar in Heavy Metal.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Iron Man X-O Manowar in Heavy Metal.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Iron Man X-O Manowar in Heavy Metal.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./GG Aleste.zip</path>
        <name>GG 알레스테</name>
        <desc>알레스테는 게임 기어용으로 출시된 슈팅 게임으로, 알레스테 시리즈의 첫 번째 작품이다. 이 게임의 주인공은 Ray Waisen의 딸인 Ellinor Waisen으로, 플레이어는 그녀를 조작하여 우주를 떠도는 적들을 처치해야 한다. 목표는 매 레벨마다 적들을 물리치고, 점차 강력한 보스들을 격파하는 것이다.
게임의 기본적인 게임플레이는 알레스테 시리즈에서 전통적으로 등장하는 시스템을 따르고 있다. 주 무기는 파워업 캡슐을 통해 업그레이드할 수 있으며, 보조 무기는 비행하는 팟을 통해 얻는다. 게임을 시작할 때 주는 기본 무기는 레이저로, 이후 스플릿 파이어, 네이팜 로켓, 타겟 추적 파워볼 등 다양한 강력한 무기들로 교체할 수 있다. 중요한 점은 주 무기와 보조 무기를 같이 사용하는 점으로, 버튼 2로 두 무기를 동시에 발사하며 적을 처치해 나간다.
이 게임은 게임 기어의 작은 화면과 제한된 화면 공간을 고려하여, 스프라이트 크기가 커지고 플레이 필드가 다소 제한적이다. 이를 보완하기 위해 다방향 스크롤이 가능한 섹션을 도입하여, 화면 크기 제한을 어느 정도 극복했다. 알레스테는 그 독특한 조작감과 강력한 무기 시스템 덕분에 슈팅 게임 팬들에게 큰 인기를 끌었다. 매 레벨마다 다양한 적들과 장애물을 물리치며 전략적 사고와 빠른 반사 신경을 요구하는 게임이다.</desc>
        <rating>0.85</rating>
        <releasedate>19911229T000000</releasedate>
        <developer>Compile</developer>
        <publisher>Compile</publisher>
        <genre>Shoot'em Up-Shoot'em Up / Vertical</genre>
        <players>1</players>
        <hash>1B80A75B</hash>
        <genreid>260</genreid>
        <id>12913</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/GG Aleste.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/GG Aleste.png</thumbnail>
        <video>./media/video/GG Aleste.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/GG Aleste.png</marquee>
    </game>
    <game id="12962" source="ScreenScraper.fr">
        <path>./OutRun.zip</path>
        <name>아웃런</name>
        <desc>아웃런은 게임기어로 이식된 유명한 아케이드 레이싱 게임으로, 플레이어는 페라리 자동차를 몰고 다양한 지형을 가로지르는 레이스에 도전한다. 이 게임은 원작의 아케이드 버전에서 비롯된 짧은 트랙과 빠른 속도의 경주를 제공하며, 여성 승객과 함께 운전하는 경험을 통해 더 흥미로운 레이싱을 펼친다.
아웃런의 게임기어 버전은 마스터 시스템과 메가 드라이브 버전과 비교할 때 화면 해상도와 그래픽에서 차이를 보인다. 마스터 시스템 버전은 게임기어와 비슷한 8비트 시스템에서 실행되었으나, 이후 출시된 게임기어 버전에서 새롭게 재탄생했다. 반면 메가 드라이브 버전은 더 높은 성능을 자랑하며, 16비트 그래픽과 더 넓고 세밀한 트랙 디자인을 구현할 수 있었다.
게임기어 버전은 화면 크기와 해상도의 제약 때문에 트랙 수가 줄어들고, 그래픽이 더 단순화되어 있으며, 일부 트랙이나 요소들이 축소되거나 간소화되었지만, 전체적인 게임 경험은 여전히 레이싱의 재미를 잘 담고 있다.
아웃런은 게임기어에서 즐길 수 있는 최고의 레이싱 게임 중 하나로, 그 당시의 아케이드 레이싱 게임을 작은 화면에서 손쉽게 경험할 수 있도록 변형되었다. 빠른 속도와 도전적인 트랙이 게임의 매력을 더하며, 레이싱 게임 팬이라면 충분히 즐길 수 있는 흥미로운 경험을 제공한다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19910809T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Racing, Driving</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>D58CB27C</hash>
        <genreid>1537</genreid>
        <image>./media/image/OutRun.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/OutRun.png</thumbnail>
        <video>./media/video/OutRun.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/OutRun.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./GG Aleste II.zip</path>
        <name>GG 알레스테 2</name>
        <desc>알레스테 2는 게임기어용 액션 슈팅 게임으로, 1994년 유럽에서 출시되었다. 이 게임은 유명한 슈팅 게임 시리즈인 알레스테의 두 번째 작품으로, 이전 작품들에서 이어지는 스릴 넘치는 우주 전투와 액션을 선보인다. 게임은 플레이어가 강력한 전투기를 조종하며, 적의 우주 함대와 싸우는 내용을 다룬다.
게임의 주요 특징은 빠르고 다채로운 전투와, 다양한 종류의 무기와 파워업을 활용하는 것이다. 플레이어는 레벨을 진행하며 점차 강력한 적들과 마주하게 되며, 각 스테이지의 보스전에서는 더욱 강력한 적의 공격을 피하면서 공략해야 한다. 또한, 플레이어는 다양한 무기 업그레이드를 통해 전투를 유리하게 이끌어 나갈 수 있다.
알레스테 2는 게임기어의 성능을 최대한 활용하여, 작은 화면에서도 매우 정교하고 다채로운 그래픽을 제공하며, 몰입감 넘치는 슈팅 게임 경험을 선사한다. 슈팅 게임 팬들에게는 빠르게 전개되는 액션과 전략적인 무기 사용이 큰 매력을 제공하며, 게임기어에서 가장 뛰어난 액션 슈팅 게임 중 하나로 손꼽힌다. 이후 2020년 게임기어 미크로와 함께 GG 알레스테 1,2편이 포함된 알레스테 3편이 출시되었다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19931001T000000</releasedate>
        <developer>Compile</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Shoot'em Up-Shoot'em Up / Vertical</genre>
        <players>1</players>
        <hash>09DE1528</hash>
        <genreid>260</genreid>
        <image>./media/image/GG Aleste II.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/GG Aleste II.png</thumbnail>
        <video>./media/video/GG Aleste II.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/GG Aleste II.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Ax Battler - A Legend of Golden Axe.zip</path>
        <name>액스 배틀러 - 골든 액스의 전설</name>
        <desc>액스 배틀러 - 골든 액스의 전설은 액션 RPG 장르로, 골든 액스 시리즈의 이야기를 기반으로 한 게임이다. 이 게임에서 플레이어는 액스 배틀러라는 전사 캐릭터를 조작하여, 골든 액스를 되찾기 위해 죽음의 아더(Death Adder)와 싸운다. 이 과정에서 플레이어는 검과 마법을 이용해 다양한 적들과 싸우고, 골든 액스를 되찾아야 한다.
게임은 다양한 던전과 동굴을 탐험하며, 그 안에서 해골 전사와 거대 박쥐와 같은 몬스터를 처치해야 한다. 또한, 게임 내에서 지구 마법, 천둥 마법, 불 마법을 이용하여 괴물들과 싸우거나, 거대 가고일을 처치하는 등, 마법을 적절히 활용하는 것이 중요하다. 마법은 게임 진행을 돕는 중요한 요소로, 플레이어는 상황에 맞는 마법을 사용하여 적의 수를 줄이거나, 강력한 보스들과의 싸움에서 유리한 고지를 점할 수 있다.
액스 배틀러 - 골든 액스의 전설은 액션과 RPG 요소를 결합하여 도전적인 전투와 탐험을 동시에 즐길 수 있는 게임이다. 플롯과 캐릭터 설정이 잘 짜여져 있으며, 플레이어는 액스 배틀러가 되어 골든 액스를 되찾고 죽음의 아더를 물리치는 임무를 수행한다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19920301T000000</releasedate>
        <developer>Aspect</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Adventure-Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>3435AB54</hash>
        <genreid>512</genreid>
        <id>12894</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Ax Battler - A Legend of Golden Axe.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Ax Battler - A Legend of Golden Axe.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Ax Battler - A Legend of Golden Axe.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Ax Battler - A Legend of Golden Axe.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Journey from Darkness - Strider Returns.zip</path>
        <name>어둠 속의 여정 - 스트라이더 리턴즈</name>
        <desc>어둠 속의 여정 - 스트라이더 리턴즈는 게임 기어용 액션 게임으로, 스트라이더 시리즈의 후속작이다. 게임의 주인공인 스트라이더는 마젠타 행성의 사람들을 구하기 위해 소집된다. 그는 자이로 레이저와 물질 변환기를 무기로 하여, 숲, 폐허가 된 도시, 지하 콜로니, 옥상 전투, 감옥선 등을 거쳐, 메간탄 지도자를 구출하기 위한 여정을 떠난다.
게임의 플롯은 스트라이더가 다양한 장소를 탐험하며, 적들과 싸우고 장애물들을 넘는 액션을 중심으로 전개된다. 기본적인 게임플레이는 원작 스트라이더와 비슷한 방식으로, 달리고 점프하고 공격하는 동작이 핵심이다. 레이저 총을 사용하여 정지 상태에서도 적을 처치할 수 있으며, 검을 이용한 이동 공격은 여전히 가능하다. 이 두 무기는 결합하여 공격을 할 수 있어, 전략적 전투가 가능하다.
게임에서 토큰을 모으면, 로봇 변신이 가능해져, 보스 전투에서 유리한 위치를 점할 수 있다. 이 로봇 변신은 레벨의 최종 보스들과 싸울 때 큰 도움이 된다. 스트라이더 리턴즈는 속도감 넘치는 액션과 다양한 전투 스타일로 스트라이더 팬들에게 여전히 큰 인기를 끌었던 작품이다.</desc>
        <rating>0.45</rating>
        <releasedate>19930901T000000</releasedate>
        <developer>Tiertex</developer>
        <publisher>U.S. Gold</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>1EBFA5CA</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>12939</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Journey from Darkness - Strider Returns.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Journey from Darkness - Strider Returns.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Journey from Darkness - Strider Returns.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Journey from Darkness - Strider Returns.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Urban Strike.zip</path>
        <name>어반 스트라이크</name>
        <desc>어반 스트라이크는 EA의 헬리콥터 액션 게임 시리즈 중 세 번째 작품으로, 게임 기어에 맞춰 업그레이드된 액션과 비행 전투를 선보인다. 게임은 H. R. 말론이라는 악당이 이끄는 종교적 컬트가 정부를 전복시키기 위해 슈퍼 무기를 만들고 있다는 이야기로 시작된다. 플레이어는 헬리콥터 조종사가 되어, 말론의 음모를 막기 위해 다양한 헬리콥터를 조작하고 임무를 수행해야 한다.
어반 스트라이크는 스트라이크 시리즈에서 처음이자 유일하게 비행 외 전투가 추가된 게임으로, 몇몇 레벨에서는 헬리콥터에서 내려서 지상 전투를 벌이게 된다. 이는 헬리콥터 전투와 보병 전투를 교차적으로 즐길 수 있어 게임의 재미를 더한다. 플레이어는 각 헬리콥터를 조종하며, 미사일과 총기를 이용해 적군을 처치하고, 다양한 보스와 싸운다.
게임의 레벨 디자인은 도시와 군사 기지를 배경으로 하여 복잡한 미션과 위험한 적들을 상대해야 한다. 전술적 요소가 강조된 이 게임은 다양한 장비와 헬리콥터 선택이 가능해 플레이어에게 다양한 전략을 구사할 수 있는 기회를 제공한다. 어반 스트라이크는 속도감 있는 전투와 헬리콥터 조작의 재미로 헬리콥터 액션 게임 팬들에게 많은 사랑을 받았다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19950101T000000</releasedate>
        <developer>Foley Hi-Tech</developer>
        <publisher>Black Pearl Software</publisher>
        <genre>Shoot'em Up</genre>
        <players>1</players>
        <hash>185E9FC1</hash>
        <genreid>260</genreid>
        <id>12981</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Urban Strike.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Urban Strike.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Urban Strike.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Urban Strike.png</marquee>
    </game>

    <game>
        <path>./X-Men.zip</path>
        <name>엑스맨</name>
        <desc>엑스맨은 게임 기어용 사이드스크롤 비트엠업/플랫폼 게임으로, 메가드라이브/제네시스 버전과 유사한 스타일을 채택한 작품이다. 이 게임은 엑스맨 캐릭터들이 등장하여, 악당들과 싸우고 악당의 보스인 매그니토를 처치하는 액션 게임이다.
게임의 이야기에서는 엑스맨 대부분이 매그니토에 의해 납치되었고, 그로 인해 게임 초반에 싸울 수 있는 캐릭터는 사이클롭스와 울버린뿐이다. 플레이어는 사이클롭스와 울버린 중에서 캐릭터를 선택할 수 있으며, 매그니토를 구출하기 위해 싸워야 한다. 게임을 진행하면서 스톰, 아이스맨, 로그, 나이트크롤러, 사이록 등의 추가 캐릭터를 잠금 해제할 수 있다.
게임의 기본적인 조작은 펀치, 더블 점프, 점프 킥 등을 포함한다. 또한, 캐릭터의 돌연변이 능력을 스타트 버튼을 눌러 활성화할 수 있다. 예를 들어, 울버린의 발톱이나 사이클롭스의 레이저 빔을 사용할 수 있는데, 이 능력을 사용하면 에너지를 소모하며, 에너지는 X 심볼을 통해 회복할 수 있다. 다양한 적들과 보스들을 처치하면서, 엑스맨의 각각의 능력을 전략적으로 활용하는 것이 게임의 핵심이다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19940101T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>567A5EE6</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>97405</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/X-Men.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/X-Men.png</thumbnail>
        <video>./media/video/X-Men.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/X-Men.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./X-Men - Gamemaster's Legacy.zip</path>
        <name>엑스맨 - 게임마스터의 유산</name>
        <desc>X-Men - Gamemaster's Legacy (엑스맨 - 게임마스터의 유산)은 X-Men 시리즈를 기반으로 한 액션 게임으로, 게임기어용으로 출시된 타이틀이다. 게임은 레거시 바이러스라는 치명적인 질병과 그를 해결할 수 있는 게임마스터가 중심이 되어 전개된다. 게임마스터는 엑스맨에게 이 질병의 해독제를 찾을 기회를 제공하지만, 동시에 엑스맨의 적들에게도 동일한 기회를 제공하며, 그들을 엑스맨을 처치하는 게임에 끌어들인다. 게임의 핵심은 엑스맨이 이 위험한 게임을 통해 레거시 바이러스의 해독제를 찾거나, 아니면 영원히 사라질 위험에 처하게 되는 것이다.
엑스맨 - 게임마스터의 유산은 액션과 탐험을 결합한 게임으로, 플레이어는 엑스맨 캐릭터들 중 하나를 선택하여 전투와 퍼즐을 풀어나가야 한다. 게임은 스토리 진행에 따라 엑스맨 팀을 분리시키고, 각 캐릭터들은 서로 다른 능력과 스킬을 사용하여 적을 물리치거나 게임마스터의 게임을 클리어해 나간다. 사이클롭스, 로건, 스톰, 진 그레이 등 다양한 엑스맨 캐릭터들이 등장하며, 각 캐릭터의 고유 능력으로 다양한 전투와 미션을 해결할 수 있다.
게임기어의 특성상, 게임은 2D 스크롤 액션으로 구현되며, 엑스맨의 강력한 능력들이 간단한 조작으로 발휘된다. 특수 능력을 사용하여 적을 처치하거나, 다양한 환경에서 퍼즐을 풀어가며 진전을 이루게 된다. 이 게임은 시리즈 특유의 팀워크와 캐릭터 능력을 잘 구현하고 있어, 엑스맨 팬들에게 큰 재미를 선사한다.
제네시스 버전과 비교하면, 게임기어 버전은 그래픽과 사운드 면에서 제한이 있지만, 여전히 엑스맨의 캐릭터들, 스토리, 액션 요소를 충실히 재현하고 있다. 작은 화면에서도 깊이 있는 전투와 전략적인 접근을 통해 스토리를 따라갈 수 있으며, 게임마스터와의 대결은 게임의 중요한 부분을 차지한다. 엑스맨 - 게임마스터의 유산은 게임기어에서 엑스맨을 주제로 한 액션 게임을 즐기기에 적합한 타이틀이다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19950216T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>C169C344</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>46313</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/X-Men - Gamemaster's Legacy.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/X-Men - Gamemaster's Legacy.png</thumbnail>
        <video>./media/video/X-Men - Gamemaster's Legacy.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/X-Men - Gamemaster's Legacy.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Megami Tensei Gaiden - Last Bible Special.zip</path>
        <name>여신전생 외전 - 라스트 바이블 스페셜</name>
        <desc>Megami Tensei Gaiden: Last Bible Special (여신전생 외전 - 라스트 바이블 스페셜)은 1995년에 일본에서 출시된 롤플레잉 게임(RPG)으로, 메가미 텐세이 시리즈의 외전으로 기획된 타이틀이다. 세가가 출판하고 Sims가 개발한 이 게임은 게임기어용으로 출시되어, 메가미 텐세이 시리즈 팬들에게 또 다른 매력을 선사했다. 게임은 디스토피아적 세계관을 바탕으로, 악마와 인간 간의 갈등과 선악의 대립을 중심으로 전개된다.
Last Bible Special은 턴제 전투 시스템을 특징으로 하며, 플레이어는 주인공과 동료들을 이끌고 악마와 싸우며 세계를 구하기 위한 여정을 떠난다. 이 게임의 가장 큰 특징은 악마 계약 시스템이다. 플레이어는 전투 중 적 악마를 부하로 삼을 수 있으며, 이를 통해 다양한 악마를 수집하고 강화하여 전투를 유리하게 이끌어갈 수 있다. 이 시스템은 메가미 텐세이 시리즈에서 자주 사용되는 요소로, 다양한 악마들과의 소통이 게임의 중요한 부분을 차지한다.
게임기어 버전의 Last Bible Special은 이동과 탐험, 전투의 요소가 잘 결합되어 있으며, 턴제 전투와 악마 수집의 깊이를 느낄 수 있다. 스토리와 캐릭터들은 메가미 텐세이 시리즈의 독특한 분위기를 유지하면서도, 게임기어의 한계를 고려한 그래픽과 사운드로 그 세계를 표현한다. 이 게임은 그 특유의 어두운 분위기와 복잡한 시스템을 통해 RPG 팬들에게 매력적인 경험을 제공한다.
Megami Tensei Gaiden - Last Bible Special은 그 특유의 악마 소환과 전략적인 전투로 게임기어에서 RPG 장르의 매력을 잘 담아내며, 메가미 텐세이 시리즈의 팬들이라면 반드시 경험해봐야 할 타이틀이다.</desc>
        <rating>0.4</rating>
        <releasedate>19950324T000000</releasedate>
        <developer>Sims</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>4EC30806</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <id>12971</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Megami Tensei Gaiden - Last Bible Special.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Megami Tensei Gaiden - Last Bible Special.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Megami Tensei Gaiden - Last Bible Special.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Megami Tensei Gaiden - Last Bible Special.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Defenders of Oasis.zip</path>
        <name>오아시스의 수호자</name>
        <desc>Defenders of Oasis (오아시스의 수호자)는 전통적인 일본식 RPG로, 게임기어용으로 출시된 타이틀이다. 게임은 고대의 왕국과 그 후계자들의 이야기로, 왕자인 주인공이 어두운 세력에 맞서 싸우는 모험을 그린다. 수백 년 전, 왕자 Jamseed는 어둠의 정신인 Ahriman을 물리쳤지만, 그 전에 Ahriman은 드래곤 Zahhark를 세계에 보내어 어둠의 세력을 일으켰다. Zahhark는 결국 Jamseed의 후손에 의해 물리쳐졌지만, Zahhark의 후손들은 여전히 Shanadar 왕국을 위협하고 있었다.
게임의 스토리는 주인공인 Shanadar 왕국의 왕자가 되어, Zahhark의 후손들에 맞서 싸우기 위한 여정을 떠나는 내용이다. 왕자는 이웃 왕국에서 도움을 요청하고, 아름다운 공주, 램프의 지니와 같은 동료들과 함께 왕국을 구해야 한다. 게임은 턴제 전투와 이동을 통한 탐험을 기반으로 하며, 1인칭 시점에서 진행되는 전투는 플레이어가 전투에 집중할 수 있도록 해준다. 아이템을 구하거나 구매하고, 랜덤 전투와 보스 전투를 거치며 이야기를 풀어나가는 형태이다.
이 게임은 고전적인 RPG의 특징을 그대로 이어받아, 고대 왕국의 위기와 이를 해결하기 위한 왕자의 모험을 중심으로 전개된다. 퍼즐을 풀고, 다양한 지역을 탐험하며, 각종 아이템과 능력을 활용해 적을 물리치는 방식으로 진행된다. Defenders of Oasis는 그 당시의 RPG 팬들에게 큰 인기를 끌었던 작품으로, 게임기어에서 손쉽게 RPG의 매력을 즐길 수 있는 타이틀이었다.
</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19921201T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>C674ECCC</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <id>12928</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Defenders of Oasis.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Defenders of Oasis.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Defenders of Oasis.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Defenders of Oasis.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Wagyan Land.zip</path>
        <name>와갼 랜드</name>
        <desc>Wagyan Land는 1989년 일본에서 출시된 Famicom 게임을 기반으로 한 게임기어용 타이틀로, 일본에서만 출시된 작품이다. 이 게임은 플랫폼 게임과 미니게임이 결합된 반교육적인 성격을 지니고 있으며, Wagyan Land 시리즈의 일환으로 출시되었다. Wagyan Land는 플랫폼 세그먼트와 ‘시리토리’ 게임 등의 다양한 미니게임으로 구성되어 있으며, 이 게임의 특성상 서양에서는 출시되지 않았던 이유도 바로 이 미니게임 때문이었다.
게임은 플랫폼 세그먼트와 미니게임을 번갈아 진행하며, 플레이어는 다양한 레벨을 클리어해 나가야 한다. ‘시리토리’는 일본어 단어의 끝말잇기 게임으로, 게임 내에서 중요한 역할을 차지하며, 이로 인해 서양에서의 출시가 없었던 이유로 꼽히기도 한다. 게임기어로 이식된 Wagyan Land는 작은 화면에 맞춰 레벨 디자인이 변경되었으며, 게임플롯도 일부 변경되었고, Wagyan Land 2에서 등장한 파워업 요소가 추가되었다.
이 게임은 단순한 구성에도 불구하고 다양한 미니게임을 통해 학습적 요소와 재미를 동시에 제공하며, 가벼운 게임플레이를 원하는 플레이어에게 적합하다. 게임기어의 제한된 성능을 고려해 잘 최적화된 레벨 디자인과 간단한 조작으로 누구나 쉽게 접근할 수 있는 매력을 지닌 타이틀이다. Wagyan Land는 일본에서의 특수한 성격 덕분에 서양에서는 잘 알려지지 않은 작품이지만, 교육적인 측면과 단순한 재미를 제공하는 매력적인 게임으로 기억된다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19910726T000000</releasedate>
        <developer>Now Production</developer>
        <publisher>Namco</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>29E697B2</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>71611</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Wagyan Land.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Wagyan Land.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Wagyan Land.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Wagyan Land.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Yu Yu Hakusho - Horobishimono no Gyakushuu.zip</path>
        <name>유유백서 - 멸하는 자의 역습</name>
        <desc>Yu Yu Hakusho: Horobishimono no Gyakushuu는 게임기어용 액션 게임으로, 유유백서 만화 및 애니메이션을 기반으로 한 타이틀이다. 이 게임은 메가드라이브나 게임보이에서 나온 대전 격투 게임들과는 다른 스타일로 제작되었으며, 주로 플랫폼 액션과 탐험 요소를 중심으로 전개된다. 게임은 유스케 우라메시와 그의 동료들이 등장하여 지옥의 적들과 싸우는 스토리를 담고 있다.
게임은 각종 전투와 스테이지를 클리어하는 방식으로 진행된다. 플랫폼 액션 요소가 강한 이 게임에서는 점프, 공격, 특수 기술 등을 활용하여 적을 물리쳐야 한다. 각 스테이지마다 보스 전투와 미션이 주어지며, 플레이어는 유스케를 포함한 여러 캐릭터들 중 하나를 선택하여 전투를 벌인다. 게임은 1인칭 전투와 턴제 액션을 결합한 시스템을 채택하여, 플레이어가 적과 싸우면서 각 캐릭터의 고유 능력을 잘 활용해야 한다.
특히, 이 게임은 유유백서의 팬이라면 반가운 애니메이션 스토리와 캐릭터들이 등장하며, 유유백서의 중요한 기술들을 게임 내에서 경험할 수 있다. 게임기어의 한계를 고려한 그래픽과 사운드도 가능한 한 원작의 분위기를 재현하려고 노력했다. 전반적으로 대전 격투 게임과는 다른 플랫폼 액션 기반의 게임으로, 액션을 좋아하는 팬들에게는 흥미로운 경험을 제공할 것이다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19940325T000000</releasedate>
        <developer>Minato Giken</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1</players>
        <hash>88EBBF9E</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <id>46311</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Yu Yu Hakusho - Horobishimono no Gyakushuu.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Yu Yu Hakusho - Horobishimono no Gyakushuu.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Yu Yu Hakusho - Horobishimono no Gyakushuu.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Yu Yu Hakusho - Horobishimono no Gyakushuu.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Yu Yu Hakusho 2 - Gekitou! Nanakyou no Tatakai.zip</path>
        <name>유유백서 II - 격투! 7강의 싸움</name>
        <desc>Yu Yu Hakusho II: Gekitou! Nanakyou no Tatakai는 게임기어용 액션 게임으로, 유유백서 II 애니메이션의 격투 장면을 바탕으로 한 게임이다. 이 게임은 메가드라이브나 게임보이 버전의 대전 액션과는 다른 스타일로, 액션 플랫폼 방식으로 설계되었으며, 주로 캐릭터들의 고유 능력을 활용한 전투가 특징이다.
게임은 유스케, 쿠라마, 히에이, 토우야 등 여러 캐릭터들 중 하나를 선택하여, 7강의 싸움을 이어가는 구조로 진행된다. 플랫폼 액션을 기반으로 하여, 전투뿐만 아니라 모험적인 요소와 스테이지 탐험이 중요한 역할을 한다. 각 캐릭터는 특수 기술과 콤보를 활용하여 적들을 처치하며, 보스 전투와 같은 중요한 미션을 클리어해야 한다. 이 게임은 상대 캐릭터와 싸우는 방식뿐만 아니라, 지형과 아이템을 활용한 전투의 전략적인 깊이를 강조한다.
특히, 이 게임은 유유백서의 스토리 라인을 따라가며 애니메이션의 주요 장면들을 재현하려고 노력하며, 원작의 캐릭터들과 기술들을 충실히 반영하고 있다. 게임기어의 기술적 한계를 고려하여 제작된 이 게임은, 액션을 좋아하는 유유백서 팬들에게 흥미진진한 전투와 스토리 진행을 경험할 수 있는 기회를 제공한다.
Yu Yu Hakusho II는 게임기어 플랫폼에서 대전 액션의 한계를 넘어서기 위해 전략적이고 플랫폼 기반의 전투 시스템을 채택한 게임으로, 캐릭터 능력을 적절히 활용하고 타이밍을 맞추는 것이 중요하다. 유유백서 팬들에게는 애니메이션의 전투를 게임에서 직접 체험할 수 있는 작품이다.</desc>
        <rating>0.55</rating>
        <releasedate>19940930T000000</releasedate>
        <developer>Minato Giken</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Fighting</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>46AE9159</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <image>./media/image/Yu Yu Hakusho 2 - Gekitou! Nanakyou no Tatakai.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Yu Yu Hakusho 2 - Gekitou! Nanakyou no Tatakai.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Yu Yu Hakusho 2 - Gekitou! Nanakyou no Tatakai.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Yu Yu Hakusho 2 - Gekitou! Nanakyou no Tatakai.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Itchy And Scratchy Game, The.zip</path>
        <name>이치와 스크래치 게임</name>
        <desc>이치와 스크래치 게임은 게임기어에서 출시된 2D 플랫폼 게임으로, 유명한 애니메이션인 심슨 가족에 등장하는 캐릭터인 이치와 스크래치의 끊임없는 싸움을 그린 게임이다. 이치와 스크래치, 두 캐릭터는 항상 서로를 공격하고 해를 끼치는 관계로, 이 게임에서도 그들의 폭력적인 전투를 경험할 수 있다.
플레이어는 이치, 즉 쥐를 조작하게 되며, 다양한 무기를 사용해 고양이 스크래치를 처치해야 한다. 기본적으로 이치는 망치를 들고 있지만, 게임의 진행 중 여러 레벨에서 추가 무기를 얻을 수 있다. 게임은 총 7개의 레벨로 구성되어 있으며, 각 레벨은 다른 가상의 장소에서 펼쳐진다. 이 장소들은 복잡한 문과 플랫폼으로 이루어져 있어, 플레이어는 이를 탐험하며 진행해야 한다.
각 레벨을 클리어하면 스크래치가 다양한 기계 장치를 가지고 다시 등장하여 이치를 공격하려 하지만, 플레이어는 이를 다시 처치해야 한다. 이치와 스크래치 게임은 단순한 액션과 플랫폼 게임 이상의 재미를 제공하며, 이치와 스크래치의 유머러스하고 폭력적인 싸움을 게임 속에서 체험할 수 있다.
이 게임은 게임기어 전용으로 출시된 작품으로, 심슨 가족의 팬들에게는 유쾌하면서도 도전적인 경험을 선사한다. 게임기어의 한정된 성능을 최대한 활용하여, 당시의 플랫폼 게임 중에서도 색다른 재미를 주는 게임으로 기억된다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19950101T000000</releasedate>
        <developer>Bit</developer>
        <publisher>Acclaim</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>44E7E2DA</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>65669</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Itchy &amp; Scratchy Game, The.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Itchy &amp; Scratchy Game, The.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Itchy &amp; Scratchy Game, The.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Itchy &amp; Scratchy Game, The.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Eternal Legend - Eien no Densetsu.zip</path>
        <name>이터널 레전드 - 영원의 전설</name>
        <desc>이터널 레전드 - 영원의 전설은 게임기어 전용으로 출시된 일본 전용 롤플레잉 게임(RPG)으로, 이 게임은 독특한 스토리와 게임플레이로 주목을 받았다. 게임의 일본어 제목인 Eien no Densetsu는 "영원의 전설"이라는 뜻으로, 게임의 중심이 되는 신화적이고 장대한 이야기를 암시한다.
플레이어는 고전 RPG 스타일의 전투 시스템과 탐험 요소를 경험하게 되며, 캐릭터들의 다양한 능력과 장비를 활용해 전투를 진행한다. 이터널 레전드는 일본 시장을 대상으로 한 작품으로, 그만큼 일본적 요소가 강하게 반영되어 있다. 게임의 그래픽과 스토리라인은 당시의 게임기어 기술로는 상당히 뛰어난 수준을 자랑하며, 중세 판타지 세계를 배경으로 한 복잡하고 몰입감 있는 스토리가 전개된다.
이 게임은 게임기어 전용으로만 출시되었기 때문에, 그 당시 게임기어 유저들 사이에서 희소성과 함께 상당한 인기를 끌었다. 또한, 일본 내에서만 한정적으로 출시되어 많은 팬들에게 '컬트 클래식'으로 자리잡게 되었다. 비록 세계적으로 널리 알려지지 않았지만, 일본 RPG 팬들에게는 큰 사랑을 받은 작품이다.
게임의 전반적인 스타일과 시스템은 클래식한 롤플레잉 게임을 좋아하는 유저들에게 큰 매력을 선사하며, 게임기어에서만 가능한 독특한 경험을 제공한다.</desc>
        <rating>0.35</rating>
        <releasedate>19910809T000000</releasedate>
        <developer>JVM</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>04302BBD</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <id>46316</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Eternal Legend - Eien no Densetsu.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Eternal Legend - Eien no Densetsu.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Eternal Legend - Eien no Densetsu.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Eternal Legend - Eien no Densetsu.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Indiana Jones and the Last Crusade.zip</path>
        <name>인디아나 존스와 최후의 성전</name>
        <desc>인디아나 존스와 최후의 성전은 게임기어에서 출시된 아케이드 어드벤처 게임으로, 영화 인디아나 존스와 최후의 성전을 바탕으로 한 스토리라인을 따른다. 플레이어는 전설적인 고고학자이자 모험가인 인디아나 존스를 조종하며, 성배를 찾기 위한 여정을 떠난다. 게임의 목표는 성배를 찾는 것이지만, 이를 위해선 먼저 여러 중요한 아이템들을 찾아야 한다. 이 아이템들은 코로라도의 십자가, 방패, 그리고 다이어리로 구성되어 있다.
게임은 4개의 레벨로 구성되어 있으며, 각 레벨은 다른 장소와 다양한 환경에서 진행된다. 첫 번째 레벨은 콜로라도의 동굴 속에서 펼쳐지며, 그 후에는 함정이 가득한 이동하는 서커스 기차, 경비들이 있는 제플린, 그리고 마지막으로 오스트리아의 그룬발트 성까지 이어진다. 각 레벨에서는 탐험, 퍼즐 해결, 그리고 적들과의 전투가 결합된 다양한 활동을 즐길 수 있다.
인디아나 존스는 그의 상징적인 채찍을 사용하여 적들과 싸울 수 있으며, 때로는 맨손 전투로 적을 처치하기도 한다. 게임의 전개는 여러 경로를 통해 진행할 수 있어, 플레이어는 다양한 방법으로 레벨을 클리어할 수 있다. 인디아나 존스와 최후의 성전은 게임기어 플랫폼에서 아케이드 스타일의 액션과 탐험을 즐기고 싶은 유저들에게 큰 재미를 선사한다. 영화 팬들에게는 영화 속의 클래식한 장면들을 게임으로 재현할 수 있는 기회를 제공한다.
이 게임은 게임기어에서만 제공되며, 액션과 퍼즐 요소가 결합된 흥미로운 경험을 제공하는 작품이다. 영화의 긴장감과 모험을 게임기어의 작은 화면에서 즐길 수 있다는 점에서 큰 매력을 지닌 게임으로 평가된다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19921001T000000</releasedate>
        <developer>Tiertex</developer>
        <publisher>U.S. Gold</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>B875226B</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>12882</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Indiana Jones and the Last Crusade.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Indiana Jones and the Last Crusade.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Indiana Jones and the Last Crusade.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Indiana Jones and the Last Crusade.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Judge Dredd.zip</path>
        <name>저지 드레드</name>
        <desc>저지 드레드는 게임기어에서 출시된 플랫폼 액션 게임으로, 영국의 유명한 만화 캐릭터이자 1995년 영화로도 알려진 저지 드레드를 기반으로 한다. 이 게임은 기본적으로 점프, 슈팅, 회피의 전형적인 콘솔 액션 게임 공식을 따르지만, 적을 부상시켜 항복시키고 체포하는 독특한 요소를 더하여 플레이어에게 새로운 경험을 제공한다.
게임은 영화의 줄거리를 따르며, 저지 드레드는 프레임에 의해 아스펜 형무소로 보내져 탈출하고 무죄를 입증하는 임무를 맡는다. 영화에서 일어난 자유의 여신상에서의 전투 후, 게임은 만화책에서 영감을 받은 레벨들과 캐릭터들로 이어지며, 마지막에는 다크 저지와의 대결이 펼쳐진다. 게임의 각 레벨에서는 총격전, 도망가는 적을 추적하는 과정, 그리고 적을 체포하는 과정이 중심이 되어 진행된다.
저지 드레드는 강력한 총기를 사용하여 적과 싸우며, 일부 적은 부상 당하면 항복하여 체포될 수 있다. 이러한 독특한 체포 시스템은 게임에 전략적인 요소를 더하며, 플레이어는 무자비한 법 집행자로서의 역할을 수행하게 된다.
게임기어로 출시된 저지 드레드는 액션 게임의 전통적인 요소를 유지하면서도, 만화와 영화의 팬들에게는 특별한 매력을 제공하는 작품이다. 미래의 경찰인 저지 드레드로서 법을 집행하는 스릴 넘치는 경험을 제공하며, 뛰어난 그래픽과 재미있는 게임플레이로 당시 게임기어의 팬들에게 큰 인기를 끌었다.</desc>
        <rating>0.85</rating>
        <releasedate>19950616T000000</releasedate>
        <developer>Probe Software</developer>
        <publisher>Acclaim</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>04D23FC4</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>12915</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Judge Dredd.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Judge Dredd.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Judge Dredd.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Judge Dredd.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./James Pond II - Codename RoboCod.zip</path>
        <name>제임스 폰드 2 - 코드네임 로보코드</name>
        <desc>제임스 폰드 2 - 코드네임 로보코드는 게임기어에서 출시된 액션 어드벤처 게임으로, 제임스 폰드라는 특이한 해양 비밀 요원이 다시 등장해 악당 Dr. Maybe의 계획을 저지하는 이야기를 담고 있다. 이번 모험에서 제임스 폰드는 Dr. Maybe가 훔쳐간 장난감을 되찾기 위해 나서며, 그의 주요 도구는 Inspector Gadget 스타일의 스트레치 장치이다. 이 장치를 이용해 제임스는 높은 곳을 살펴보거나, 천장을 붙잡고 미끄러져 이동하는 등 다양한 전략을 구사할 수 있다.
게임은 여러 가지 장난감 테마로 꾸며진 세계에서 진행된다. 예를 들어, 스포츠 용품, 사탕, 항공기와 같은 다양한 장난감들을 주제로 한 레벨들이 등장하며, 각 레벨은 좌측으로 스크롤되는 방식으로 진행된다. 일부 레벨에서는 수직적인 이동도 가능하며, 플레이어는 각 레벨에서 두 마리의 펭귄을 모으고 출구에 도달해야 한다. 하지만 한 레벨에서 여러 출구와 비밀 지역들이 숨겨져 있어, 탐험의 재미를 더한다.
각 두 개의 세계를 클리어하면 보스와의 전투가 펼쳐지며, 제임스 폰드는 주어진 능력과 장비를 활용해 악당과 맞서 싸운다. 제임스 폰드 2 - 코드네임 로보코드는 게임기어에서 제공되는 다채로운 테마와 퍼즐을 결합한 액션 게임으로, 탐험과 전투의 재미를 동시에 제공한다. 유머러스한 캐릭터들과 창의적인 레벨 디자인 덕분에 게임기어 팬들에게 많은 사랑을 받았다.
</desc>
        <rating>0.95</rating>
        <releasedate>19910101T000000</releasedate>
        <developer>Millenium Interactive</developer>
        <publisher>U.S. Gold</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>9FB5C155</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>46293</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/James Pond II - Codename RoboCod.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/James Pond II - Codename RoboCod.png</thumbnail>
        <video>./media/video/James Pond II - Codename RoboCod.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/James Pond II - Codename RoboCod.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./James Pond 3 - Operation Starfi5h.zip</path>
        <name>제임스 폰드 3 - 오퍼레이션 스타피쉬</name>
        <desc>제임스 폰드 3 - 오퍼레이션 스타피쉬는 게임기어에서 출시된 액션 어드벤처 게임으로, 제임스 폰드가 다시 한번 악당 Dr. Maybe의 음모를 막기 위해 등장한다. 이번에는 새로운 캐릭터인 스페셜 에이전트 핀니우스 프로그(Finnius Frog)가 등장하여, 뛰어난 점프 능력을 활용해 어려운 곳에 도달할 수 있게 돕는다. 두 주인공은 협력하여 Dr. Maybe의 음모를 저지하려 한다.
게임은 100개 이상의 레벨을 제공하며, 각 레벨은 독특한 구조와 도전을 제공한다. 제임스 폰드는 다양한 FI5H 기기들을 사용하여 미션을 수행한다. 예를 들어, 흡착 부츠, 과일 총, X-ray 안경, 추진기, 스프링 부츠, 그리고 과일 수트로 변장할 수 있는 기기들이 제공된다. 이러한 기기들은 각 레벨에서 제임스 폰드가 직면하는 장애물과 적들을 처리하는 데 큰 도움이 된다.
제임스 폰드 3 - 오퍼레이션 스타피쉬는 게임기어의 한정된 성능을 잘 활용하여, 다양한 적과 미션, 그리고 퍼즐을 혼합한 게임플레이를 제공한다. Dr. Maybe의 통제 하에 있는 40종 이상의 적들과 싸우고, 그의 총과 미사일 발사기를 피해가며 레벨을 클리어하는 과정은 액션과 전략을 동시에 요구한다. 이 게임은 유쾌한 그래픽과 기발한 장비들을 사용한 재미있는 게임플레이 덕분에 게임기어 유저들 사이에서 인기를 끌었다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19940101T000000</releasedate>
        <developer>Teque</developer>
        <publisher>U.S. Gold</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>68BB7F71</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>65671</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/James Pond 3 - Operation Starfi5h.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/James Pond 3 - Operation Starfi5h.png</thumbnail>
        <video>./media/video/James Pond 3 - Operation Starfi5h.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/James Pond 3 - Operation Starfi5h.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Zool - Ninja of the Nth Dimension.zip</path>
        <name>줄 - N차원의 닌자</name>
        <desc>줄 - N차원의 닌자는 게임기어에서 출시된 액션 플랫폼 게임으로, 주인공 줄(Zool)은 2345번째 차원의 닌자로 등장하여, 6개의 세계에서 각 3개의 스테이지를 클리어해야 한다. 이 게임은 전형적인 플랫폼 액션 게임으로, 줄은 벽을 타고 달리거나 점프하며 적들과 싸우는 방식으로 진행된다. 게임의 주요 목표는 각 스테이지를 클리어하면서 강력한 적들을 처치하고, 다양한 장애물을 피하며 진척을 이루는 것이다.
줄은 다양한 파워업을 얻을 수 있는데, 이들 중에는 체력을 회복할 수 있는 하트, 스마트 폭탄, 방패, 점프 능력을 향상시키는 아이템, 그리고 '쌍둥이 줄'이 있다. 이 '쌍둥이'는 줄의 움직임을 몇 초 뒤에 따라가며, 이로 인해 두 가지 행동을 동시에 할 수 있는 전략적인 이점을 제공한다. 이러한 능력들은 적을 처치하거나 레벨을 클리어하는 데 중요한 역할을 한다.
게임에는 난이도와 게임 속도, 그리고 배경 음악을 설정할 수 있는 옵션도 있어, 플레이어는 자신의 스타일에 맞게 게임을 조정할 수 있다. 배경 음악은 록과 펑크 두 가지 스타일로 제공되어, 게임을 더 다채롭고 즐겁게 만든다. 줄 - N차원의 닌자는 게임기어의 성능을 잘 활용하여, 화려한 그래픽과 도전적인 게임플레이를 제공하며, 플랫폼 게임 팬들에게 큰 인기를 끌었다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19940301T000000</releasedate>
        <developer>Gremlin Graphics Software</developer>
        <publisher>Gremlin Graphics Software</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>23904898</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>13013</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Zool - Ninja of the Nth Dimension.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Zool - Ninja of the Nth Dimension.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Zool - Ninja of the Nth Dimension.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Zool - Ninja of the Nth Dimension.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Lost World, The - Jurassic Park.zip</path>
        <name>쥬라기 공원 - 더 로스트 월드</name>
        <desc>쥬라기 공원 - 더 로스트 월드는 세가 게임기어에서 출시된 액션 어드벤처 게임으로, 영화 쥬라기 공원의 속편인 더 로스트 월드를 바탕으로 한다. 이 게임은 세가 게임기어에서 북미와 유럽 지역을 대상으로 출시된 마지막 게임 중 하나로, 1997년에 등장하였다. 게임은 다양한 레벨과 플레이 방식으로 구성되어 있으며, 영화의 중요한 장면들을 게임으로 재현하고 있다.
플레이어는 쥬라기 공원의 다양한 공룡들을 상대하며, 각 스테이지를 클리어해야 한다. 게임에서는 여러 종류의 공룡들이 등장하며, 플레이어는 다양한 무기와 도구를 사용해 이를 물리쳐야 한다. 또한, 일부 스테이지에서는 빠르게 이동하거나, 장애물을 피하며 살아남아야 하는 도전적인 요소가 추가되어 게임의 몰입도를 높인다.
쥬라기 공원 - 더 로스트 월드는 게임기어의 한계 속에서도 풍부한 액션과 흥미로운 공룡들과의 전투를 제공하여, 당시의 플랫폼 게임들 중에서 독특한 경험을 선사한다. 또한, 영화 팬들에게는 familiar한 장소와 공룡들을 게임으로 만날 수 있는 기회를 제공하는 동시에, 액션과 전략이 결합된 재미있는 게임플레이를 즐길 수 있게 해준다. 이 게임은 세가 게임기어에서 발매된 마지막 타이틀 중 하나로, 게임기어 팬들에게 특별한 의미를 지닌 작품으로 평가된다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19970826T000000</releasedate>
        <developer>Aspect</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>8D1597F5</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>108001</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Lost World, The - Jurassic Park.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Lost World, The - Jurassic Park.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Lost World, The - Jurassic Park.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Lost World, The - Jurassic Park.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Chakan.zip</path>
        <name>차칸</name>
        <desc>차칸은 게임기어에서 출시된 액션 어드벤처 게임으로, 어두운 분위기와 심오한 스토리가 특징이다. 이 게임은 플레이어가 주인공 차칸을 조작하여, 그의 비극적인 과거와 얽힌 저주를 풀어야 하는 이야기를 다룬다. 차칸은 한때 자신의 자만으로 인해 저주를 받았고, 그로 인해 영원히 고통받으며 세상을 떠돌고 있다. 그의 영혼은 끊임없는 악몽과 비전 속에 갇혀 있으며, 이를 극복하기 위해서는 자신의 무기와 연금술 지식만을 의지해야 한다.
게임은 다양한 액션 요소와 퍼즐 해결을 결합하고 있으며, 차칸은 주로 두 개의 검을 사용하여 적들과 싸운다. 검술과 함께 차칸은 연금술을 활용해 강력한 능력을 발휘할 수 있다. 게임의 진행 중에는 여러 종류의 적들과 보스들이 등장하며, 이들을 처치하고 차칸의 저주를 풀기 위한 여정을 계속해야 한다.
게임의 분위기는 어두운 판타지와 고딕적인 요소가 강하게 반영되어 있으며, 스토리의 깊이는 게임을 진행하는 동안 점차 밝혀진다. 차칸은 저주를 풀기 위해 힘겨운 싸움을 계속하며, 그 과정에서 다양한 스킬을 배우고, 강력한 능력을 손에 넣는다. 차칸은 게임기어의 한정된 성능에도 불구하고 그 분위기와 스토리텔링이 강렬하며, 액션과 전략적인 요소를 잘 결합한 게임이다. 비록 과거의 잘못을 극복해야 하는 고통스러운 여정이지만, 플레이어는 차칸과 함께 이 길을 떠나며 모험을 경험할 수 있다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19921201T000000</releasedate>
        <developer>Paul Hutchinson</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>DFC7ADC8</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>46286</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Chakan.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Chakan.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Chakan.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Chakan.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./GG Portrait - Yuuki Akira.zip</path>
        <name>초상화 - 유키 아키라</name>
        <desc>초상화 - 유키 아키라는 게임기어에서 출시된 두 개의 게임 중 하나로, Virtua Fighter Kids의 캐릭터인 유키 아키라의 이미지를 특징으로 한다. 이 게임은 전투와 액션 게임이 아닌, 유키 아키라의 다양한 이미지를 감상할 수 있는 "초상화" 형식의 게임이다. 유키 아키라는 Virtua Fighter Kids 시리즈의 인기 캐릭터로, 이 게임에서는 그녀의 다양한 모습이 그래픽으로 담겨 있다.
게임은 기본적으로 아키라의 초상화나 이미지들로 구성되어 있으며, 팬들이 그녀의 모습과 함께하는 간단한 인터페이스를 제공한다. 그리기나 색칠하기 같은 창의적인 활동은 없지만, 팬들에게는 아키라를 좀 더 가까이에서 볼 수 있는 기회를 제공하는 게임이다. 또한, Virtua Fighter 시리즈의 팬이라면, 이 게임을 통해 유키 아키라의 매력을 다시 한번 확인할 수 있는 기회가 될 것이다.
초상화 - 유키 아키라는 게임기어의 특성상 단순한 콘텐츠로, 액션이나 스토리가 중심이 아닌 캐릭터 팬들에게 맞춘 작품이다. Virtua Fighter Kids와 관련된 요소를 좋아하는 사람들에게는 팬 서비스를 제공하는 게임으로, 귀엽고 아기자기한 그래픽으로 당시 유저들에게 즐거운 시간을 선사했다.</desc>
        <rating>0.3</rating>
        <releasedate>19961101T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Various</genre>
        <players>1</players>
        <hash>51159F8F</hash>
        <id>65660</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/GG Portrait - Yuuki Akira.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/GG Portrait - Yuuki Akira.png</thumbnail>
        <video>./media/video/GG Portrait - Yuuki Akira.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/GG Portrait - Yuuki Akira.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./GG Portrait - Pai Chen.zip</path>
        <name>초상화 - 파이 첸</name>
        <desc>초상화 - 파이 첸은 게임기어에서 출시된 "GG Portrait" 시리즈의 두 번째 게임으로, Virtua Fighter Kids의 캐릭터인 파이 첸의 이미지를 모은 게임이다. 이 게임은 전투와 액션을 중심으로 한 게임이 아니라, 파이 첸의 다양한 그림과 초상화를 감상할 수 있는 콘텐츠로 구성되어 있다. 파이 첸은 Virtua Fighter 시리즈에서 강력하고 우아한 전투 스타일을 가진 여성 캐릭터로, 게임에서는 그녀의 매력적인 모습이 다양한 장면에서 표현된다.
게임은 기본적으로 파이 첸의 이미지를 전시하며, 플레이어는 그저 그녀의 다양한 스타일과 모습을 감상할 수 있다. 이 게임은 액션이나 스토리가 아닌 캐릭터의 팬 서비스에 중점을 두어, Virtua Fighter 시리즈 팬들에게 캐릭터를 더욱 가까이에서 즐길 수 있는 기회를 제공한다.
초상화 - 파이 첸은 게임기어의 한정된 성능에 맞추어 간단한 그래픽과 인터페이스를 제공하며, 파이 첸의 팬들에게는 특별한 매력을 전달하는 게임이다. 액션 요소가 없는 대신, 캐릭터 팬들에게 매우 기분 좋은 경험을 선사하는 작품으로, 그녀의 모습을 더 가까이서 보고 싶은 팬들에게 적합하다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19961122T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Various</genre>
        <players>1</players>
        <hash>695CC120</hash>
        <id>65659</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/GG Portrait - Pai Chen.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/GG Portrait - Pai Chen.png</thumbnail>
        <video>./media/video/GG Portrait - Pai Chen.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/GG Portrait - Pai Chen.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Captain America and the Avengers.zip</path>
        <name>캡틴 아메리카와 어벤저스</name>
        <desc>캡틴 아메리카와 어벤저스는 게임기어에서 출시된 사이드-스크롤링 비트 '엠 업(beat 'em up) 게임으로, 원래 아케이드에서 큰 인기를 끌었던 동일한 이름의 게임을 기반으로 하고 있다. 이 게임은 1인 또는 2인 동시 플레이가 가능하며, 플레이어는 마블 코믹스의 인기 히어로들인 캡틴 아메리카, 아이언맨, 호크아이, 비전을 조작하여 악당인 레드 스컬을 물리쳐야 한다.
게임의 기본적인 스토리는 레드 스컬이 슈퍼 악당들로 구성된 팀을 결성하여 세상을 정복하려는 계획을 세운다는 내용이다. 플레이어는 어벤저스의 멤버로서 이를 저지하기 위해 다양한 레벨을 클리어해야 한다. 게임은 고전적인 사이드 스크롤 방식으로 진행되며, 각 히어로는 고유의 공격 기술과 능력을 지니고 있어, 플레이어는 자신의 스타일에 맞는 히어로를 선택해 싸울 수 있다.
캡틴 아메리카와 어벤저스는 게임기어에서 제공되는 비트 '엠 업 장르의 게임으로, 다양한 적들과의 전투, 보스 레이드, 스페셜 기술 등을 특징으로 한다. 원작 아케이드의 재미를 잘 구현하며, 마블 팬들에게는 좋아하는 캐릭터들과 함께하는 짜릿한 전투를 즐길 수 있는 기회를 제공한다. 게임은 그 당시의 비트 '엠 업 게임들을 좋아하는 유저들 사이에서 큰 인기를 끌었으며, 특히 마블 히어로들을 좋아하는 이들에게 큰 호응을 얻었다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19930101T000000</releasedate>
        <developer>Realtime Associates</developer>
        <publisher>Mindscape</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1</players>
        <hash>5675DFDD</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <id>13030</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Captain America and the Avengers.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Captain America and the Avengers.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Captain America and the Avengers.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Captain America and the Avengers.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./CutThroat Island.zip</path>
        <name>컷스로트 아일랜드</name>
        <desc>컷스로트 아일랜드는 1995년 영화 컷스로트 아일랜드를 바탕으로 한 액션 어드벤처 게임으로, 게임기어에서 출시되었다. 게임은 플레이어가 해적 여성인 모건이 되어, 아버지로부터 받은 지도 조각을 찾기 위한 여정을 떠나는 이야기다. 아버지가 죽기 전 모건에게 전해준 지도 조각을 바탕으로, 숨겨진 보물을 찾기 위한 모험이 시작된다.
게임의 주요 특징은 스크롤 방식의 액션 전투로, 해적들과 악당들을 상대로 칼싸움을 벌이는 방식이다. 모건은 다양한 공격 기술을 사용하여 적들과 싸우며, 진행하면서 새로운 콤보를 잠금 해제할 수 있다. 이를 통해 점점 더 강력한 전투 능력을 발휘할 수 있게 된다. 게임은 여러 단계로 구성되어 있으며, 각 레벨에서 적들과의 전투 외에도 다양한 장애물을 피하고 퍼즐을 해결하는 요소가 포함되어 있다.
컷스로트 아일랜드는 게임기어에서 제공되는 액션 게임 중 하나로, 영화의 분위기를 잘 살리며 액션과 탐험의 재미를 동시에 제공한다. 플레이어는 해적의 삶을 체험하며, 모건을 통해 숨겨진 보물을 찾기 위한 여정을 떠나게 된다. 게임의 그래픽은 당시 기준으로 꽤나 세밀하게 구현되었으며, 칼싸움과 콤보 액션을 즐길 수 있다. 영화 팬들이라면 그 당시의 해적 테마와 액션을 게임으로도 경험할 수 있는 기회를 제공하는 작품이다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19951101T000000</releasedate>
        <developer>Software Creations</developer>
        <publisher>Acclaim</publisher>
        <genre>Beat'em Up</genre>
        <players>1</players>
        <hash>6352EF00</hash>
        <genreid>263</genreid>
        <id>13016</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/CutThroat Island.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/CutThroat Island.png</thumbnail>
        <video>./media/video/CutThroat Island.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/CutThroat Island.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Coca-Cola Kid.zip</path>
        <name>코카콜라 키드</name>
        <desc>코카콜라 키드는 1990년대 코카콜라 브랜드의 마스코트인 "코카콜라 키드"를 주인공으로 한 게임기어의 플랫폼 게임이다. 이 게임은 일본에서만 출시된 독특한 작품으로, 코카콜라 브랜드와 관련된 아이템을 사용하며 진행되는 모험을 담고 있다. 게임의 목표는 다양한 레벨을 클리어하면서 적을 처치하고 장애물을 피하는 것이다.
주인공인 코카콜라 키드는 스케이트보드를 타고 이동할 수 있으며, 스케이트보드를 타고 빠르게 레벨을 클리어할 수 있지만, 적에게 맞으면 스케이트보드에서 떨어져서 걸어가야 한다. 적들은 킥과 날아차기 등으로 처치할 수 있으며, 게임 내에서 에너지는 코카콜라 캔을 수집함으로써 회복된다. 게임은 전형적인 90년대 플랫폼 스타일로, 빠른 속도와 점프, 다양한 적들을 처리하는 방식으로 진행된다.
코카콜라 키드는 게임기어의 특성을 살려 단순하고 직관적인 게임플레이를 제공하며, 코카콜라 마스코트의 특징을 잘 녹여낸 색다른 게임이다. 이 게임은 일본 시장에서만 출시되었지만, 그 당시 코카콜라와 관련된 다양한 아이템과 캐릭터들이 게임 속에서 재미있는 방식으로 등장하여, 마스코트를 좋아하는 사람들에게 특별한 경험을 선사하였다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19940805T000000</releasedate>
        <developer>Aspect</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>C7598B81</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>46288</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Coca-Cola Kid.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Coca-Cola Kid.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Coca-Cola Kid.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Coca-Cola Kid.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Crayon Shin-chan - Taiketsu! Kantam Panic!!.zip</path>
        <name>크레용 신짱 - 대결! 캔탐 패닉!!</name>
        <desc>크레용 신짱 - 대결! 캔탐 패닉!!은 일본에서만 출시된 게임기어의 액션 게임으로, 인기 애니메이션 크레용 신짱을 기반으로 하고 있다. 이 게임은 주인공 신짱과 그의 친구들이 다양한 상황에서 싸우는 내용을 그린다. 신짱의 특유의 유머와 엉뚱한 행동들이 게임 속에서도 잘 반영되어 있어, 팬들에게는 유쾌한 게임 경험을 제공한다.
게임은 주로 신짱을 조작하여 적들과 전투를 벌이고, 다양한 스테이지를 클리어하는 방식으로 진행된다. 각 스테이지는 다양한 장애물과 적들이 등장하며, 신짱의 능력으로 이들을 물리쳐야 한다. 신짱은 평소와 같이 장난기 넘치는 방식으로 싸우며, 그 과정에서 독특한 아이템을 사용하거나 특별한 공격을 사용할 수 있다. 게임의 진행은 유머러스한 요소와 다채로운 전투가 결합되어, 팬들에게 친숙하고 재미있는 방식으로 다가간다.
크레용 신짱 - 대결! 캔탐 패닉!!은 게임기어에서 제공하는 액션 장르 게임으로, 애니메이션의 특징적인 유머와 캐릭터를 잘 살린 작품이다. 비록 일본에서만 출시되었지만, 신짱 팬이라면 누구든지 즐길 수 있는 매력적인 게임으로, 신짱의 장난과 모험을 즐길 수 있다.
</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19950224T000000</releasedate>
        <developer>Minato Giken</developer>
        <publisher>Bandai</publisher>
        <genre>Compilation</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>03D28EAB</hash>
        <genreid>3840</genreid>
        <id>88425</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Crayon Shin-chan - Taiketsu! Kantam Panic!!.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Crayon Shin-chan - Taiketsu! Kantam Panic!!.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Crayon Shin-chan - Taiketsu! Kantam Panic!!.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Crayon Shin-chan - Taiketsu! Kantam Panic!!.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Crystal Warriors.zip</path>
        <name>크리스탈 워리어즈</name>
        <desc>크리스탈 워리어즈는 게임기어에서 출시된 턴제 전략 RPG 게임으로, 판타지 세계인 티라무스 대륙을 배경으로 한다. 이 게임의 스토리는 평화로운 대륙이 제이네 제국의 침략으로 위협받고, 제국의 황제 그리임이 네 개의 원소 크리스탈을 이용해 세상을 지배하려는 계획을 세운다는 내용이다. 플레이어는 공주 아이리스를 보호하며, 크리스탈을 지키고 제이네 제국의 군대에 맞서 싸워야 한다.
게임은 샤이닝 포스와 유사한 턴제 전투 시스템을 채택하고 있다. 플레이어는 다양한 캐릭터를 조작하며 전투를 진행하게 되며, 각 캐릭터는 전사, 치유사, 궁수, 마법사 등 서로 다른 능력을 가지고 있다. 전투는 턴제로 진행되며, 두 유닛이 전투를 벌일 때에는 '배틀', '퇴각', '스펠', '몬스터'라는 네 가지 명령 중 하나를 선택할 수 있다. 특히 '몬스터' 명령은 흥미롭다. 인간이 아닌 적을 처치하면, 그 적을 길들여서 전투에 활용할 수 있게 된다. 대부분의 몬스터는 HP가 적지만, 체력이 약한 캐릭터를 보호하거나 공격할 수 있는 유용한 역할을 한다.
전투 외에도, 플레이어는 마을을 방문하여 무기와 마법을 구매하거나, 새로운 파티 멤버를 모집할 수 있다. 전투 후에는 휴식을 취하거나 전략적으로 필요한 자원을 확보할 수 있어, 다양한 선택지가 제공된다. 크리스탈 워리어즈는 게임기어에서 제공되는 전략 RPG 장르의 게임으로, 깊이 있는 전투와 다채로운 캐릭터들로 이루어진 흥미로운 모험을 제공한다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19920401T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game-Strategy</genre>
        <players>1</players>
        <hash>529C864E</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <id>12968</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Crystal Warriors.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Crystal Warriors.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Crystal Warriors.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Crystal Warriors.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Cliffhanger.zip</path>
        <name>클리프행어</name>
        <desc>클리프행어는 1993년 영화 클리프행어를 바탕으로 제작된 게임기어용 액션 어드벤처 게임이다. 이 게임은 실베스터 스탤론이 주연을 맡은 영화의 긴장감 넘치는 스릴을 게임으로 재현하고 있으며, 플레이어는 로키 산맥의 험난한 절벽과 동굴을 탐험하며 도전적인 상황을 극복해야 한다.
게임의 목표는 도난당한 1억 달러의 보물을 찾아 탈출하는 것으로, 도중에 맞닥뜨리게 되는 다양한 위험과 싸워야 한다. 게임의 주요 특징은 산악 등반과 동굴 탐험 등 새로운 형태의 게임플레이를 경험할 수 있다는 것이다. 플레이어는 강력한 무기를 이용해 적들과 싸우고, 벼랑에서 떨어지지 않도록 균형을 유지하는 등 생존을 위한 다양한 능력을 발휘해야 한다. 영화 속에서 스탤론이 펼친 손에 땀을 쥐게 만드는 액션을 그대로 체험할 수 있으며, 눈보라와 얼어붙은 절벽에서 살아남기 위한 고군분투를 즐길 수 있다.
클리프행어는 게임기어의 하드웨어로 구현된 극한의 액션 게임으로, 다양한 전투와 스릴 넘치는 장애물을 넘는 과정이 긴장감을 지속적으로 유지한다. 영화 팬들은 이 게임을 통해 스탤론이 주연을 맡은 영화의 특징을 그대로 느끼며, 게임 속에서 한계에 도전하는 경험을 할 수 있다.</desc>
        <rating>0.2</rating>
        <releasedate>19931201T000000</releasedate>
        <developer>Spidersoft Limited</developer>
        <publisher>Sony Imagesoft</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>BF75B153</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>88424</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Cliffhanger.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Cliffhanger.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Cliffhanger.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Cliffhanger.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Tama &amp; Friends - 3 Choume Kouen Tamalympic.zip</path>
        <name>타마와 친구들 - 3초우메 공원 타마림픽</name>
        <desc>타마와 친구들 - 3초우메 공원 타마림픽은 1994년 방영된 타마와 친구들 애니메이션을 바탕으로 한 게임기어용 액션 게임이다. 게임은 타마와 그의 친구들이 참여하는 스포츠 경기와 다양한 미니게임들을 중심으로 진행된다. 타마와 친구들은 각기 다른 능력을 가진 캐릭터들로, 게임 속에서 서로 경쟁하며, 스포츠 이벤트와 도전을 이겨내야 한다.
게임은 다양한 종류의 스포츠와 액션 요소를 포함하고 있으며, 각 레벨은 타마와 친구들이 참여하는 다른 스포츠를 주제로 한다. 예를 들어, 달리기, 수영, 축구 등 여러 가지 미니게임들이 등장하며, 플레이어는 이들을 클리어하면서 점수를 얻고, 친구들과 경쟁을 벌인다. 각 캐릭터는 고유한 능력을 가지고 있어, 이를 전략적으로 활용하는 것이 중요하다. 게임의 목표는 타마와 친구들이 다양한 경기를 통해 승리를 거두고, 가장 높은 점수를 얻는 것이다.
타마와 친구들 - 3초우메 공원 타마림픽은 게임기어의 액션 게임으로, 애니메이션의 사랑스러운 캐릭터들과 유쾌한 게임플레이가 잘 결합된 작품이다. 어린이와 가족들이 함께 즐길 수 있는 게임으로, 타마와 그의 친구들의 귀여운 모습을 따라가며 다양한 스포츠 경기를 즐길 수 있다.</desc>
        <rating>0.4</rating>
        <releasedate>19950303T000000</releasedate>
        <developer>Aspect</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Casual Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>DD1D2EBF</hash>
        <genreid>2304</genreid>
        <id>71605</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Tama &amp; Friends - 3 Choume Kouen Tamalympic.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Tama &amp; Friends - 3 Choume Kouen Tamalympic.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Tama &amp; Friends - 3 Choume Kouen Tamalympic.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Tama &amp; Friends - 3 Choume Kouen Tamalympic.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Tarzan - Lord of the Jungle.zip</path>
        <name>타잔 - 정글의 왕</name>
        <desc>타잔 - 정글의 왕은 1994년에 출시된 게임기어용 액션 게임으로, 주인공 타잔이 정글의 왕이 되어 다양한 모험을 펼치는 내용을 담고 있다. 게임은 타잔의 능력을 활용해 정글을 탐험하고, 적들과 싸우며, 그의 동료들을 구하는 임무를 수행하는 형식으로 진행된다.
게임은 타잔의 다양한 능력, 예를 들어 나무를 타고 오르거나, 원숭이들과 협력해 장애물을 넘는 등의 액션을 중심으로 진행된다. 타잔은 강력한 근육과 빠른 반사신경을 이용해 정글의 다양한 위협으로부터 자신과 동물 친구들을 지키기 위해 싸운다. 게임에는 다양한 적들과 보스가 등장하며, 타잔은 이를 물리치고 정글의 왕으로서의 자리를 지켜야 한다.
타잔 - 정글의 왕은 게임기어에서 제공되는 액션 게임으로, 타잔의 정글을 탐험하는 동안 자연의 아름다움과 위험을 함께 체험할 수 있다. 이 게임은 타잔을 사랑하는 팬들에게 그가 살아가는 정글을 생동감 있게 전달하며, 고유한 정글 액션을 통해 다양한 전투와 탐험을 즐길 수 있다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19941110T000000</releasedate>
        <developer>Eurocom</developer>
        <publisher>GameTek</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>EF3AFE8B</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>71607</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Tarzan - Lord of the Jungle.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Tarzan - Lord of the Jungle.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Tarzan - Lord of the Jungle.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Tarzan - Lord of the Jungle.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./TaleSpin.zip</path>
        <name>테일스핀</name>
        <desc>게임기어로 출시된 테일스핀 (TaleSpin)은 디즈니의 인기 애니메이션을 기반으로 한 액션 어드벤처 게임이다. 게임은 주인공인 발루가 되어 Higher for Hire라는 공항 물류 회사의 주인 겸 유일한 파일럿으로서 펼치는 이야기를 중심으로 진행된다. 발루는 자신의 비행기인 Sea Duck을 조종하며 다양한 임무를 수행하고, 이를 통해 공중을 누비며 겪는 다양한 모험이 특징이다.
게임은 발루와 그의 동료인 킷 클라우드키커가 등장하며, 이들은 악명 높은 공중 해적들, 날씨, 그리고 셔 칸과 같은 악당들을 상대하게 된다. Higher for Hire는 재정적으로 어려움을 겪고 있는 회사로, 발루는 여러 가지 위기 상황 속에서도 회사의 생존을 위해 싸운다. 각 미션에서 발루는 공중에서 적들과 싸우거나, 위험한 기상조건을 넘는 등 다양한 장애물을 극복해야 한다.
플롯은 애니메이션 시리즈의 주요 이야기라인을 기반으로 하며, 발루의 용기와 우정이 중요한 역할을 한다. 게임은 다양한 레벨로 구성되어 있으며, 각 레벨마다 다른 도전 과제와 보스 전투가 기다리고 있다. 이 게임은 테일스핀 애니메이션 팬들에게 큰 인기를 끌었으며, 게임기어의 하드웨어에서 발휘할 수 있는 화려한 그래픽과 빠른 속도의 액션을 잘 보여준다.
게임은 전체적으로 쉽고 직관적인 조작을 자랑하며, 다양한 아이템과 파워업을 통해 플레이어는 더욱 강력한 능력을 얻고 미션을 클리어해 나간다. 게임기어로 출시된 이 작품은 애니메이션의 매력을 그대로 옮긴 재미있는 경험을 제공하며, 발루와 킷의 모험을 떠나고 싶은 이들에게 만족스러운 게임 플레이를 선사한다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19930301T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>F1732FFE</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>12969</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/TaleSpin.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/TaleSpin.png</thumbnail>
        <video>./media/video/TaleSpin.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/TaleSpin.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Tails Adventure.zip</path>
        <name>테일즈 어드벤처</name>
        <desc>"테일즈 어드벤처"는 게임기어 전용으로 독점 출시된 액션 어드벤처 게임이다. 이 게임은 "소닉 더 헤지혹" 시리즈의 인기 캐릭터인 테일즈(Tails)가 주인공으로 등장하며, "소닉 더 헤지혹"과의 관계가 본격적으로 드러나기 전의 이야기를 다룬다. 게임의 배경은 코코아 섬이라는 신비로운 섬으로, 이 섬은 카오스 에메랄드에 의해 하늘에서 떠오른 곳이다. 테일즈는 섬에서 평화롭게 시간을 보내고 있던 중, 섬 내부에서 폭발음이 들리며 사건이 시작된다. 그 후, 플리키라는 새가 테일즈에게 전해주기를, 배틀 쿠쿠라는 적이 섬을 침략하여 카오스 에메랄드를 채굴하고 있다고 한다. 테일즈는 이를 막기 위해 무기를 만들기 위한 기계 부품을 찾고, 악의 세력에 맞서 싸우기 위한 여정을 떠난다.
"테일즈 어드벤처"는 기존의 전형적인 플랫폼 액션 게임과는 차별화된 독특한 스타일을 보여준다. 전통적인 액션 중심의 게임에서 벗어나, 느린 템포와 RPG 요소, 그리고 퍼즐 해결에 초점을 맞춘 게임으로, 보다 전략적이고 깊이 있는 경험을 제공한다. 테일즈는 걷고, 점프하고, 잠시 동안 날 수 있으며, 절벽에 매달리거나 폭탄을 던지는 등 다양한 동작을 할 수 있다. 또한, 테일즈는 게임 초반에 10개의 체력을 가지고 있으며, 링을 통해 체력을 회복할 수 있다. 게임을 진행하면서 카오스 에메랄드를 모으고, 이를 통해 최대 99개의 체력 포인트를 얻을 수 있다.
12개의 스테이지에서 테일즈는 최대 26개의 아이템을 수집할 수 있으며, 각 레벨에서는 4개의 아이템만 가지고 갈 수 있어 전술적인 선택이 필요하다. 그 중 하나인 리모트 로봇은 테일즈가 접근할 수 없는 좁은 공간을 통과할 수 있어 중요한 역할을 한다. 또한, 수중에서는 "Sea Fox"라는 작은 잠수함으로 변신하여 수중을 탐험할 수 있다.
"테일즈 어드벤처"는 그 독특한 게임 플레이와 스토리로 게임기어 팬들에게 큰 사랑을 받았으며, 게임기어 전용 타이틀로서의 특성을 잘 살린 작품이다. 이 게임은 "소닉 더 헤지혹" 시리즈의 팬들뿐만 아니라, 새로운 게임플레이 경험을 찾고 있는 플레이어들에게도 매우 흥미로운 선택이 될 수 있다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19951101T000000</releasedate>
        <developer>Aspect</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform-Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>5BB6E5D6</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <image>./media/image/Tails Adventure.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Tails Adventure.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Tails Adventure.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Tails Adventure.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Tails no Skypatrol.zip</path>
        <name>테일즈의 스카이패트롤</name>
        <desc>테일즈의 스카이패트롤 (Tails' Skypatrol, Game Gear)은 소닉 더 헤지혹 시리즈의 테일즈가 주인공인 첫 번째 단독 어드벤처 게임으로, 일본에서만 출시된 작품이다. 게임의 이야기에서는 테일즈가 하늘을 나는 도중 미지의 섬을 발견하고, 그 섬에서 웬디 위치카트라는 여인이 모든 것을 차지하려는 계획을 세우고 있다는 사실을 알게 된다. 위치카트는 섬에 있는 모든 동물들을 크리스탈로 변하게 만들겠다고 위협하며, 테일즈는 이를 막기 위해 위치카트와의 추격전을 시작한다.
게임의 플레이 방식은 소닉 시리즈와 비슷하지만, 소닉이나 에메랄드, 로보트닉은 등장하지 않으며, 레벨에서 링을 수집하는 요소도 없다. 대신, 테일즈는 끊임없이 떠 있는 상태로 날아다니며, 황금 링을 이용해 적을 처치하거나 장치에 달라붙어 다양한 장애물을 넘는 방식으로 진행된다. 테일즈는 하늘을 나는 능력을 활용해 적을 물리치고 장애물을 넘는 등 전통적인 액션 게임 요소를 잘 살리고 있다.
테일즈의 스카이패트롤은 나중에 소닉 어드벤처 DX의 게임큐브 버전에 언락 가능한 미니게임으로 추가되었으며, 소닉 젬스 컬렉션에도 포함되어 다른 지역에서도 접할 수 있게 되었다. 이 게임은 게임기어 전용으로 소닉 시리즈의 팬들에게 테일즈의 새로운 모험을 제공하는 중요한 타이틀로 평가된다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19950428T000000</releasedate>
        <developer>Japan System House</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform-Action-Shoot'em Up</genre>
        <players>1</players>
        <hash>88618AFA</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>12995</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Tails no Skypatrol.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Tails no Skypatrol.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Tails no Skypatrol.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Tails no Skypatrol.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Tempo Jr..zip</path>
        <name>템포 주니어</name>
        <desc>템포 주니어 (Tempo Jr.)는 세가 32X에서 출시된 템포 (Tempo)의 후속작으로, 게임기어로 출시된 플랫포밍 게임이다. 게임은 귀여운 풀밭의 메뚜기인 템포를 조종하여 여러 스테이지를 클리어하는 방식으로 진행된다. 각 스테이지의 목표는 단순히 출구를 찾는 것이며, 모든 레벨은 두 개의 서브 스테이지와 보스 전투로 구성된다. 게임의 특징은 각 스테이지마다 다양한 장애물과 적들이 등장하는데, 템포는 이를 피하거나 물리쳐야 한다.
템포는 손에서 음표를 발사하여 적을 기절시킬 수 있으며, 기절한 적은 템포와 접촉 시 자동으로 밀려난다. 이 음표 발사는 적들을 빠르게 처리하는 데 중요한 역할을 한다. 템포는 또한 날개를 사용하여 빠르게 이동하거나, 공중에 떠 있거나, 더 천천히 떨어지며 더 정밀한 제어가 가능하다. 이 능력을 활용하여 여러 복잡한 레벨을 진행하는 동안 템포는 다양한 장애물을 극복하고, 어려운 상황을 풀어나간다.
각 레벨을 완료한 후, 템포는 해당 레벨에서 찾은 동전을 사용해 미니 게임에 참여할 수 있으며, 이를 통해 추가적인 포인트나 목숨을 획득할 수 있다. 이 미니 게임은 보너스 요소로, 게임을 더욱 흥미롭게 만들어준다. 게임의 스타일은 전반적으로 화려하고 다채로운 플랫폼 요소와 간단하면서도 직관적인 조작이 특징이다.
템포 주니어는 템포의 귀여운 캐릭터와 기발한 게임 플레이가 결합된 재미있는 타이틀로, 팬들에게 만족감을 주는 게임기어의 대표적인 플랫폼 게임 중 하나이다.
</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19950101T000000</releasedate>
        <developer>Sims</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>DE466796</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>46306</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Tempo Jr..png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Tempo Jr..png</thumbnail>
        <video>./media/video/Tempo Jr..mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Tempo Jr..png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Tom and Jerry - The Movie.zip</path>
        <name>톰과 제리 - 더 무비</name>
        <desc>톰과 제리 - 더 무비 (Tom &amp; Jerry: The Movie)는 톰과 제리 캐릭터를 기반으로 한 게임기어용 액션 게임이다. 이 게임은 사실상 톰이 제리를 쫓는 단순한 구성을 가지고 있으며, 톰은 제리를 잡기 위해 여러 플랫폼을 넘고 장애물을 피해가야 한다. 게임은 극단적으로 비현실적인 배경과 플랫폼들이 곳곳에 배치되어 있어, 게임의 진행은 점점 더 복잡해진다.
게임의 목표는 간단하다. 바로 톰을 조종하여 제리를 추격하면서 여러 레벨을 클리어하는 것이다. 게임의 각 스테이지에서는 톰이 제리를 추격하면서 장애물과 다양한 함정을 피해야 하며, 제리는 여전히 재빠르게 도망가며, 톰의 추격을 피하려 한다. 이와 같은 구조는 톰과 제리의 클래식한 추격전의 느낌을 잘 살려준다.
게임은 상당히 직관적인 조작을 요구하며, 플랫폼을 넘고 장애물을 피하는 방식으로 레벨을 진행한다. 그러나 각 레벨마다 적절한 타이밍과 빠른 반응이 요구되어, 플레이어는 긴장감을 유지하며 게임을 진행해야 한다. 게임의 전체적인 분위기는 톰과 제리 애니메이션의 유머와 패턴을 잘 반영하고 있으며, 팬들에게 익숙한 캐릭터들이 화면을 가득 채운다.
톰과 제리 - 더 무비는 애니메이션의 요소를 게임으로 옮겨오며, 톰과 제리의 재밌고 익살스러운 추격전의 매력을 게임기어에서 느낄 수 있는 작품이다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19930625T000000</releasedate>
        <developer>Sims</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>A1453EFA</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>13021</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Tom and Jerry - The Movie.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Tom and Jerry - The Movie.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Tom and Jerry - The Movie.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Tom and Jerry - The Movie.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./True Lies.zip</path>
        <name>트루 라이즈</name>
        <desc>트루 라이즈 (True Lies)는 1994년에 개봉한 영화 트루 라이즈를 기반으로 한 게임기어용 상단 뷰 오므니 스크롤 액션 슈팅 게임이다. 게임은 아놀드 슈왈제네거가 연기한 주인공 해리 태스커를 조종하여, 테러리스트들과의 치열한 전투를 벌이는 방식으로 진행된다. 해리는 다양한 무기를 사용하여 테러리스트들을 처치하고, 영화에서 등장한 여러 지역을 배경으로 임무를 수행한다. 각 미션은 주로 데이터를 회수하거나 테러리스트를 잡는 목표를 포함하며, 목표를 달성하기 위해서 주변을 탐색하며 적들과 싸워야 한다.
게임은 액션에 중점을 두고 있으며, 플레임 토너, 우지, 그리고 다이빙 롤 등 해리의 대표적인 무기와 능력을 사용해 적들의 공격을 피하면서 전투를 벌인다. 다이빙 롤은 적의 총알을 피하면서 재빠르게 이동하거나, 적의 사격을 회피할 수 있는 중요한 기술이다. 각 레벨에서는 민간인을 해치지 않도록 조심하면서 목표를 달성하는 것이 중요한 요소로 작용한다. 게임의 진행은 빠른 액션과 다양한 무기 사용이 주를 이루며, 총격전과 폭발, 그리고 급박한 상황 속에서 플레이어는 극도의 긴장감을 느끼게 된다.
레벨마다 점점 강력한 적들이 등장하며, 이들을 처치하는 과정에서 점차 난이도가 올라간다. 게임은 영화의 액션과 긴장감을 잘 재현하며, 영화 팬들에게는 큰 매력을 제공한다. 트루 라이즈는 액션을 좋아하는 이들에게 도전적인 경험을 선사하며, 아놀드 슈왈제네거의 팬이라면 더욱 즐길 수 있는 게임이다.</desc>
        <rating>0.55</rating>
        <releasedate>19950201T000000</releasedate>
        <developer>Beam Software</developer>
        <publisher>Acclaim</publisher>
        <genre>Shooter</genre>
        <players>1</players>
        <hash>5173B02A</hash>
        <genreid>256</genreid>
        <id>13005</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/True Lies.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/True Lies.png</thumbnail>
        <video>./media/video/True Lies.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/True Lies.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Tintin in Tibet.zip</path>
        <name>틴틴 인 티베트</name>
        <desc>틴틴 인 티베트 (Tintin in Tibet)는 유명한 만화 캐릭터 틴틴을 주인공으로 한 게임기어용 플랫폼 게임이다. 이 게임은 Infogrames의 Asterix &amp; Obelix 게임과 유사한 방식으로 진행되며, 틴틴이 주인공이 되어 다양한 장소를 탐험하고, 장애물을 피하면서 스토리를 전개해 나가는 방식이다. 게임의 목표는 틴틴이 티베트에서 모험을 통해 여러 가지 도전을 해결하며 스토리라인을 이어가는 것이다.
각 레벨은 새로운 위치, 적들, 장애물을 소개하며, 이를 통해 틴틴의 이야기를 전개한다. 게임은 여러 레벨로 이루어져 있으며, 플랫폼 게임 특유의 뛰어다니고 장애물을 피하는 방식이 기본적인 게임 플레이의 중심을 이룬다. 이 게임은 플랫포밍을 좋아하는 게이머에게는 다소 간단할 수 있지만, 각 레벨의 디자인과 스토리 전개는 충분히 흥미를 끌기에 충분하다.
게임은 틴틴이 티베트의 다양한 지역을 탐험하는 동안 새로운 장애물과 적들을 만나며, 스토리를 따라가고 진전을 이루는 것이 중요하다. 각 레벨마다 새로운 도전과 스토리 전개가 이루어지기 때문에, 게임을 진행하는 동안 지루함을 느끼기 어렵다. 특히, 틴틴의 팬들에게는 친숙한 캐릭터와 이야기 속에서 모험을 즐길 수 있는 특별한 경험을 제공한다.
틴틴 인 티베트는 고전적인 플랫폼 게임의 재미를 제공하며, 여전히 틴틴의 팬들에게 많은 사랑을 받는 작품이다.</desc>
        <rating>0.9</rating>
        <releasedate>19950101T000000</releasedate>
        <developer>Bit Managers</developer>
        <publisher>Infogrames</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>969CF389</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>12866</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Tintin in Tibet.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Tintin in Tibet.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Tintin in Tibet.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Tintin in Tibet.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Phantasy Star Adventure.zip</path>
        <name>판타지 스타 어드벤처</name>
        <desc>판타지 스타 어드벤처 (Phantasy Star Adventure, Game Gear)는 판타지 스타 시리즈의 일본식 어드벤처 게임으로, 게임기어 전용으로 출시되었다. 이 게임은 모타비아 행성의 파세오에서 일하는 주인공이, 옛 친구이자 과학자인 켄 밀러로부터 받은 편지에 의해 사건에 휘말리게 되는 이야기로 시작된다. 켄 밀러는 데졸리스로 이주하여 연구를 진행하던 중, 인류를 강력하게 만드는 기계를 발명했으나, 그와 그의 발명품이 납치되는 사건이 발생한다. 주인공은 켄 밀러의 동생 라일라와 함께 이 사건의 진상을 파헤치기 위해 데졸리스의 카슨빌 마을로 향하게 된다.
게임은 전통적인 일본식 어드벤처 게임으로, 탐험과 대화가 주요한 요소다. “See”, “Talk”, “Move”와 같은 다양한 옵션을 통해 게임 내 캐릭터와 상호작용하며 이야기를 진행해 나간다. 퍼즐을 풀고, 다양한 캐릭터와 대화하면서 게임의 세계를 탐험하는 것이 주된 목표이며, 플롯에 따라 모험이 이어진다. 판타지 스타 시리즈의 기존 RPG 요소를 다루고 있으나, 주로 탐험과 대화를 중심으로 진행되며, 전투는 상대적으로 적은 비중을 차지한다.
판타지 스타 어드벤처는 판타지 스타 세계관에 속하는 게임으로, 게임기어 전용으로만 출시되었기 때문에 이 시리즈의 팬들에게는 희귀하고 특별한 경험을 선사하는 타이틀이다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19920313T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Adventure-Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>1A51579D</hash>
        <genreid>512</genreid>
        <id>12941</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Phantasy Star Adventure.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Phantasy Star Adventure.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Phantasy Star Adventure.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Phantasy Star Adventure.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Phantasy Star Gaiden.zip</path>
        <name>판타지 스타 외전</name>
        <desc>판타지 스타 외전 (Phantasy Star Gaiden, Game Gear)은 판타지 스타 시리즈의 외전으로, 알골 시스템 외부에 있는 콥토 행성에서 일어난 이야기를 다룬다. 악당 카블론이 한때 콥토 행성을 파괴했으나, 그는 알리스라는 첫 번째 판타지 스타의 주인공에 의해 봉인된다. 이 이야기는 판타지 스타의 세계관을 확장하는 사이드 스토리로, 주인공은 테도 마을 출신의 알렉과 미나라는 두 젊은이다. 어느 날, 미나는 고대 유물을 발견하고, 이를 둘러싼 미스터리를 파헤치던 중 알렉의 아버지가 강도에게 납치된 사건을 알게 된다. 이들은 아버지를 구하기 위해 위험한 여행을 떠나게 되며, 그 과정에서 예상치 못한 사건들이 펼쳐진다.
판타지 스타 외전은 2D RPG로, 탑다운 방식의 마을과 던전 탐험과 턴제 전투를 특징으로 한다. 게임 플레이는 전형적인 콘솔 RPG로, 무작위 전투, 경험치와 금화 획득, 장비 구매 등의 요소가 포함된다. 게임 내에서 여러 마을과 던전을 방문하며 진행되는 전통적인 RPG 스타일의 게임으로, 판타지 스타 시리즈의 팬들에게 익숙한 전투 시스템을 제공한다.
이 게임은 게임기어 전용으로 출시되었으며, 판타지 스타 시리즈의 팬들에게는 세계관 확장과 새로운 캐릭터들의 이야기를 경험할 수 있는 기회를 제공했다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19921016T000000</releasedate>
        <developer>Japan System Supply</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Role Playing Game</genre>
        <players>1</players>
        <hash>A942514A</hash>
        <genreid>768</genreid>
        <id>12975</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Phantasy Star Gaiden.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Phantasy Star Gaiden.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Phantasy Star Gaiden.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Phantasy Star Gaiden.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Fantasy Zone Gear - Fantasy Zone.zip</path>
        <name>판타지 존 기어 - 판타지 존</name>
        <desc>판타지 존 기어 - 판타지 존 (Fantasy Zone Gear - Fantasy Zone)는 Opa-Opa라는 우주선으로 다양한 판타지 세계를 여행하며 적의 기지를 파괴하는 게임기어용 사이드 스크롤 슈팅 게임이다. 게임의 기본 목표는 각 스테이지에 배치된 적 기지를 모두 파괴한 후, 보스와의 전투를 승리로 이끌고 다음 레벨로 진행하는 것이다. 게임은 아케이드에서 유명한 판타지 존 시리즈의 후속작으로, 독특한 캐릭터와 화려한 그래픽, 그리고 중독성 강한 게임 플레이로 유명하다.
각 스테이지는 상상력이 넘치는 다양한 환경을 배경으로 하며, Opa-Opa는 총과 폭탄을 활용해 적을 처치하고 장애물을 피해야 한다. 무기와 폭탄을 잘 활용하는 것이 중요하며, 상점에 접근해 새로운 업그레이드 무기를 구매할 수 있어 게임의 진행에 큰 도움을 준다. 업그레이드된 무기들은 더욱 강력한 공격을 가능하게 하여, 점점 강해지는 적과 보스를 상대하는 데 유리하게 작용한다.
게임의 특징은 각 스테이지마다 다양한 적 기지와 장애물들이 존재하며, 플레이어는 빠른 반사 신경과 전략적인 무기 사용을 통해 이를 극복해야 한다. 각 스테이지의 보스를 처치한 후에는 더 어려운 다음 레벨로 이동하며, 점점 더 복잡하고 다양한 적들이 등장해 도전을 이어간다. 판타지 존 기어는 클래식한 슈팅 게임의 매력을 잘 살린 작품으로, 게임기어의 하드웨어에서도 그만큼 몰입감 있는 경험을 제공한다.
판타지 존 기어 - 판타지 존은 전통적인 슈팅 게임의 재미를 좋아하는 사람들에게 적합한 게임으로, 상상력 넘치는 배경과 도전적인 보스 전투가 특징인 작품이다.</desc>
        <rating>0.55</rating>
        <releasedate>19910101T000000</releasedate>
        <developer>Sanritsu Denki</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Shoot'em Up-Shoot'em Up / Horizontal</genre>
        <players>1</players>
        <hash>D69097E8</hash>
        <genreid>260</genreid>
        <id>12909</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Fantasy Zone Gear - Fantasy Zone.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Fantasy Zone Gear - Fantasy Zone.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Fantasy Zone Gear - Fantasy Zone.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Fantasy Zone Gear - Fantasy Zone.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Pop Breaker.zip</path>
        <name>팝 브레이커</name>
        <desc>팝 브레이커 (Pop Breaker)는 게임기어용 슈팅 퍼즐 장르의 게임으로, 독특한 퍼즐 요소와 슈팅 요소가 결합된 게임이다. 이 게임에서는 다양한 장애물과 적을 상대하면서 퍼즐을 풀어나가야 하며, 슈팅을 통해 문제를 해결하는 방식이다. 게임의 주요 메커니즘은 반사 블록과 같은 다양한 장애물을 사용해, 적들을 처리하고 각 레벨을 클리어하는 것이다.
플레이어는 반사 블록을 이용해 발사한 총알이 반사되어 적을 처치하거나, 벽을 뚫고 나가도록 하는 방식으로 퍼즐을 풀어나가야 한다. 게임은 매우 전략적이며, 각 스테이지마다 주어진 적과 장애물을 어떻게 활용할지 고민해야 한다. 반사 블록을 활용하는 방법에 따라 게임의 흐름이 달라지기 때문에, 플레이어는 각 스테이지를 면밀히 분석하고 가장 효과적인 방법을 찾아야 한다.
게임에는 다양한 적들이 등장하며, 이들은 각기 다른 행동 패턴을 가지고 있어 퍼즐의 난이도를 더욱 높인다. 적들의 종류와 행동을 잘 파악하여, 반사 블록이나 장애물을 활용해 적을 효과적으로 처리해야 한다. 또한, 적을 처치하거나 특정 조건을 만족시키면 보너스 아이템이 등장하여 게임을 유리하게 풀어나갈 수 있다.
팝 브레이커는 퍼즐과 슈팅이 결합된 독특한 게임으로, 지능적인 전략과 빠른 반응 속도가 중요한 요소로 작용한다. 퍼즐을 풀어나가는 재미와 슈팅의 스릴을 동시에 즐길 수 있는 게임으로, 도전적인 퍼즐을 좋아하는 이들에게 특히 추천할 만한 게임이다.</desc>
        <rating>0.7</rating>
        <releasedate>19910223T000000</releasedate>
        <developer>Microcabin</developer>
        <publisher>Microcabin</publisher>
        <genre>Shoot'em Up-Puzzle</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>71DEBA5A</hash>
        <genreid>260</genreid>
        <id>65837</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Pop Breaker.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Pop Breaker.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Pop Breaker.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Pop Breaker.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Pac-Attack.zip</path>
        <name>팩 어택</name>
        <desc>팩 어택 (Pac-Attack)는 일본에서만 출시된 코스모 갱 더 퍼즐 (Cosmo Gang the Puzzle)을 바탕으로 한 게임기어용 퍼즐 게임으로, 퍼즐과 블록 게임의 재미를 결합한 독특한 작품이다. 팩맨을 주인공으로 하여 유령들을 처리하는 방식이 핵심인 이 게임은 블록 떨어뜨리기 퍼즐의 전형적인 스타일을 따른다. 게임의 목표는 유령을 블록으로 겹쳐 놓고, 그 후 팩맨을 사용하여 가능한 한 많은 유령을 먹어 게임 영역을 정리하는 것이다.
팩맨은 플레이어가 배치한 후, 좌우로 랜덤하게 이동하며, 벽이나 블록에 부딪히면 방향이 자동으로 변경된다. 유령을 먹으려면, 플레이어는 블록을 적절히 배치하여 팩맨이 유령을 먹을 수 있도록 유도해야 한다. 게임은 라인 클리어 방식으로, 블록이나 유령이 상단에 닿으면 게임이 종료된다. 그러나 왼쪽에 위치한 게이지가 채워지면, 요정이 등장하여 몇 개의 라인을 클리어할 수 있다. 요정은 주로 유령을 제거하지만, 유령 위에 있는 블록은 떨어지게 된다.
게임에는 VS 모드도 포함되어 있어, 다른 플레이어와 대결하면서 유령을 많이 먹어 상대에게 유령을 보내는 전략이 필요하다. 또한, 퍼즐 모드에서는 100개의 레벨을 클리어하는 도전이 주어지며, 각 레벨에서는 제한된 팩맨의 수로 유령을 전부 처리해야 한다. 이 모드에서는 팩맨의 방향을 버튼으로 직접 조정할 수 있어, 다른 모드와는 다른 방식의 도전이 가능하다.
팩 어택은 전통적인 퍼즐 게임의 매력을 그대로 살리면서 팩맨과 유령이라는 익숙한 캐릭터들을 이용한 새로운 경험을 제공하며, 퍼즐 게임을 좋아하는 사람들에게 흥미로운 도전을 선사한다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19940601T000000</releasedate>
        <developer>Namco</developer>
        <publisher>Namco</publisher>
        <genre>Puzzle</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>9273EE2C</hash>
        <genreid>2816</genreid>
        <id>12986</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Pac-Attack.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Pac-Attack.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Pac-Attack.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Pac-Attack.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Panzer Dragoon Mini.zip</path>
        <name>팬저 드라군 미니</name>
        <desc>팬저 드라군 미니 (Panzer Dragoon Mini)는 세가의 인기 32비트 레일 슈팅 게임인 팬저 드라군의 8비트 버전으로, 일본 전용으로 출시된 작품이다. 게임은 원작과는 달리 하드웨어 제약으로 인해 스페이스 해리어와 유사한 스타일로 변화되었으며, 드래곤과 탑승자 캐릭터가 등장하지 않고, 스토리라인도 배제되었다.
게임은 플레이어가 세 마리의 드래곤 중 하나를 선택하여, 화면을 가로지르며 다가오는 적을 처치하는 방식으로 진행된다. 대부분의 적을 피하는 것이 게임을 진행하는 더 쉬운 방법이지만, 적을 공격하는 방식으로 진행할 수도 있다. 각 스테이지는 두 개의 보스와 대결을 포함하고 있으며, 보스를 처치하면 비밀번호가 제공되어, 나중에 게임을 재개할 수 있는 기능도 제공된다.
게임의 주요 특징은 단순화된 레일 슈팅으로, 빠르게 다가오는 적을 피하고 공격하는 간단한 전개가 계속된다. 비밀번호 시스템은 게임을 진행하는 데 중요한 역할을 하며, 스테이지를 클리어한 후에는 나중에 다시 시작할 수 있는 기회를 제공한다.
팬저 드라군 미니는 팬저 드라군 시리즈의 팬들에게는 다소 제한적인 경험을 제공하지만, 8비트 버전에서 빠른 전개와 단순한 조작이 잘 어우러져, 고전적인 레일 슈팅 게임을 즐기고자 하는 이들에게 만족스러운 게임 플레이를 선사한다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19961122T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Shoot'em Up-Action</genre>
        <players>1</players>
        <hash>E9783CEA</hash>
        <genreid>260</genreid>
        <id>12911</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Panzer Dragoon Mini.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Panzer Dragoon Mini.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Panzer Dragoon Mini.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Panzer Dragoon Mini.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Phantom 2040.zip</path>
        <name>팬텀 2040</name>
        <desc>팬텀 2040 (Phantom 2040)는 메트로피아라는 거대한 도시에서 악당 레베카 매디슨을 추적하는 팬텀의 모험을 그린 게임기어용 액션 게임이다. 팬텀은 최대기업(Maximum, Inc.)의 CEO인 레베카의 계획을 저지하기 위해 싸우며, 그녀의 세계 정복 음모를 막기 위한 치열한 전투가 펼쳐진다. 게임은 60개 이상의 레벨을 제공하며, 각각의 레벨은 점점 강해지는 적들과 보스를 상대해야 하는 도전으로 가득하다.
게임의 핵심은 팬텀이 강력한 무기들을 사용해 적들을 물리치는 액션에 있다. 스마트 건, 인덕턴스 로프, 유도 미사일 등 다양한 무기를 사용하여 끊임없이 쏟아지는 적의 공격을 피하고 반격해야 한다. 특히 두 가지 무기를 동시에 사용할 수 있어 생존 확률을 높일 수 있는 전략적인 요소도 게임의 중요한 부분이다. 게임을 진행하면서 보스와의 전투가 큰 비중을 차지하며, 이들은 각기 다른 능력과 공격 방식으로 플레이어에게 도전한다.
이 게임은 비오트(biots)라고 불리는 복제인간들이 무차별적으로 공격해오는 상황에서, 팬텀이 이를 물리치고 메트로피아의 운명을 구하는 이야기다. 위험한 상황과 끊임없는 전투 속에서 인류와 도시의 운명을 지키기 위한 여정은 매우 스릴 넘치고 긴장감 넘친다. 팬텀 2040은 강렬한 액션과 다채로운 무기 시스템을 통해 미래의 도시에서 싸우는 슈퍼 히어로의 역할을 경험할 수 있는 게임이다.
</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19950101T000000</releasedate>
        <developer>Unexpected Development</developer>
        <publisher>Viacom New Media</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>281B1C3A</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>65830</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Phantom 2040.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Phantom 2040.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Phantom 2040.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Phantom 2040.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Primal Rage.zip</path>
        <name>프라이멀 레이지</name>
        <desc>프라이멀 레이지 (Primal Rage)는 대격변 후의 지구에서 고대의 신들이 다시 깨어나 세상을 지배하려는 싸움을 벌이는 게임기어용 1:1 격투 게임이다. 게임의 배경은 운석 충돌로 인해 지구가 혼란에 빠지고, 일곱 명의 고대 신들(주로 공룡과 거대한 유인원)이 이 혼돈을 지배하려는 싸움을 벌이는 포스트 아포칼립스 세상이다. 이들은 상반신만을 보이는 형태로 싸움을 벌이며, 각 신들은 고유의 강력한 기술을 사용해 상대를 처치한다.
게임의 그래픽은 디지털 스톱 모션 애니메이션을 사용해 고유의 유니크한 스타일을 가지고 있으며, 플레이어는 공룡이나 유인원과 같은 다양한 전투 캐릭터를 선택해 싸운다. 게임의 게임플레이는 모탈 컴뱃과 유사하게, 각 캐릭터는 자신만의 치명적인 마무리 기술인 파이널 무브를 사용할 수 있다. 플레이어는 이 강력한 공격을 적에게 적중시켜 전투를 종료할 수 있다.
게임은 빠르고 격렬한 전투를 특징으로 하며, 각 캐릭터는 특유의 공격 기술과 스타일을 갖추고 있어 게임에 많은 변수를 제공한다. 또한, 고대 신들은 강력하고 독특한 필살기와 연속 공격을 통해 상대방을 압도할 수 있다. 프라이멀 레이지는 클래식한 격투 게임의 매력을 잘 살리면서, 공룡과 거대 유인원이라는 독특한 캐릭터들로 더욱 신선한 게임 경험을 제공한다.
프라이멀 레이지는 격투 게임을 좋아하는 사람들에게 역동적인 전투와 독특한 캐릭터들을 통해 도전적인 경험을 선사하는 게임이다.</desc>
        <rating>0.5</rating>
        <releasedate>19950825T000000</releasedate>
        <developer>Probe Entertainment</developer>
        <publisher>Time Warner Interactive</publisher>
        <genre>Fighting</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>2A34B5C7</hash>
        <genreid>262</genreid>
        <id>12935</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Primal Rage.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Primal Rage.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Primal Rage.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Primal Rage.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Fray - Shugyou Hen.zip</path>
        <name>프레이 - 수행 편</name>
        <desc>프레이 - 수행 편 (Fray - Shugyou Hen)는 중세 세계를 배경으로 한 탑다운 액션 게임으로, 런 앤 건 스타일의 게임기어용 슈팅 게임이다. 게임의 주인공 프레이는 지팡이를 사용하여 적을 물리친다. 지팡이는 원거리 무기로, 발사되는 투사체를 이용해 적을 처치할 수 있다. 액션 버튼을 길게 누르면 미사일의 크기와 위력이 증가하여, 더 강력한 공격을 할 수 있다.
게임은 수직 스크롤 방식으로 진행되며, 프레이가 전진할 때마다 화면이 위로 이동한다. 대부분의 슈팅 게임과 마찬가지로, 적의 공격이나 접촉에 의해 체력이 손상된다. 프레이는 여행 중 여러 마을을 방문하게 되며, 이곳에서 무기, 방어구, 물약 및 마법 주문 등을 구매할 수 있다. 각 마을은 게임의 진행 중 중요한 거점이 되어, 플레이어는 계속해서 필요한 아이템을 확보하며 더 강력한 적들과 싸워 나가야 한다.
프레이 - 수행 편은 슈팅과 롤플레잉 요소가 결합된 게임으로, 아이템 구매와 마법 사용 등 전략적인 선택이 게임의 진행에 중요한 영향을 미친다. 프레이는 지팡이와 마법을 적절히 활용하여 다양한 적을 상대하고, 점점 더 강해지는 적들과 보스를 물리쳐야 한다. 이 게임은 중세 판타지의 매력을 살리면서도 슈팅 게임의 재미를 제공하는 작품으로, 액션과 RPG 요소를 좋아하는 플레이어에게 적합하다.</desc>
        <rating>0.75</rating>
        <releasedate>19911227T000000</releasedate>
        <developer>Falcon</developer>
        <publisher>Microcabin</publisher>
        <genre>Shoot'em Up-Shoot'em Up / Vertical</genre>
        <players>1</players>
        <hash>E123D9B8</hash>
        <genreid>260</genreid>
        <id>88433</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Fray - Shugyou Hen.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Fray - Shugyou Hen.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Fray - Shugyou Hen.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Fray - Shugyou Hen.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Honoo no Toukyuuji - Dodge Danpei.zip</path>
        <name>피구왕 통키</name>
        <desc>피구왕 통키 (Honoo no Toukyuuji - Dodge Danpei)는 TV 도쿄의 애니메이션 "Honoo no Toukyuuji Dodge Danpei"를 기반으로 한 게임기어용 게임이다. 이 게임은 피구(Dodgebal)를 중심으로 진행되는 액션 스포츠 게임으로, 애니메이션에서 등장하는 캐릭터들을 조작하여 피구 경기를 펼친다. 게임의 목적은 상대팀을 물리치기 위해 피구를 던지거나 피하는 것이며, 각 캐릭터는 특수 능력을 활용해 경기를 유리하게 이끌 수 있다.
피구왕 통키는 격투 게임과 스포츠 게임의 요소가 결합된 형태로, 캐릭터들은 각자 고유의 기술을 가지고 있어 전투 스타일이 다양하다. 경기에서 중요한 점은 피구를 던지는 타이밍과 상대의 공격을 피하는 전략이다. 이 게임은 애니메이션의 스토리라인을 따라가며, 게임 내에서 중요한 애니메이션 장면도 재현되며, 스포츠와 액션의 재미를 동시에 제공한다.
피구왕 통키는 피구라는 간단한 스포츠를 중심으로 한 게임이지만, 게임의 진행 속도와 캐릭터 능력의 차이가 전략적인 깊이를 더한다. 팬들에게는 애니메이션의 주요 캐릭터들을 직접 조작하며 피구 경기를 즐길 수 있는 기회를 제공하는 게임이다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19920807T000000</releasedate>
        <developer>Sims</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Sports-Sports / Volleyball-Sports / Dodgeball</genre>
        <players>1</players>
        <hash>DFA805A0</hash>
        <genreid>1538</genreid>
        <id>65664</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Honoo no Toukyuuji - Dodge Danpei.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Honoo no Toukyuuji - Dodge Danpei.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Honoo no Toukyuuji - Dodge Danpei.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Honoo no Toukyuuji - Dodge Danpei.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Halley Wars.zip</path>
        <name>할리 전쟁</name>
        <desc>할리 전쟁 (Halley Wars)는 21세기 중반을 배경으로, 지구를 침략하는 외계 군대를 물리치기 위한 게임기어용 수직 스크롤 슈팅 게임이다. 게임의 주인공은 특수 개발된 우주선을 조종하는 유일한 인물로, 할리 군대의 공격을 막기 위해 우주를 가로지르는 전투를 벌여야 한다. 게임은 6개의 스테이지로 구성되어 있으며, 각 스테이지는 행성 위나 소행성 필드와 같은 우주 내 다양한 환경에서 진행된다. 각 스테이지의 끝에는 보스가 기다리고 있으며, 이들 각각은 고유한 약점을 가지고 있어 플레이어는 이를 파악하고 전략적으로 대응해야 한다.
게임의 독특한 점은, 지구를 향해 다가오는 혜성을 파괴해야 한다는 것이다. 게임을 진행하는 동안 적군의 우주선과 혜성을 모두 처치해야 하며, 처치하지 못한 혜성은 지구에 도달하여 지구의 피해를 증가시킨다. 만약 지구의 피해가 100%에 도달하면 게임 오버가 된다. 점수를 얻을 때마다 지구의 피해가 일정 비율(2000점당 1%) 회복되므로, 플레이어는 적의 공격을 막는 동시에 점수를 획득하여 지구를 보호해야 한다.
게임 내에는 파워업 아이템이 등장하여 무기 강화, 속도 증가, 폭발성 포드, 방어막 등을 제공하며, 이를 통해 점차 강해지는 적의 공격을 효과적으로 막을 수 있다. 할리 전쟁은 전통적인 슈팅 게임의 재미를 유지하면서도 지구의 방어라는 목표를 추가하여 전략적인 요소를 더한 작품이다.</desc>
        <rating>0.8</rating>
        <releasedate>19910621T000000</releasedate>
        <developer>ITL</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Shoot'em Up-Shoot'em Up / Vertical</genre>
        <players>1</players>
        <hash>DEF5A5D0</hash>
        <genreid>260</genreid>
        <id>13045</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Halley Wars.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Halley Wars.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Halley Wars.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Halley Wars.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Head Buster.zip</path>
        <name>헤드 버스터</name>
        <desc>헤드 버스터 (Head Buster)는 미래의 스포츠를 배경으로 한 게임기어용 로봇 격투 게임이다. 게임은 탑다운, 수평 스크롤 형태로 진행되며, 전투 로봇을 이용해 상대 팀의 기지를 파괴하는 것이 주요 목표이다. 게임의 시작은 상점에서 로봇을 구매하고 장비를 강화하는 단계로, 이후 로봇 아레나에서 청팀과 적팀이 맞붙게 된다. 기지 파괴가 핵심 목표이지만, 상대 팀의 기지에 도달하려면 전투를 통해 상대 로봇을 물리쳐야 한다.
게임은 턴제 방식으로 진행되며, 각 턴은 이동 단계와 전투 단계로 나뉜다. 플레이어는 한 턴 동안 로봇의 이동과 공격을 계획해야 하며, 상대의 움직임을 예측하고 전략을 세워야 한다. 각 로봇은 가벼운 로봇부터 무거운 로봇까지 세 가지 기본 클래스로 나뉘며, 다양한 무기, 방어구, 이동 유닛을 장착하여 더욱 강력한 로봇을 만들 수 있다. 무기는 공격력과 사거리가 다르며, 제한된 탄약을 관리해야 한다. 탄약을 모두 소진한 경우에는 전투 단계에서 재장전해야 한다.
게임의 특징은 로봇에 부착할 수 있는 다양한 장비들이다. 예를 들어, 센서와 명령 장치를 장착하여 정확도를 향상시키거나, 회피와 방어 능력을 키울 수 있다. 이러한 요소들은 로봇의 전투 능력에 중요한 영향을 미치므로, 각 로봇을 세밀하게 커스터마이즈하는 재미가 있다. 헤드 버스터는 로봇 전략 게임의 재미와 액션을 결합한 독특한 게임으로, 전략과 전투의 조화가 중요한 게임이다.</desc>
        <rating>0.6</rating>
        <releasedate>19910315T000000</releasedate>
        <developer>Nippon Computer Systems (NCS)</developer>
        <publisher>Masaya Games</publisher>
        <genre>Strategy-Action</genre>
        <players>1-2</players>
        <hash>7E689995</hash>
        <genreid>1280</genreid>
        <id>13064</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Head Buster.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Head Buster.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Head Buster.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Head Buster.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Hyokkori Hyoutan-jima - Hyoutan-jima no Daikoukai.zip</path>
        <name>효코리 효탄섬 - 효탄섬의 대항해</name>
        <desc>효코리 효탄섬 - 효탄섬의 대항해 (Hyokkori Hyoutan-jima - Hyoutanjima no Daikoukai)는 1992년 세가에서 출시한 게임기어용 액션 게임으로, 일본의 전통 인형극인 효코리 효탄섬을 기반으로 제작된 게임이다. 게임은 효탄섬의 주인공들이 대항해를 떠나는 모험을 그린다. 플레이어는 게임을 통해 효탄섬의 등장인물들과 함께 섬을 탐험하고, 적들과 싸우며 다양한 미션을 완수해야 한다.
게임은 탐험과 액션을 결합한 형태로, 전통적인 일본 인형극의 분위기를 게임 속에 잘 녹여냈다. 각 레벨은 효탄섬의 독특한 배경을 반영한 다양한 지역으로 구성되어 있으며, 플레이어는 적을 처치하거나 장애물을 피하면서 목표를 향해 나아가야 한다. 또한, 게임 내에는 마법 아이템과 같은 특수 능력이 등장하여 플레이어가 더 강력하게 적을 물리칠 수 있도록 돕는다.
효코리 효탄섬은 일본의 전통적인 문화와 게임 디자인이 잘 결합된 작품으로, 인형극의 캐릭터들과 함께하는 모험을 원하는 플레이어에게 매력적인 경험을 선사한다.</desc>
        <rating>0.35</rating>
        <releasedate>19920522T000000</releasedate>
        <developer>SEGA</developer>
        <publisher>SEGA</publisher>
        <genre>Action-Board game</genre>
        <players>1-4</players>
        <hash>42389270</hash>
        <genreid>2048</genreid>
        <id>65666</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Hyokkori Hyoutan-jima - Hyoutan-jima no Daikoukai.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Hyokkori Hyoutan-jima - Hyoutan-jima no Daikoukai.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Hyokkori Hyoutan-jima - Hyoutan-jima no Daikoukai.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Hyokkori Hyoutan-jima - Hyoutan-jima no Daikoukai.png</marquee>
    </game>
    <game>
        <path>./Hook.zip</path>
        <name>후크</name>
        <desc>=C2:C151Hook)는 스티븐 스필버그 감독의 영화 "후크"를 기반으로 한 게임기어용 사이드 스크롤 액션 게임이다. 게임은 성인 피터 팬이 되어 캡틴 후크에 의해 납치된 자녀들을 구출하는 이야기를 따라간다. 팅커벨의 도움을 받아 네버랜드로 돌아온 피터 팬은 다시 피터 팬으로서의 능력을 되찾고 후크의 부하들을 물리치며 자녀들을 구하기 위한 여정을 떠난다.
게임은 사이드 스크롤링 액션 형식으로 진행되며, 11개의 레벨에서 숲, 얼음 지역, 마을 등 다양한 환경을 탐험하고 적들과 싸워야 한다. 게임 내에서는 점프, 클라이밍, 수영 등의 다양한 액션을 통해 장애물을 넘고, 마법 아이템인 사과와 요정의 먼지를 수집하여 특수 능력을 활성화할 수 있다. 적을 물리칠 때마다 적들이 항복하는 장면이 나오는데, 이는 어린이 친화적인 게임을 만들기 위한 요소로, 폭력적이지 않게 게임을 진행할 수 있도록 했다.
후크는 영화의 스토리와 캐릭터들을 잘 재현한 게임으로, 어린이와 가족들이 즐기기 좋은 액션 게임이다. 피터 팬의 능력을 되찾아 자녀를 구출하는 과정에서 펼쳐지는 다양한 모험과 마법이 게임의 핵심 요소로, 단순하지만 매력적인 액션을 제공한다.</desc>
        <rating>0.65</rating>
        <releasedate>19930101T000000</releasedate>
        <developer>Spidersoft Limited</developer>
        <publisher>Sony Electronic Publishing</publisher>
        <genre>Platform</genre>
        <players>1</players>
        <hash>A5AA5BA1</hash>
        <genreid>257</genreid>
        <id>12927</id>
        <source>ScreenScraper.fr</source>
        <image>./media/image/Hook.png</image>
        <thumbnail>./media/thumbnail/Hook.png</thumbnail>
        <video>./media/video/Hook.mp4</video>
        <marquee>./media/marquee/Hook.png</marquee>
    </game>
</gameList>